{"x":{"0":3.3709659576,"1":0.6785610318,"2":2.7928404808,"3":0.1119175553,"4":-5.6403560638,"5":-5.1115961075,"6":-5.3560595512,"7":4.1408424377,"8":3.1507894993,"9":3.6623225212,"10":-5.5444378853,"11":3.5758047104,"12":0.4552526474,"13":2.1528053284,"14":1.7414010763,"15":-0.2205417752,"16":0.0901905596,"17":2.6622805595,"18":-0.0910113752,"19":3.7753612995,"20":2.5707118511,"21":0.3220252991,"22":3.5974543095,"23":4.1542096138,"24":4.2855257988,"25":0.695155859,"26":1.2446627617,"27":3.7847995758,"28":3.1841864586,"29":1.1398727894,"30":0.5998386741,"31":4.3038172722,"32":1.0729455948,"33":2.6797268391,"34":0.4808872044,"35":3.0915722847,"36":0.7470789552,"37":4.0209774971,"38":3.6791892052,"39":3.295678854,"40":2.9829125404,"41":0.5841469169,"42":-5.8702507019,"43":-5.7790317535,"44":-0.4470520914,"45":3.9060492516,"46":3.2627570629,"47":3.6372351646,"48":4.1835193634,"49":-5.8241071701,"50":1.6764456034,"51":0.9110604525,"52":-0.2476641238,"53":1.4321768284,"54":3.6786513329,"55":2.4185039997,"56":3.7940311432,"57":0.4690314531,"58":0.3744127154,"59":3.0394175053,"60":3.5411608219,"61":-5.6426119804,"62":2.7715837955,"63":2.3460190296,"64":0.9268057942,"65":-5.4725866318,"66":0.0798364356,"67":3.1306450367,"68":3.8653600216,"69":-4.5894703865,"70":1.7151825428,"71":3.7410948277,"72":-0.128842026,"73":4.0432448387,"74":2.7504839897,"75":1.9255201817,"76":-5.3308448792,"77":-5.2472829819,"78":3.6666738987,"79":2.0953609943,"80":3.0863883495,"81":3.6895270348,"82":1.97864151,"83":0.5226672292,"84":3.3909630775,"85":2.9244189262,"86":2.1560008526,"87":-5.052054882,"88":0.387188226,"89":4.1093769073,"90":1.592869401,"91":3.3326010704,"92":3.0445303917,"93":3.4878733158,"94":1.0074566603,"95":-0.2262314111,"96":4.0645542145,"97":2.7991709709,"98":3.7987294197,"99":-5.3616194725,"100":0.497273773,"101":4.0806746483,"102":1.2542080879,"103":0.3301284909,"104":-0.264033407,"105":0.6722182035,"106":-0.1405886561,"107":-0.0000234069,"108":1.3968095779,"109":-0.1949488074,"110":3.350725174,"111":-5.634955883,"112":2.1699223518,"113":0.2837125361,"114":3.3451385498,"115":0.9047401547,"116":1.9061210155,"117":3.8936705589,"118":-5.401350975,"119":2.1933968067,"120":0.0215266645,"121":0.1713690758,"122":1.1388729811,"123":0.2313966453,"124":4.1366357803,"125":-0.0756178871,"126":0.6008494496,"127":3.9848911762,"128":3.9459383488,"129":1.2161645889,"130":-0.5884235501,"131":1.1395367384,"132":-0.4282754064,"133":2.0301587582,"134":3.3644430637,"135":-5.7008600235,"136":3.1226723194,"137":0.148375839,"138":2.1530203819,"139":3.050526619,"140":0.8348854184,"141":-6.0456595421,"142":4.2518043518,"143":1.9564968348,"144":-0.0913229659,"145":-0.5304924846,"146":-5.7297878265,"147":1.5598064661,"148":-0.0316134617,"149":0.1530833691,"150":-0.6107032299,"151":3.0396440029,"152":-0.0447697043,"153":2.4702358246,"154":0.0408366472,"155":1.4032205343,"156":2.1244812012,"157":2.508710146,"158":0.0821737498,"159":4.0986995697,"160":2.4155175686,"161":2.2485609055,"162":0.5779809952,"163":-5.0692234039,"164":-0.101985544,"165":1.5942000151,"166":2.0715777874,"167":2.2519664764,"168":3.0041720867,"169":3.3818540573,"170":0.5371222496,"171":1.63623631,"172":2.2874696255,"173":2.4742698669,"174":0.031186007,"175":0.1716935933,"176":1.9245711565,"177":1.9767932892,"178":0.1923911572,"179":1.5180156231,"180":1.6351109743,"181":3.6526470184,"182":2.4162430763,"183":0.4084176421,"184":-0.0935054049,"185":2.6143991947,"186":-5.4286470413,"187":-5.4340286255,"188":0.8748202324,"189":0.2966258228,"190":0.7630546093,"191":-5.162504673,"192":-0.2042451799,"193":3.4612524509,"194":4.1604390144,"195":0.5501924157,"196":-0.5233851671,"197":1.9930508137,"198":3.9542894363,"199":3.3393986225},"y":{"0":10.3629903793,"1":10.2563247681,"2":11.7240486145,"3":8.4158401489,"4":12.6512622833,"5":12.5302915573,"6":12.6058187485,"7":10.3806333542,"8":9.3000831604,"9":10.4651060104,"10":12.8212270737,"11":11.1205215454,"12":9.6492805481,"13":8.9479036331,"14":10.8231716156,"15":9.9443626404,"16":10.2517290115,"17":10.7996320724,"18":8.0655727386,"19":10.445224762,"20":11.5669574738,"21":10.8003664017,"22":11.4991312027,"23":10.4215431213,"24":10.5897912979,"25":11.3402748108,"26":9.5604190826,"27":11.0469264984,"28":8.3673582077,"29":10.4292488098,"30":9.5525369644,"31":10.709610939,"32":8.5816383362,"33":9.2081642151,"34":10.8735647202,"35":11.6708564758,"36":8.9135322571,"37":9.9793167114,"38":10.2839422226,"39":9.1714715958,"40":10.4409599304,"41":9.6557359695,"42":12.6032867432,"43":12.7604722977,"44":10.3178510666,"45":10.7582359314,"46":11.6124229431,"47":8.5628433228,"48":8.7575359344,"49":12.953622818,"50":9.0264749527,"51":10.9312143326,"52":10.55423069,"53":9.4070825577,"54":9.6007699966,"55":10.9137973785,"56":8.501039505,"57":10.5504293442,"58":9.4624233246,"59":10.412727356,"60":10.7423629761,"61":12.8760509491,"62":9.5988359451,"63":10.7453804016,"64":11.23787117,"65":12.6364355087,"66":8.3845176697,"67":10.9241018295,"68":8.7921524048,"69":12.8247127533,"70":10.7865276337,"71":11.1995601654,"72":10.5993566513,"73":9.4040613174,"74":9.7130851746,"75":9.8919496536,"76":12.9150972366,"77":12.8121519089,"78":9.4560832977,"79":10.1373786926,"80":9.5348062515,"81":10.1244277954,"82":10.3901491165,"83":11.0811815262,"84":8.2852191925,"85":9.9651317596,"86":11.2532577515,"87":12.8967466354,"88":10.097568512,"89":10.6573638916,"90":11.3014955521,"91":10.972905159,"92":11.7529878616,"93":8.8393592834,"94":11.034034729,"95":9.4380693436,"96":8.6688871384,"97":9.8989162445,"98":10.5370111465,"99":12.6963090897,"100":8.6019706726,"101":9.1366071701,"102":10.4580545425,"103":8.2240667343,"104":10.4717378616,"105":8.4280319214,"106":10.1956300735,"107":10.2015638351,"108":10.7338075638,"109":9.2773962021,"110":10.5881500244,"111":12.5257825851,"112":8.7560443878,"113":9.5070295334,"114":8.5917596817,"115":10.8476495743,"116":11.7020225525,"117":11.0306177139,"118":12.8606700897,"119":9.3548192978,"120":7.9490132332,"121":9.9971570969,"122":10.2672624588,"123":7.7941637039,"124":8.5995826721,"125":7.9178819656,"126":9.7007713318,"127":10.353014946,"128":9.6752901077,"129":10.5436201096,"130":9.5848741531,"131":11.0190811157,"132":9.5161581039,"133":11.0306558609,"134":9.2341775894,"135":12.768330574,"136":10.6524047852,"137":10.9502439499,"138":10.0719347,"139":11.7480897903,"140":10.2662258148,"141":12.692155838,"142":8.9168367386,"143":9.6755657196,"144":10.009645462,"145":10.3719348907,"146":12.9786148071,"147":10.3060340881,"148":7.9579424858,"149":9.1231975555,"150":9.6280212402,"151":8.8396406174,"152":9.7954063416,"153":11.4919710159,"154":7.7454304695,"155":11.0472249985,"156":10.8811092377,"157":8.7955827713,"158":9.4495239258,"159":9.2384815216,"160":10.3871116638,"161":9.6197948456,"162":10.6283960342,"163":12.7406826019,"164":7.9074587822,"165":9.2158327103,"166":9.2453622818,"167":10.3959932327,"168":10.1767892838,"169":8.1530714035,"170":9.839009285,"171":9.7063312531,"172":9.1550798416,"173":8.7859125137,"174":10.870757103,"175":10.354341507,"176":8.7060956955,"177":10.2784099579,"178":10.925942421,"179":9.3666810989,"180":8.806063652,"181":11.5413894653,"182":9.7007398605,"183":8.7153129578,"184":8.2443199158,"185":9.9305410385,"186":12.5973978043,"187":12.7615318298,"188":9.5616426468,"189":10.0388460159,"190":9.061829567,"191":12.5498600006,"192":10.5588960648,"193":11.0350532532,"194":10.7958860397,"195":9.872710228,"196":10.0533075333,"197":8.9575891495,"198":9.804028511,"199":11.3163414001},"label":{"0":"www.rp.pl","1":"www.rp.pl","2":"www.rp.pl","3":"www.rp.pl","4":"www.rp.pl","5":"www.rp.pl","6":"www.rp.pl","7":"www.rp.pl","8":"www.rp.pl","9":"www.rp.pl","10":"www.rp.pl","11":"www.rp.pl","12":"www.rp.pl","13":"www.rp.pl","14":"zdrowie.wprost.pl","15":"www.rp.pl","16":"www.rp.pl","17":"www.rp.pl","18":"www.rp.pl","19":"www.rp.pl","20":"www.rp.pl","21":"www.rp.pl","22":"www.rp.pl","23":"www.rp.pl","24":"www.rp.pl","25":"www.rp.pl","26":"www.rp.pl","27":"www.rp.pl","28":"www.rp.pl","29":"www.rp.pl","30":"www.rp.pl","31":"www.rp.pl","32":"www.rp.pl","33":"www.rp.pl","34":"www.rp.pl","35":"www.rp.pl","36":"www.rp.pl","37":"www.rp.pl","38":"www.rp.pl","39":"www.rp.pl","40":"www.rp.pl","41":"www.rp.pl","42":"www.rp.pl","43":"www.rp.pl","44":"www.rp.pl","45":"www.rp.pl","46":"www.rp.pl","47":"www.rp.pl","48":"www.rp.pl","49":"www.rp.pl","50":"www.rp.pl","51":"www.rp.pl","52":"www.rp.pl","53":"www.rp.pl","54":"www.rp.pl","55":"www.rp.pl","56":"www.rp.pl","57":"www.rp.pl","58":"www.rp.pl","59":"www.rp.pl","60":"www.rp.pl","61":"www.rp.pl","62":"www.rp.pl","63":"www.rp.pl","64":"www.rp.pl","65":"www.rp.pl","66":"www.rp.pl","67":"www.rp.pl","68":"www.rp.pl","69":"www.rp.pl","70":"zdrowie.wprost.pl","71":"www.rp.pl","72":"www.rp.pl","73":"www.rp.pl","74":"www.rp.pl","75":"www.rp.pl","76":"www.rp.pl","77":"www.rp.pl","78":"www.rp.pl","79":"www.rp.pl","80":"www.rp.pl","81":"www.rp.pl","82":"www.rp.pl","83":"www.rp.pl","84":"www.rp.pl","85":"www.rp.pl","86":"www.rp.pl","87":"www.rp.pl","88":"www.rp.pl","89":"www.rp.pl","90":"zdrowie.wprost.pl","91":"www.rp.pl","92":"zdrowie.wprost.pl","93":"www.rp.pl","94":"www.rp.pl","95":"www.rp.pl","96":"www.rp.pl","97":"www.rp.pl","98":"www.rp.pl","99":"www.rp.pl","100":"www.rp.pl","101":"www.rp.pl","102":"www.rp.pl","103":"www.rp.pl","104":"www.rp.pl","105":"www.rp.pl","106":"www.rp.pl","107":"www.rp.pl","108":"www.rp.pl","109":"www.rp.pl","110":"www.rp.pl","111":"www.rp.pl","112":"zdrowie.wprost.pl","113":"www.rp.pl","114":"www.rp.pl","115":"www.rp.pl","116":"www.rp.pl","117":"www.rp.pl","118":"www.rp.pl","119":"www.rp.pl","120":"www.rp.pl","121":"www.rp.pl","122":"www.rp.pl","123":"www.rp.pl","124":"www.rp.pl","125":"www.rp.pl","126":"www.rp.pl","127":"www.rp.pl","128":"www.rp.pl","129":"www.rp.pl","130":"www.rp.pl","131":"www.rp.pl","132":"www.rp.pl","133":"www.rp.pl","134":"www.rp.pl","135":"www.rp.pl","136":"www.rp.pl","137":"www.rp.pl","138":"www.rp.pl","139":"www.rp.pl","140":"www.rp.pl","141":"www.rp.pl","142":"www.rp.pl","143":"www.rp.pl","144":"www.rp.pl","145":"www.rp.pl","146":"www.rp.pl","147":"www.rp.pl","148":"www.rp.pl","149":"www.rp.pl","150":"www.rp.pl","151":"www.rp.pl","152":"www.rp.pl","153":"www.rp.pl","154":"www.rp.pl","155":"www.rp.pl","156":"www.rp.pl","157":"www.rp.pl","158":"www.rp.pl","159":"www.rp.pl","160":"www.rp.pl","161":"www.rp.pl","162":"www.rp.pl","163":"www.rp.pl","164":"www.rp.pl","165":"www.rp.pl","166":"www.rp.pl","167":"www.rp.pl","168":"www.rp.pl","169":"www.rp.pl","170":"www.rp.pl","171":"www.rp.pl","172":"www.rp.pl","173":"www.rp.pl","174":"www.rp.pl","175":"www.rp.pl","176":"www.rp.pl","177":"www.rp.pl","178":"www.rp.pl","179":"www.rp.pl","180":"www.rp.pl","181":"www.rp.pl","182":"www.rp.pl","183":"www.rp.pl","184":"www.rp.pl","185":"www.rp.pl","186":"www.rp.pl","187":"www.rp.pl","188":"www.rp.pl","189":"www.rp.pl","190":"www.rp.pl","191":"www.rp.pl","192":"www.rp.pl","193":"www.rp.pl","194":"www.rp.pl","195":"www.rp.pl","196":"www.rp.pl","197":"www.rp.pl","198":"www.rp.pl","199":"www.rp.pl"},"title":{"0":"Zakaz wywozu z Polski odzie\u017cy ochronnej i termometr\u00f3w","1":"Koronawirus. Dr Fauci o tym czy zaszczepione osoby mog\u0105 si\u0119 spotyka\u0107","2":"Koronawirus. Boris Johnson m\u00f3wi\u0142 \"niech rosn\u0105 stosy cia\u0142\"? Minister: Plotki","3":"Koronawirus. Izrael: 6 275 zaka\u017ce\u0144 w ci\u0105gu doby. Najwi\u0119cej od lutego","4":"Pierwsza ofiara koronawirusa na Ukrainie. W marcu by\u0142a w Polsce","5":"Niespodziewane skutki epidemii wirusa: dziwne powitania w OPEC","6":"Szczepionka przeciw koronawirusowi. Iran rozpoczyna prace","7":"Rz\u0105d rozwa\u017ca nauk\u0119 hybrydow\u0105 od wrze\u015bnia","8":"Szu\u0142drzy\u0144ski: Wyborcy rozlicz\u0105 gr\u0119 miliardami","9":"Prawnicy uruchamiaj\u0105 darmow\u0105 pomoc dla firm","10":"Linie lotnicze w kryzysie. Tysi\u0105ce ludzi trac\u0105 prac\u0119","11":"Matura w czasach pandemii: W\u0142adza nie wykorzysta\u0142a szansy","12":"Koronawirus. WHO o sytuacji w Afryce: Trwa walka z COVID, a dzieci zabija malaria","13":"Koronawirus. Portugalia: Madera wpu\u015bci turyst\u00f3w zaszczepionych czymkolwiek","14":"Zastosowanie zmiennych p\u00f3l magnetycznych w medycynie \u2013 Zdrowie Wprost","15":"Koronawirus. Czechy: Du\u017cy skok liczby zaka\u017conych w niedziel\u0119","16":"Kolumbia: Kwarantanna trwa od marca. Potrwa do listopada","17":"Francja: Odkryto bardzo rzadki wariant Covid-19","18":"Koronawirus w Polsce. Najmniejsza liczba ozdrowie\u0144c\u00f3w od ponad miesi\u0105ca","19":"Jest trzecia fala Covid. Idzie fala obostrze\u0144","20":"Wielka Brytania krajem upad\u0142ym? By\u0142y premier kraju ostrzega","21":"Niemcy: Jeden bezp\u0142atny test na COVID-19 w tygodniu dla ka\u017cdego obywatela","22":"Rzecznik Konferencji Episkopatu Polski: Powinni\u015bmy zrobi\u0107 wszystko, \u017ceby ko\u015bcio\u0142y nie by\u0142y zamkni\u0119te. Dla dobra ludzi","23":"Stacjonarna nauka szkolna pe\u0142na niepokoj\u00f3w","24":"Prof. Robert Flisiak: Skazani na walk\u0119 z wirusami","25":"Jak Polska przygotowana jest na koronawirusa? Posiedzenie Sejmu","26":"Uber krwawi. Mniej klient\u00f3w przez koronawirusa","27":"Procesy bez \u015bwiadk\u00f3w z powodu COVID-19","28":"Koronawirus: czy epidemia uzasadnia zawieranie um\u00f3w terminowych ponad limity","29":"Producent remdesiviru kwestionuje ustalenia WHO","30":"Koronawirus. Portugalia: W Lizbonie zaka\u017cenia wy\u0142\u0105cznie wariantem Delta","31":"Efekt szczepie\u0144 czy pogoda? \u0141ukasz Szumowski o s\u0142owach prezydenta Andrzeja Dudy","32":"Badania z USA: Mo\u017cliwe powa\u017cne nast\u0119pstwa Covid-19 u dzieci","33":"Europose\u0142 z Niemiec krytykuje decyzj\u0119 Brytyjczyk\u00f3w ws. szczepionki","34":"Szczepionka AstraZeneca zmienia nazw\u0119","35":"Wielka Brytania. Minister zdrowia rezygnuje","36":"Koronawirus. Indie: Prawdziwa liczba ofiar epidemii liczona w milionach?","37":"Niedzielski o COVID-19: Jeste\u015bmy bardzo blisko odporno\u015bci populacyjnej","38":"Nizinkiewicz: Tusk i Kaczy\u0144ski we wsp\u00f3lnej kampanii","39":"Koronawirus: b\u0119d\u0105 u\u0142atwienia w projektach unijnych","40":"S\u0142owenia: Protest przeciw obostrzeniom. Policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego","41":"Koronawirus. Meksyk chce zaszczepi\u0107 na COVID wszystkich do marca 2022 r.","42":"Koronawirus dotar\u0142 do Irlandii P\u00f3\u0142nocnej","43":"Micha\u0142 Kolanko: Konfederacja odr\u00f3\u017cnia si\u0119 przy koronawirusie","44":"Polska i \u015bwiat walcz\u0105 z koronawirusem - relacja z 2 listopada","45":"Rz\u0105d chce og\u0142osi\u0107 d\u0142ugoterminowy plan odmra\u017cania gospodarki","46":"Ro\u015bnie lista zaszczepionych aktor\u00f3w. \"Teraz \u017ca\u0142uj\u0119\"","47":"Bony na posi\u0142ki mog\u0105 uratowa\u0107 gastronomi\u0119","48":"Odbudowa rynku pracy zajmie lata","49":"Jadwiga Emilewicz przeprasza za wypowied&#378; o koronawirusie","50":"Trudna walka o polskie osocze","51":"Indie opracowa\u0142y test na COVID. Kosztuje nieca\u0142e 7 dolar\u00f3w","52":"Benjamin Netanjahu pierwszym zaszczepionym w Izraelu","53":"Antycovidowa produkcja z ulg\u0105 w PIT - budynek produkcyjny mo\u017cna jednorazowo zamortyzowa\u0107","54":"Platformy e-commerce id\u0105 w reklam\u0119","55":"Koronawirus. Dyrektor generalny Pfizera o tym, co da trzecia dawka szczepionki","56":"Tarcza antykryzysowa: Dofinansowanie pensji pracownika dopiero w maju. RPO: w przepisach jest b\u0142\u0105d","57":"Koronawirus. Francja rezygnuje z zakazu jedzenia przy biurku w pracy","58":"Koronawirus. Prezydent Ekwadoru wprowadza godzin\u0119 policyjn\u0105","59":"Niemcy. Angela Merkel prosi o wybaczenie","60":"Jak po pandemii zmieni si\u0119 praca","61":"Pierwszy przypadek koronawirusa w Arabii Saudyjskiej","62":"Koronawirus. Tajlandia: Premier zaszczepiony szczepionk\u0105 AstraZeneca","63":"Do Wielkiej Brytanii wst\u0119p tylko z negatywnym testem na Covid-19","64":"Wirusolog: Moderna pracowa\u0142a nad szczepionk\u0105 ju\u017c w 2003 roku","65":"Sasin o Grodzkim: To najg\u0142upsze, co m\u00f3g\u0142 zrobi\u0107 polityk","66":"Prawie 200 tysi\u0119cy ofiar epidemii w Rosji","67":"Senatorowie: nowelizacja ustawy covidowej jest niekonstytucyjna i poni\u017ca lekarzy","68":"Jest nowelizacja bud\u017cetu na 2020 r. Ponad 109 mld deficytu","69":"Chiny: Z(a)gin\u0119li dla prawdy?","70":"B\u00f3l trzustki: przyczyny, objawy, jak rozpozna\u0107 b\u00f3l trzustki \u2013 Zdrowie Wprost","71":"Koronawirus w Polsce. Krzysztof Gawkowski: Gawkowski: Morawiecki nie panuje nad pandemi\u0105","72":"Koronawirus: od 15 maja bez maseczek na otwartym powietrzu. Gastronomia, kina i teatry pod chmurk\u0105","73":"Co drugi kasjer chce odej\u015b\u0107 z pracy","74":"Niemieckie lotnisko najlepszym portem w Europie","75":"Co ma mie\u0107 w telefonie \u017co\u0142nierz?","76":"Zamar\u0142y lotnicze przewozy \u0142adunk\u00f3w mi\u0119dzy Chinami i Polsk\u0105","77":"Koronawirus ju\u017c we wszystkich regionach W\u0142och","78":"Nowe tarcze dla firm: antykryzysowa i antybiurokratyczna","79":"Dr Grzesiowski: 1 listopada cmentarze powinny by\u0107 zamkni\u0119te","80":"Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Rozs\u0105dny kompromis ws. ratyfikacji Funduszu Odbudowy","81":"Australia: Urz\u0105d bada dwa zgony po podaniu szczepionki na COVID","82":"Koronawirus: Lekarze chc\u0105 specjalnej tarczy covidowej","83":"Koronawirus. Chory na COVID premier Luksemburga trafi\u0142 do szpitala","84":"Wsparcie w pandemii tylko dla wybranych bran\u017c","85":"Przyjacielska wyprawa po Sputnik","86":"Barcelona: Po pr\u00f3bnym koncercie z udzia\u0142em 5 tys. os\u00f3b odnotowano jedynie sze\u015b\u0107 zaka\u017ce\u0144","87":"Or\u0119dzie prezydenta. \"Koronawirus to sprawa ka\u017cdego Polaka\"","88":"Eksperci z Korei P\u0142d. AstraZeneca dla senior\u00f3w? Ostro\u017cnie","89":"Otworzy\u0107 sport dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Petycja w sieci","90":"Naukowcy wyizolowali wirus Lloviu, to krewny wirusa Ebola. Mo\u017ce zaatakowa\u0107 w Europie \u2013 Zdrowie Wprost","91":"Sonda\u017c: W jak licznym gronie Polacy maj\u0105 zamiar sp\u0119dzi\u0107 \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia?","92":"\u201eChora na raka piersi kobieta jest jak \u017co\u0142nierz\u201d. Dr Dariusz Michalik o walce z rakiem piersi \u2013 Zdrowie Wprost","93":"Mocny wzrost bezrobocia w UE. Polska sobie jeszcze radzi","94":"USA:  Testy doustnego leku przeciwko Covid-19","95":"Szwecja: Najwi\u0119kszy dobowy wzrost zaka\u017ce\u0144 od grudnia","96":"Pandemia likwiduje miejsca pracy m\u0142odych","97":"Debata wyborcza w Niemczech. Kolejna wpadka lidera CDU","98":"Dr Grzesiowski: Obawiam si\u0119, \u017ce zn\u00f3w si\u0119 sko\u0144czy na zamkni\u0119ciu ca\u0142ego kraju","99":"Kosiniak-Kamysz: Wyobra\u017cam sobie prze\u0142o\u017cenie wybor\u00f3w","100":"Koronawirus w Niemczech: Najgorsza doba od pocz\u0105tku epidemii","101":"Deweloperzy pokazali pazur. Inwestycje zn\u00f3w ruszy\u0142y","102":"USA: Po 175 latach redakcja popar\u0142a kandydata na prezydenta","103":"Koronawirus. Izrael: Trzecia dawka dzia\u0142a? Sytuacja epidemiczna jest lepsza","104":"Izraelczycy zdejmuj\u0105 maseczki w pomieszczeniach","105":"Koronawirus. Czy po szczepieniu na COVID mo\u017cna si\u0119 zakazi\u0107? Dane z USA","106":"Jak rz\u0105d radzi sobie z pandemi\u0105? Po\u0142owa Polak\u00f3w ma obawy","107":"Sonda\u017c: Czy po zaszczepieniu nadal powinno si\u0119 nosi\u0107 maseczk\u0119?","108":"W USA 5 reakcji alergicznych na szczepionk\u0119 Pfizera","109":"USA: Milion zaka\u017ce\u0144 w pierwszych pi\u0119ciu dniach grudnia","110":"Koronawirus: W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz o interwencji prezydenta Andrzeja Dudy ws. stok\u00f3w","111":"Policja ostrzega przed oszustami. Proponuj\u0105 amulety","112":"Nie ma co zwleka\u0107 z przyj\u0119ciem czwartej dawki szczepionki. Dla kogo jest dost\u0119pna? \u2013 Zdrowie Wprost","113":"Koronawirus w USA. Kalifornia kupuje worki na zw\u0142oki","114":"Koronawirus podnosi kwoty wolne od potr\u0105ce\u0144","115":"Koronawirus w Polsce: Nowe ustalenia ws. zaka\u017ce\u0144 koronawirusem na fermach norek","116":"Koronawirus. Co ze szczepieniami 40-latk\u00f3w? \"Usterka\". Dworczyk wyja\u015bnia","117":"Koronawirus: ma zap\u0142aci\u0107 5 tys. z\u0142 kary za to, \u017ce podczas kwarantanny odwiedzi\u0142 go ojciec","118":"Koronawirus w USA: Du\u017co ch\u0119tnych na badanie, za ma\u0142o test\u00f3w","119":"Obowi\u0105zkowe szczepienia na COVID-19 w Polsce? Ziobro: Nie potrzeba nam kolejnych awantur","120":"Zmar\u0142o blisko p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca os\u00f3b zaka\u017conych koronawirusem","121":"Koronawirus. Gubernator Wyoming nie chce powrotu masek","122":"Pentagon zapowiada obowi\u0105zek szczepie\u0144 \u017co\u0142nierzy USA","123":"850 tysi\u0119cy zaka\u017ce\u0144 w 2021 r. Najwi\u0119cej w grupie 31-40 lat","124":"Niemcy trac\u0105 na pandemii 1,5 mld euro tygodniowo","125":"Koronawirus w Polsce. Liczba nowych zaka\u017ce\u0144 tydzie\u0144 do tygodnia zacz\u0119\u0142a rosn\u0105\u0107","126":"Koronawirus. Singapur chwali si\u0119 zaszczepieniem na COVID 80 proc. populacji","127":"Minister Niedzielski zapowiada trzy zmiany w obostrzeniach","128":"Gowin rozgniewa\u0142 przedsi\u0119biorc\u00f3w. Chc\u0105 rozszerzenia tarcz","129":"Ameryka\u0144ski genera\u0142 zaka\u017cony koronawirusem","130":"Koronawirus w Polsce: 9 listopada to najgorszy poniedzia\u0142ek od pocz\u0105tku epidemii","131":"Koronawirus: Niedyskretna rz\u0105dowa aplikacja","132":"Nowy dobowy rekord we W\u0142oszech. Przebadano 170 tys. os\u00f3b","133":"Delta zara\u017ca wcze\u015bniej, ujawnia si\u0119 p\u00f3\u017aniej","134":"Du\u017ce zmiany w KPO, nie wszyscy s\u0105 zadowoleni","135":"Kaczy\u0144ski na mszy w ko&#347;ciele. Sobolewski: Dzie\u0144 &#347;wi\u0119ty &#347;wi\u0119ci\u0107 trzeba","136":"Disneyland zn\u00f3w zaprasza zwiedzaj\u0105cych. Po ponad roku zamkni\u0119cia","137":"Arty\u015bci walcz\u0105 o otwarcie scen","138":"Za \u0142\u00f3\u017cko w Szpitalu Narodowym wcale nie p\u0142ac\u0105 wi\u0119cej - rozmowa z dr. Arturem Zaczy\u0144skim","139":"Grzegorz Schetyna: Zatrzymanie Romana Giertycha to osobista zemsta Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego","140":"USA: Pfizer i BioNTech wnioskuj\u0105 o pe\u0142ne dopuszczenie szczepionki do u\u017cycia","141":"Potwierdzono cztery nowe przypadki koronawirusa w Polsce","142":"Deficyt mo\u017ce jednak si\u0119gn\u0105\u0107 110 miliard\u00f3w z\u0142otych","143":"Chiny: USA upolityczniaj\u0105 koronawirusa, chc\u0105 nas obwini\u0107","144":"S\u0142owacja: Kolejny w ostatnich dniach rekord liczby zak\u017ce\u0144","145":"W\u0142osi zamykaj\u0105 Mediolan i znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 p\u00f3\u0142nocy kraju","146":"Starbucks zakazuje u\u017cywania w\u0142asnych kubk\u00f3w na czas epidemii koronawirusa","147":"Pfizer i Moderna nie chc\u0105 bra\u0107 udzia\u0142u w szczycie Trumpa","148":"Koronawirus w Polsce. Dziennie \u015brednio 2,6 przypadku na milion os\u00f3b","149":"USA: W\u0142adze Los Angeles apeluj\u0105 o noszenie masek w domu","150":"Koronawirus w Polsce: O ile wzros\u0142a dobowa liczba zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w ci\u0105gu tygodnia","151":"Polskie firmy s\u0105 pe\u0142ne obaw. Najwi\u0119kszy pesymizm w UE","152":"Hotele tak\u017ce dla pracuj\u0105cych dla TVP. Rz\u0105d zmieni\u0142 prawo","153":"Minister t\u0142umaczy czym jest posi\u0142ek. Chodzi o obostrzenia","154":"Koronawirus. W kt\u00f3rych wojew\u00f3dztwach dzieci z klas I-III mog\u0105 wkr\u00f3tce wr\u00f3ci\u0107 do szk\u00f3\u0142?","155":"Rosyjski ekspert: Szczyt pandemii koronawirusa min\u0105\u0142. Wr\u00f3ci grypa","156":"AstraZeneca wznawia testy swojej szczepionki na koronawirusa","157":"Unia zaszczepiona do ko\u0144ca wakacji","158":"Epidemia w Europie: Wska\u017anik zgon\u00f3w nadal ro\u015bnie","159":"Na rynku pracy szykuje si\u0119 odbicie w kszta\u0142cie V","160":"Polak w\u015br\u00f3d gwiazd Ligi Mistrz\u00f3w","161":"Chi\u0144czycy na\u0142o\u017cyli gigantyczne c\u0142a na australijskie wina","162":"Francja: Minister w szpitalu z COVID. By\u0142a po pierwszym szczepieniu","163":"Badanie szczepionki na COVID-19. Pierwszy ochotnik otrzyma\u0142 dawk\u0119","164":"Koronawirus w Polsce. Zn\u00f3w rekordowa liczba zaj\u0119tych przez zaka\u017conych respirator\u00f3w","165":"Ksi\u0119gi i sprawozdania: Wp\u0142yw pandemii na ocen\u0119 zdolno\u015bci do kontynuacji dzia\u0142ania","166":"Paszport covidowy dla wybranych","167":"\u017bu\u017cel: Testy na koronawirusa w PGE Ekstralidze obowi\u0105zkowe co 2 tygodnie","168":"Macronowi zabrak\u0142o par\u0119 dni, by unikn\u0105\u0107 zaka\u017cenia koronawirusem","169":"MF: Jest zgoda Komisji Europejskiej na ulgi dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w sp\u0142acie podatk\u00f3w","170":"Koronawirus. Dania podejmie ryzyko i z\u0142agodzi obostrzenia","171":"Koronawirus: karnet na si\u0142owni\u0119 nie musi by\u0107 aktywny","172":"Wykryto przypadki zaka\u017ce\u0144 COVID-19 na polskich fermach norek","173":"Koronawirus: Europol ostrzega przed fa\u0142szywymi szczepionkami","174":"Izrael zaczyna II faz\u0119 bada\u0144 nad szczepionk\u0105","175":"Protest lekarzy w Barcelonie. \"Nie spa\u0142em od 24 godzin\"","176":"Koronawirus. WHO zmienia zdanie ws. trzeciej dawki? \"To nie luksus\"","177":"Pandemia podbija popyt na polisy zdrowotne","178":"Francja wprowadza na rynek szczepionk\u0119 Moderny","179":"Potr\u00f3jna ulga podatkowa dla walcz\u0105cych z koronawirusem","180":"Czy szczepionka na COVID wp\u0142ywa na p\u0142odno\u015b\u0107? Ekspert wyja\u015bnia","181":"Rzecznik Konferencji Episkopatu Polski: Powinni\u015bmy zrobi\u0107 wszystko, \u017ceby ko\u015bcio\u0142y nie by\u0142y zamkni\u0119te. Dla dobra ludzi","182":"Szef MSZ: Z\u0142agodzi\u0107 rygory dla zaszczepionych","183":"Szwecja bez drugiej fali epidemii","184":"Rosja: Najgorsza doba od pocz\u0105tku epidemii koronawirusa","185":"Koronawirus: Ograniczenie odwiedzin we wszystkich zak\u0142adach karnych","186":"Koronawirus dotar\u0142 do kolejnych pa\u0144stw &#347;wiata","187":"Bezprecedensowa decyzja Watykanu","188":"Arty\u015bci kontra sklepy. \u201eZostali\u015bmy na lodzie\u201d","189":"USA: W pierwszym kwartale zaszczepi\u0107 100 mln os\u00f3b","190":"Ile os\u00f3b umiera na \u015bwiecie z przepracowania? Raport WHO","191":"Tom Hanks z dodatnim wynikiem testu na obecno&#347;\u0107 koronawirusa","192":"Koronawirus: rz\u0105d chce zakaza\u0107 wesel w ca\u0142ym kraju. Zmiany tak\u017ce w podstaw\u00f3wkach w czerwonych strefach","193":"Polityczna cenzura nad lotem dyplomaty","194":"Pos\u0142anka Polski 2050: Kreatywna ksi\u0119gowo\u015b\u0107 rz\u0105du, d\u0142ug ro\u015bnie o 300 mld","195":"Koronawirus. Sri Lanka: Rz\u0105d zakaza\u0142 mieszka\u0144com podr\u00f3\u017cowania po kraju","196":"Niemcy: 7334 zaka\u017ce\u0144 w ci\u0105gu doby. Kolejny dzie\u0144 z rekordem","197":"Europejski paszport covidowy dost\u0119pny od 1 lipca","198":"Praca w domu podwy\u017csza koszty pracownika. Kto za to zap\u0142aci?","199":"Katarzyna Lubnauer: Przedsi\u0119biorcy decyduj\u0105 si\u0119 na otwarcie, bo nie maj\u0105 wyj\u015bcia"},"date":{"0":"2020-03-11T09:44:14.9544225","1":"2021-02-26T13:49:07.6657224","2":"2021-04-28T11:49:44.4076351","3":"2021-08-10T10:48:21.3156448","4":"2020-03-13T15:55:28.4317241","5":"2020-03-05T14:18:44.1569984","6":"2020-03-05T12:01:12.7473542","7":"2021-10-15T10:32:46.329646","8":"2021-05-03T23:20:12.1907676","9":"2020-11-06T13:41:10.295048","10":"2020-03-14T19:36:33.3897159","11":"2021-10-15T11:41:46.668594","12":"2020-11-30T06:32:43.6206571","13":"2021-07-05T05:40:54.1204336","14":"2022-09-05T21:14:15.2371073","15":"2020-12-21T10:51:18.1331212","16":"2020-09-29T05:49:33.1607054","17":"2021-05-22T13:01:03.7992004","18":"2020-12-14T11:00:58.3677167","19":"2021-02-21T23:12:23.5443229","20":"2021-01-25T08:42:29.6458402","21":"2021-03-05T13:55:56.0736929","22":"2021-03-29T20:02:01.4608087","23":"2021-10-15T10:34:20.2418414","24":"2021-07-12T22:08:57.8596074","25":"2020-03-02T10:41:13.562995","26":"2020-11-06T14:41:09.9812845","27":"2021-03-24T21:06:44.2604","28":"2021-03-03T18:00:25.7746915","29":"2020-10-16T11:54:24.9005702","30":"2021-07-13T16:54:33.7552566","31":"2021-06-17T22:19:17.1806475","32":"2020-09-10T18:22:55.6819213","33":"2020-12-02T14:56:54.3365613","34":"2021-03-30T21:08:26.4768832","35":"2021-06-26T21:19:31.2892082","36":"2021-07-20T09:54:25.9005779","37":"2021-06-11T09:49:13.4424133","38":"2021-07-26T22:45:36.43158","39":"2021-10-15T11:13:17.5758316","40":"2021-10-15T09:27:06.9808617","41":"2021-05-04T05:41:33.3659805","42":"2020-02-27T21:52:15.2829976","43":"2020-03-03T15:01:06.2295945","44":"2020-11-02T04:39:08.4803184","45":"2021-04-22T13:47:48.8150502","46":"2021-01-02T12:56:29.9820221","47":"2021-10-15T11:32:40.805556","48":"2020-12-21T15:36:39.195896","49":"2020-02-28T09:49:15.4376783","50":"2020-11-04T22:08:39.6960141","51":"2020-10-21T08:28:58.2954725","52":"2020-12-19T22:08:27.9077278","53":"2021-04-18T20:32:28.0725649","54":"2021-06-09T22:06:29.7060031","55":"2021-02-26T05:43:07.5572485","56":"2021-10-15T14:38:46.2087845","57":"2021-02-15T13:51:00.4685258","58":"2021-04-22T05:39:21.4070569","59":"2021-03-24T22:07:18.5718536","60":"2021-04-29T13:48:23.6071294","61":"2020-03-02T18:52:50.9361778","62":"2021-03-16T05:27:20.0860232","63":"2021-01-08T14:49:24.485554","64":"2020-12-04T08:37:32.3529393","65":"2020-03-11T11:01:55.3311609","66":"2020-12-30T07:31:48.281178","67":"2021-10-15T14:39:56.9241509","68":"2021-10-15T11:11:32.4354714","69":"2020-02-27T13:56:30.7705692","70":"2022-01-17T10:53:09.9765745","71":"2020-11-23T13:51:43.2073347","72":"2021-05-14T10:43:05.0272819","73":"2020-11-30T15:48:51.5742527","74":"2020-11-04T19:06:54.6217868","75":"2020-11-01T19:37:38.390408","76":"2020-02-28T10:40:21.3165555","77":"2020-03-05T16:02:13.8702996","78":"2020-12-18T05:31:27.4893502","79":"2020-10-09T10:31:33.3317387","80":"2021-10-15T09:55:27.0908746","81":"2021-04-29T08:42:06.3497319","82":"2020-10-12T06:50:52.9758537","83":"2021-07-05T05:40:56.0242215","84":"2021-02-17T19:54:12.554681","85":"2021-03-09T22:14:44.3865721","86":"2021-04-28T10:06:46.4484724","87":"2020-03-10T21:05:14.4963022","88":"2021-02-05T10:45:45.6870519","89":"2021-04-08T09:46:26.5431517","90":"2022-05-11T13:02:42.9505933","91":"2020-11-30T04:26:34.5557472","92":"2022-08-04T16:25:28.4185596","93":"2021-10-15T11:14:51.1848291","94":"2021-03-23T22:58:02.6130101","95":"2021-03-24T16:48:50.3133272","96":"2020-11-18T22:07:46.6500193","97":"2021-08-30T08:41:38.4272074","98":"2021-03-12T17:04:16.4359078","99":"2020-03-06T16:11:06.2717136","100":"2020-12-11T06:33:43.0082839","101":"2021-10-15T10:53:31.1614258","102":"2020-09-16T06:49:15.1487342","103":"2021-10-15T09:42:32.4243626","104":"2021-06-15T11:56:17.6107636","105":"2021-04-15T05:35:34.0132193","106":"2020-10-19T08:17:33.1197405","107":"2021-01-13T07:54:07.7764171","108":"2020-12-19T08:41:03.0392313","109":"2020-12-06T07:36:35.8896156","110":"2020-12-01T09:49:56.2862158","111":"2020-03-11T09:44:45.725302","112":"2022-07-25T15:36:43.1661516","113":"2020-12-16T05:26:29.5490137","114":"2021-10-15T13:53:38.7232327","115":"2020-11-25T09:44:30.8367949","116":"2021-04-01T10:36:03.887076","117":"2020-10-12T14:29:50.1062782","118":"2020-03-06T09:53:02.4869668","119":"2021-10-15T11:37:53.2584912","120":"2021-01-13T10:56:22.6919867","121":"2021-03-31T07:46:29.9935621","122":"2021-08-23T18:35:11.4330477","123":"2021-03-25T21:54:16.0737995","124":"2021-10-15T11:10:51.7997517","125":"2021-05-12T10:46:58.0712384","126":"2021-08-30T11:44:25.6270766","127":"2021-02-22T22:52:55.0201724","128":"2021-02-15T22:14:19.2413721","129":"2020-10-08T07:24:17.8926785","130":"2020-11-09T12:20:45.6073162","131":"2020-09-27T22:41:59.1154269","132":"2020-10-22T18:40:53.7572885","133":"2021-10-15T09:29:03.7212512","134":"2021-04-30T17:06:45.4772059","135":"2020-03-16T18:38:09.4702316","136":"2021-10-15T11:02:04.2669234","137":"2021-04-28T18:55:21.1447676","138":"2020-12-08T08:52:50.16015","139":"2020-10-20T12:24:11.9928776","140":"2021-05-07T14:50:24.2921465","141":"2020-03-06T18:11:06.3405744","142":"2020-11-18T22:07:35.5722037","143":"2021-10-15T10:40:21.1135395","144":"2020-10-30T15:23:42.4843127","145":"2020-11-04T22:08:14.3926327","146":"2020-03-05T15:10:58.0356487","147":"2020-12-08T11:55:48.0469082","148":"2021-07-22T10:52:44.8864334","149":"2021-01-12T05:38:43.6457946","150":"2020-11-06T11:40:11.6756103","151":"2020-11-27T15:44:45.846128","152":"2020-12-31T00:02:46.0130318","153":"2020-10-13T10:37:52.4859608","154":"2021-04-14T12:34:51.6918734","155":"2021-03-25T10:37:00.4269582","156":"2020-09-12T20:33:19.9908964","157":"2021-01-19T23:17:36.0723195","158":"2020-11-30T15:09:07.7801517","159":"2021-06-22T13:59:34.4228608","160":"2021-10-15T10:16:15.4470707","161":"2020-11-28T14:43:24.2414307","162":"2021-03-24T14:48:15.497981","163":"2020-03-16T20:04:30.3487851","164":"2021-03-19T10:54:34.1533155","165":"2021-03-30T18:05:42.285806","166":"2021-10-15T09:44:46.9594837","167":"2021-10-15T11:37:48.2104799","168":"2020-12-18T05:31:29.531489","169":"2020-11-27T14:44:03.8717384","170":"2021-02-24T13:52:34.14714","171":"2020-11-04T21:08:11.7985823","172":"2021-10-15T11:04:47.6299673","173":"2020-12-27T19:50:38.7259385","174":"2020-12-14T19:10:05.3531429","175":"2020-09-30T09:46:41.7655391","176":"2021-08-30T14:48:06.0268445","177":"2021-02-15T06:41:48.5200248","178":"2021-01-08T16:05:52.3325654","179":"2021-03-09T20:14:27.1221529","180":"2020-12-30T08:47:54.1650049","181":"2021-10-15T10:32:23.402369","182":"2021-01-17T15:00:24.4331468","183":"2020-09-10T12:21:49.669523","184":"2021-10-15T09:29:31.5977743","185":"2021-10-15T14:44:45.0936109","186":"2020-03-12T05:30:08.17123","187":"2020-03-07T20:12:43.9974274","188":"2021-10-15T11:01:17.7818929","189":"2020-12-13T16:56:06.8443102","190":"2021-05-17T05:41:10.1858501","191":"2020-03-12T03:46:27.4182671","192":"2020-10-21T10:29:13.9325288","193":"2021-05-07T18:54:56.423388","194":"2021-07-22T09:51:25.3669539","195":"2021-05-13T12:54:57.5425731","196":"2020-10-16T06:53:22.9935403","197":"2021-06-17T20:17:06.6457013","198":"2021-02-01T06:37:18.8347057","199":"2021-02-01T20:49:45.9418217"},"tags":{"0":"['zagranica', 'odpady', 'polityka']","1":"['zagranica', 'zdrowie']","2":"['zagranica', 'zdrowie']","3":"['zagranica', 'zdrowie']","4":"['stosunki mi\u0119dzynarodowe', 'zagranica', 'polityka', 'zdrowie', 'ludzie']","5":"['zagranica', 'polityka']","6":"['stosunki mi\u0119dzynarodowe', 'zagranica', 'polityka']","7":"['gospodarka', 'polityka', 'zdrowie']","8":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","9":"['zagranica']","10":"['zagranica', 'transport']","11":"['zagranica', 'polityka', 'edukacja', 'sport']","12":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","13":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","14":"['zagranica', 'zdrowie']","15":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","16":"['zagranica', 'polityka']","17":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia', 'zdrowie']","18":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","19":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","20":"['zagranica', 'polityka']","21":"['zagranica', 'polityka']","22":"['zagranica']","23":"['polityka', 'edukacja', 'zdrowie']","24":"['zagranica', 'ekonomia', 'zdrowie']","25":"['zagranica', 'polityka']","26":"['zagranica', 'ekonomia', 'turystyka']","27":"['zagranica', 'ludzie']","28":"['gospodarka', 'zagranica']","29":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","30":"['zagranica', 'ekonomia']","31":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia', 'ludzie']","32":"['zagranica', 'zdrowie']","33":"['zagranica', 'polityka', 'wydarzenia sportowe', 'wydarzenie']","34":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","35":"['zagranica', 'polityka', 'ludzie']","36":"['zagranica', 'zdrowie']","37":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","38":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","39":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka']","40":"['zagranica']","41":"['zagranica', 'polityka']","42":"['gospodarka', 'zagranica', 'zdrowie']","43":"['zagranica']","44":"['zagranica', 'zdrowie']","45":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","46":"['zagranica', 'ludzie']","47":"['gospodarka', 'zagranica', 'gastronomia']","48":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","49":"['zagranica', 'polityka']","50":"['gospodarka', 'zagranica', 'produkcja', 'ekonomia']","51":"['gospodarka', 'zagranica']","52":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","53":"['gospodarka', 'zagranica', 'prawo']","54":"['zagranica', 'marketing', 'ekonomia']","55":"['gospodarka', 'zagranica', 'zdrowie']","56":"['gospodarka', 'polityka', 'ludzie']","57":"['gospodarka', 'zagranica', 'praca']","58":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'zdrowie', 'ludzie']","59":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","60":"[]","61":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie', 'ludzie']","62":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","63":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia', 'transport']","64":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","65":"['zagranica', 'polityka']","66":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia', 'zdrowie', 'ludzie']","67":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka']","68":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","69":"['zagranica', 'polityka']","70":"['zdrowie']","71":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka']","72":"['polityka', 'kultura']","73":"['gospodarka', 'praca']","74":"['zagranica', 'transport', 'ciekawostki']","75":"['zagranica', 'polityka']","76":"['gospodarka', 'zagranica', 'transport']","77":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","78":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka']","79":"['zagranica', 'zdrowie']","80":"['zagranica', 'polityka']","81":"['zagranica']","82":"['polityka', 'prawo', 'zdrowie']","83":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","84":"['gospodarka', 'zagranica']","85":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","86":"['zagranica', 'zdrowie', 'muzyka']","87":"['zagranica', 'polityka', 'ludzie']","88":"['zagranica', 'polityka']","89":"['zagranica', 'polityka', 'dyscyplina sportowa', 'sport']","90":"['zdrowie', 'badania']","91":"['polityka']","92":"['zdrowie']","93":"['zagranica', 'ekonomia']","94":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","95":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","96":"['gospodarka', 'zagranica']","97":"['zagranica', 'polityka']","98":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","99":"['zagranica', 'polityka']","100":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","101":"['gospodarka', 'budownictwo']","102":"['zagranica', 'polityka']","103":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","104":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie', 'sport', 'ludzie']","105":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","106":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","107":"['gospodarka', 'ekonomia']","108":"['zagranica', 'ekonomia', 'zdrowie']","109":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","110":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia', 'sport']","111":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","112":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","113":"['zagranica', 'sport']","114":"['gospodarka']","115":"['zagranica', 'zdrowie']","116":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","117":"['zagranica', 'polityka']","118":"['zagranica', 'ludzie']","119":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","120":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","121":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","122":"['polityka']","123":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","124":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","125":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia', 'zdrowie']","126":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia', 'zdrowie']","127":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","128":"['gospodarka', 'polityka', 'pomoc rz\u0105dowa', 'ekonomia']","129":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","130":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","131":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","132":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","133":"['zagranica', 'zdrowie']","134":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","135":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia', 'zdrowie', 'ludzie']","136":"['zagranica', 'polityka']","137":"['polityka', 'kultura']","138":"['polityka', 'ludzie']","139":"['zagranica']","140":"['zagranica', 'zdrowie']","141":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","142":"['gospodarka', 'polityka', 'ekonomia']","143":"['stosunki mi\u0119dzynarodowe', 'zagranica', 'dyplomacja', 'polityka']","144":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","145":"['zagranica', 'polityka']","146":"['zagranica']","147":"['zagranica', 'polityka']","148":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia', 'zdrowie']","149":"['zagranica']","150":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","151":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","152":"['polityka', 'prawo']","153":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","154":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","155":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","156":"['zagranica']","157":"['gospodarka', 'zagranica']","158":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","159":"['gospodarka', 'ekonomia']","160":"['zagranica', 'dyscyplina sportowa', 'sport']","161":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka']","162":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","163":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","164":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","165":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","166":"['gospodarka', 'zagranica']","167":"['zagranica', 'dyscyplina sportowa', 'sport']","168":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","169":"['gospodarka', 'zagranica']","170":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","171":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie', 'sport']","172":"['gospodarka', 'zagranica', 'zwierz\u0119ta']","173":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","174":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia', 'zdrowie']","175":"['zagranica']","176":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","177":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","178":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","179":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","180":"['gospodarka', 'zagranica', 'zdrowie']","181":"['zagranica']","182":"['zagranica', 'polityka']","183":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","184":"['gospodarka', 'zagranica', 'ekonomia']","185":"['zagranica', 'polityka', 'ludzie']","186":"['zagranica', 'polityka', 'zdrowie']","187":"['zagranica']","188":"['zagranica', 'polityka', 'prawo', 'kultura']","189":"['zagranica']","190":"['zdrowie']","191":"['zagranica']","192":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","193":"['polityka']","194":"['polityka', 'ekonomia']","195":"['zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","196":"['gospodarka', 'zagranica', 'polityka', 'ekonomia']","197":"['zagranica']","198":"['zagranica', 'ludzie']","199":"['zagranica', 'polityka']"},"links":{"0":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200319840-Zakaz-wywozu-z-Polski-odziezy-ochronnej-i-termometrow.html","1":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210229541-Koronawirus-Dr-Fauci-o-tym-czy-zaszczepione-osoby-moga-sie-spotykac.html","2":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210429527-Koronawirus-Boris-Johnson-mowil-niech-rosna-stosy-cial-Minister-Plotki.html","3":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210819978-Koronawirus-Izrael-6-275-zakazen-w-ciagu-doby-Najwiecej-od-lutego.html","4":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200319541-Pierwsza-ofiara-koronawirusa-na-Ukrainie-W-marcu-byla-w-Polsce.html","5":"https:\/\/www.rp.pl\/Biznes\/200309618-Niespodziewane-skutki-epidemii-wirusa-dziwne-powitania-w-OPEC.html","6":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200309639-Szczepionka-przeciw-koronawirusowi-Iran-rozpoczyna-prace.html","7":"https:\/\/www.rp.pl\/edukacja\/art38901-rzad-rozwaza-nauke-hybrydowa-od-wrzesnia","8":"https:\/\/www.rp.pl\/Komentarze\/305039931-Szuldrzynski-Wyborcy-rozlicza-gre-miliardami.html","9":"https:\/\/www.rp.pl\/Bezplatna-pomoc-prawna\/311069933-Prawnicy-uruchamiaja-darmowa-pomoc-dla-firm.html","10":"https:\/\/www.rp.pl\/Lotnictwo\/303149940-Linie-lotnicze-w-kryzysie-Tysiace-ludzi-traca-prace.html","11":"https:\/\/www.rp.pl\/opinie-polityczno-spoleczne\/art168971-matura-w-czasach-pandemii-wladza-nie-wykorzystala-szansy","12":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201139996-Koronawirus-WHO-o-sytuacji-w-Afryce-Trwa-walka-z-COVID-a-dzieci-zabija-malaria.html","13":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210709759-Koronawirus-Portugalia-Madera-wpusci-turystow-zaszczepionych-czymkolwiek.html","14":"https:\/\/zdrowie.wprost.pl\/medycyna\/choroby\/10811875\/zastosowanie-zmiennych-pol-magnetycznych-w-medycynie.html?utm_source=zdrowie.wprost.pl&utm_medium=feed&utm_campaign=rss","15":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201229949-Koronawirus-Czechy-Duzy-skok-liczby-zakazonych-w-niedziele.html","16":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/200929364-Kolumbia-Kwarantanna-trwa-od-marca-Potrwa-do-listopada.html","17":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/210529840-Francja-Odkryto-bardzo-rzadki-wariant-Covid-19.html","18":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201219756-PILNE-Koronawirus-w-Polsce-Najmniejsza-liczba-ozdrowiencow-od-ponad-miesiaca.html","19":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/302219946-Jest-trzecia-fala-Covid-Idzie-fala-obostrzen.html","20":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210129646-Wielka-Brytania-krajem-upadlym-Byly-premier-kraju-ostrzega.html","21":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/210309614-Niemcy-Jeden-bezplatny-test-na-COVID-19-w-tygodniu-dla-kazdego-obywatela.html","22":"https:\/\/www.rp.pl\/Kosciol\/210329329-Rzecznik-Konferencji-Episkopatu-Polski-Powinnismy-zrobic-wszystko-zeby-koscioly-nie-byly-zamkniete-Dla-dobra-ludzi.html","23":"https:\/\/www.rp.pl\/edukacja\/art155221-stacjonarna-nauka-szkolna-pelna-niepokojow","24":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/307129939-Prof-Robert-Flisiak-Skazani-na-walke-z-wirusami.html","25":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200309940-Jak-Polska-przygotowana-jest-na-koronawirusa-Posiedzenie-Sejmu.html","26":"https:\/\/www.rp.pl\/CYFROWA-Globalne-interesy\/311069931-Uber-krwawi-Mniej-klientow-przez-koronawirusa.html","27":"https:\/\/www.rp.pl\/W-sadzie-i-urzedzie\/303249899-Procesy-bez-swiadkow-z-powodu-COVID-19.html","28":"https:\/\/www.rp.pl\/Kadry\/303039969-Koronawirus-czy-epidemia-uzasadnia-zawieranie-umow-terminowych-ponad-limity.html","29":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201019491-Producent-remdesiviru-kwestionuje-ustalenia-WHO.html","30":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210719817-Koronawirus-Portugalia-W-Lizbonie-zakazenia-wylacznie-wariantem-Delta.html","31":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210619431-Efekt-szczepien-czy-pogoda-Lukasz-Szumowski-o-slowach-prezydenta-Andrzeja-Dudy.html","32":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/309109925-Badania-z-USA-Mozliwe-powazne-nastepstwa-Covid-19-u-dzieci.html","33":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201209879-Europosel-z-Niemiec-krytykuje-decyzje-Brytyjczykow-ws-szczepionki.html","34":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/210339923-Szczepionka-AstraZeneca-zmienia-nazwe.html","35":"https:\/\/www.rp.pl\/Polityka\/210629496-Wielka-Brytania-Minister-zdrowia-rezygnuje.html","36":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210729982-Koronawirus-Indie-Prawdziwa-liczba-ofiar-epidemii-liczona-w-milionach.html","37":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/210619909-Niedzielski-o-COVID-19-Jestesmy-bardzo-blisko-odpornosci-populacyjnej.html","38":"https:\/\/www.rp.pl\/Komentarze\/307269918-Nizinkiewicz-Tusk-i-Kaczynski-we-wspolnej-kampanii.html","39":"https:\/\/www.rp.pl\/fundusze-europejskie\/art835681-koronawirus-beda-ulatwienia-w-projektach-unijnych","40":"https:\/\/www.rp.pl\/ochrona-zdrowia\/art18968791-slowenia-protest-przeciw-obostrzeniom-policja-uzyla-gazu-lzawiacego","41":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210509905-Koronawirus-Meksyk-chce-zaszczepic-na-COVID-wszystkich-do-marca-2022-r.html","42":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200229351-Koronawirus-dotarl-do-Irlandii-Polnocnej.html","43":"https:\/\/www.rp.pl\/Komentarze\/200309805-Michal-Kolanko-Konfederacja-odroznia-sie-przy-koronawirusie.html","44":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201109970-Polska-i-swiat-walcza-z-koronawirusem---relacja-z-2-listopada.html","45":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210429750-Rzad-chce-oglosic-dlugoterminowy-plan-odmrazania-gospodarki.html","46":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210109965-Rosnie-lista-zaszczepionych-aktorow-Teraz-zaluje.html","47":"https:\/\/www.rp.pl\/przemysl-spozywczy\/art273641-bony-na-posilki-moga-uratowac-gastronomie","48":"https:\/\/www.rp.pl\/Rynek-pracy\/201229918-Odbudowa-rynku-pracy-zajmie-lata.html","49":"https:\/\/www.rp.pl\/Rzad-PiS\/200229318-Jadwiga-Emilewicz-przeprasza-za-wypowiedz-o-koronawirusie.html","50":"https:\/\/www.rp.pl\/Farmacja\/311049888-Trudna-walka-o-polskie-osocze.html","51":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/201029874-Indie-opracowaly-test-na-COVID-Kosztuje-niecale-7-dolarow.html","52":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201219309-Benjamin-Netanjahu-pierwszym-zaszczepionym-w-Izraelu.html","53":"https:\/\/www.rp.pl\/Podatek-dochodowy\/304189937-Antycovidowa-produkcja-z-ulga-w-PIT---budynek-produkcyjny-mozna-jednorazowo-zamortyzowac.html","54":"https:\/\/www.rp.pl\/Media-i-internet\/306099897-Platformy-e-commerce-ida-w-reklame.html","55":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/210229587-Koronawirus-Dyrektor-generalny-Pfizera-o-tym-co-da-trzecia-dawka-szczepionki.html","56":"https:\/\/www.rp.pl\/place\/art792891-tarcza-antykryzysowa-dofinansowanie-pensji-pracownika-dopiero-w-maju-rpo-w-przepisach-jest-blad","57":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210219649-Koronawirus-Francja-rezygnuje-z-zakazu-jedzenia-przy-biurku-w-pracy.html","58":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210429790-Koronawirus-Prezydent-Ekwadoru-wprowadza-godzine-policyjna.html","59":"https:\/\/www.rp.pl\/Polityka\/303249926-Niemcy-Angela-Merkel-prosi-o-wybaczenie.html","60":"https:\/\/www.rp.pl\/Spoleczenstwo\/210429262-Jak-po-pandemii-zmieni-sie-praca.html","61":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200309884-Pierwszy-przypadek-koronawirusa-w-Arabii-Saudyjskiej.html","62":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210319563-Koronawirus-Tajlandia-Premier-zaszczepiony-szczepionka-AstraZeneca.html","63":"https:\/\/www.rp.pl\/Transport\/301089926-Do-Wielkiej-Brytanii-wstep-tylko-z-negatywnym-testem-na-Covid-19.html","64":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/201209747-Wirusolog-Moderna-pracowala-nad-szczepionka-juz-w-2003-roku.html","65":"https:\/\/www.rp.pl\/Kraj\/200319834-Sasin-o-Grodzkim-To-najglupsze-co-mogl-zrobic-polityk.html","66":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/312299929-Prawie-200-tysiecy-ofiar-epidemii-w-Rosji.html","67":"https:\/\/www.rp.pl\/sluzba-zdrowia\/art418261-senatorowie-nowelizacja-ustawy-covidowej-jest-niekonstytucyjna-i-poniza-lekarzy","68":"https:\/\/www.rp.pl\/budzet-i-podatki\/art567071-jest-nowelizacja-budzetu-na-2020-r-ponad-109-mld-deficytu","69":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200229406-Chiny-Zagineli-dla-prawdy.html","70":"https:\/\/zdrowie.wprost.pl\/medycyna\/choroby\/10597306\/bol-trzustki-przyczyny-objawy-jak-rozpoznac-bol-trzustki.html?utm_source=zdrowie.wprost.pl&utm_medium=feed&utm_campaign=rss","71":"https:\/\/www.rp.pl\/Nowa-Lewica-Razem\/201129832-Koronawirus-w-Polsce-Krzysztof-Gawkowski-Gawkowski-Morawiecki-nie-panuje-nad-pandemia.html","72":"https:\/\/www.rp.pl\/Bezpieczenstwo\/305149960-Koronawirus-od-15-maja-bez-maseczek-na-otwartym-powietrzu-Gastronomia-kina-i-teatry-pod-chmurka.html","73":"https:\/\/www.rp.pl\/Handel\/201139935-Co-drugi-kasjer-chce-odejsc-z-pracy.html","74":"https:\/\/www.rp.pl\/Lotnictwo\/311049921-Niemieckie-lotnisko-najlepszym-portem-w-Europie.html","75":"https:\/\/www.rp.pl\/Wojsko\/311019972-Co-ma-miec-w-telefonie-zolnierz.html","76":"https:\/\/www.rp.pl\/LOGISTYKA-Transport\/302289958-Zamarly-lotnicze-przewozy-ladunkow-miedzy-Chinami-i-Polska.html","77":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200309602-Koronawirus-juz-we-wszystkich-regionach-Wloch.html","78":"https:\/\/www.rp.pl\/ZUS\/312179887-Nowe-tarcze-dla-firm-antykryzysowa-i-antybiurokratyczna.html","79":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201009411-Dr-Grzesiowski-1-listopada-cmentarze-powinny-byc-zamkniete.html","80":"https:\/\/www.rp.pl\/komentarze\/art125551-michal-szuldrzynski-rozsadny-kompromis-ws-ratyfikacji-funduszu-odbudowy","81":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/210429286-Australia-Urzad-bada-dwa-zgony-po-podaniu-szczepionki-na-COVID.html","82":"https:\/\/www.rp.pl\/Lekarze-i-pielegniarki\/310119958-Koronawirus-Lekarze-chca-specjalnej-tarczy-covidowej.html","83":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210709762-Koronawirus-Chory-na-COVID-premier-Luksemburga-trafil-do-szpitala.html","84":"https:\/\/www.rp.pl\/Firma\/302179930-Wsparcie-w-pandemii-tylko-dla-wybranych-branz.html","85":"https:\/\/www.rp.pl\/Rosja\/303099923-Przyjacielska-wyprawa-po-Sputnik.html","86":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210429409-Barcelona-Po-probnym-koncercie-z-udzialem-5-tys-osob-odnotowano-jedynie-szesc-zakazen.html","87":"https:\/\/www.rp.pl\/Polityka\/200319883-Oredzie-prezydenta-Koronawirus-to-sprawa-kazdego-Polaka.html","88":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210209628-Eksperci-z-Korei-Pld-AstraZeneca-dla-seniorow-Ostroznie.html","89":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210409560-Otworzyc-sport-dla-dzieci-i-mlodziezy-Petycja-w-sieci.html","90":"https:\/\/zdrowie.wprost.pl\/medycyna\/10714654\/naukowcy-wyizolowali-wirus-lloviu-to-krewny-wirusa-ebola-moze-zaatakowac-w-europie.html?utm_source=zdrowie.wprost.pl&utm_medium=feed&utm_campaign=rss","91":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201129345-Sondaz-W-jak-licznym-gronie-Polacy-maja-zamiar-spedzic-swieta-Bozego-Narodzenia.html","92":"https:\/\/zdrowie.wprost.pl\/medycyna\/choroby\/10805779\/chora-na-raka-piersi-kobieta-jest-jak-zolnierz-dr-dariusz-michalik-o-walce-z-rakiem-piersi.html?utm_source=zdrowie.wprost.pl&utm_medium=feed&utm_campaign=rss","93":"https:\/\/www.rp.pl\/praca\/art392681-mocny-wzrost-bezrobocia-w-ue-polska-sobie-jeszcze-radzi","94":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210329766-USA--Testy-doustnego-leku-przeciwko-Covid-19.html","95":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210329685-Szwecja-Najwiekszy-dobowy-wzrost-zakazen-od-grudnia.html","96":"https:\/\/www.rp.pl\/Rynek-pracy\/311189864-Pandemia-likwiduje-miejsca-pracy-mlodych.html","97":"https:\/\/www.rp.pl\/Polityka\/210839989-Debata-wyborcza-w-Niemczech-Kolejna-wpadka-lidera-CDU.html","98":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210319770-Dr-Grzesiowski-Obawiam-sie-ze-znow-sie-skonczy-na-zamknieciu-calego-kraju.html","99":"https:\/\/www.rp.pl\/Wybory-prezydenckie-2020\/200309509-Kosiniak-Kamysz-Wyobrazam-sobie-przelozenie-wyborow.html","100":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201219888-Koronawirus-w-Niemczech-Najgorsza-doba-od-poczatku-epidemii.html","101":"https:\/\/www.rp.pl\/budownictwo\/art609431-deweloperzy-pokazali-pazur-inwestycje-znow-ruszyly","102":"https:\/\/www.rp.pl\/Prezydent--USA\/200919575-USA-Po-175-latach-redakcja-poparla-kandydata-na-prezydenta.html","103":"https:\/\/www.rp.pl\/swiat\/art18844121-koronawirus-izrael-trzecia-dawka-dziala-sytuacja-epidemiczna-jest-lepsza","104":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/210619667-Izraelczycy-zdejmuja-maseczki-w-pomieszczeniach.html","105":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210419699-Koronawirus-Czy-po-szczepieniu-na-COVID-mozna-sie-zakazic-Dane-z-USA.html","106":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201019339-Jak-rzad-radzi-sobie-z-pandemia-Polowa-Polakow-ma-obawy.html","107":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210119784-Sondaz-Czy-po-zaszczepieniu-nadal-powinno-sie-nosic-maseczke.html","108":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201219334-W-USA-5-reakcji-alergicznych-na-szczepionke-Pfizera.html","109":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201209661-USA-Milion-zakazen-w-pierwszych-pieciu-dniach-grudnia.html","110":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201209988-Koronawirus-Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz-o-interwencji-prezydenta-Andrzeja-Dudy-ws-stokow.html","111":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200319847-Policja-ostrzega-przed-oszustami-Proponuja-amulety.html","112":"https:\/\/zdrowie.wprost.pl\/medycyna\/choroby\/10790077\/nie-ma-co-zwlekac-z-przyjeciem-czwartej-dawki-szczepionki-dla-kogo-jest-dostepna.html?utm_source=zdrowie.wprost.pl&utm_medium=feed&utm_campaign=rss","113":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201219603-Koronawirus-w-USA-Kalifornia-kupuje-worki-na-zwloki.html","114":"https:\/\/www.rp.pl\/place\/art8924061-koronawirus-podnosi-kwoty-wolne-od-potracen","115":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/201129680-Koronawirus-w-Polsce-Nowe-ustalenia-ws-zakazen-koronawirusem-na-fermach-norek.html","116":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210409969-Koronawirus-Co-ze-szczepieniami-40-latkow-Usterka-Dworczyk-wyjasnia.html","117":"https:\/\/www.rp.pl\/Zdrowie\/310129955-Koronawirus-ma-zaplacic-5-tys-zl-kary-za-to-ze-podczas-kwarantanny-odwiedzil-go-ojciec.html","118":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200309555-Koronawirus-w-USA-Duzo-chetnych-na-badanie-za-malo-testow.html","119":"https:\/\/www.rp.pl\/polityka\/art18906241-obowiazkowe-szczepienia-na-covid-19-w-polsce-ziobro-nie-potrzeba-nam-kolejnych-awantur","120":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210119798-PILNE-Zmarlo-blisko-pol-tysiaca-osob-zakazonych-koronawirusem.html","121":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210339906-Koronawirus-Gubernator-Wyoming-nie-chce-powrotu-masek.html","122":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/210829811-Pentagon-zapowiada-obowiazek-szczepien-zolnierzy-USA.html","123":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210329564-850-tysiecy-zakazen-w-2021-r-Najwiecej-w-grupie-31-40-lat.html","124":"https:\/\/www.rp.pl\/dane-gospodarcze\/art283591-niemcy-traca-na-pandemii-1-5-mld-euro-tygodniowo","125":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210519852-Koronawirus-w-Polsce-Liczba-nowych-zakazen-tydzien-do-tygodnia-zaczela-rosnac.html","126":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210839976-Koronawirus-Singapur-chwali-sie-zaszczepieniem-na-COVID-80-proc-populacji.html","127":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/210229848-Minister-Niedzielski-zapowiada-trzy-zmiany-w-obostrzeniach.html","128":"https:\/\/www.rp.pl\/Biznes\/302159901-Gowin-rozgniewal-przedsiebiorcow-Chca-rozszerzenia-tarcz.html","129":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201009505-Amerykanski-general-zakazony-koronawirusem.html","130":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201109462-Koronawirus-w-Polsce-9-listopada-to-najgorszy-poniedzialek-od-poczatku-epidemii.html","131":"https:\/\/www.rp.pl\/Spoleczenstwo\/309279924-Koronawirus-Niedyskretna-rzadowa-aplikacja.html","132":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201029740-Nowy-dobowy-rekord-we-Wloszech-Przebadano-170-tys-osob.html","133":"https:\/\/www.rp.pl\/diagnostyka-i-terapie\/art18835831-delta-zaraza-wczesniej-ujawnia-sie-pozniej","134":"https:\/\/www.rp.pl\/Gospodarka\/210439930-Duze-zmiany-w-KPO-nie-wszyscy-sa-zadowoleni.html","135":"https:\/\/www.rp.pl\/Kosciol\/200319357-Kaczynski-na-mszy-w-kosciele-Sobolewski-Dzien-swiety-swiecic-trzeba.html","136":"https:\/\/www.rp.pl\/media\/art222861-disneyland-znow-zaprasza-zwiedzajacych-po-ponad-roku-zamkniecia","137":"https:\/\/www.rp.pl\/Teatr\/210429316-Artysci-walcza-o-otwarcie-scen.html","138":"https:\/\/www.rp.pl\/Zdrowie\/312089987-Za-lozko-w-Szpitalu-Narodowym-wcale-nie-placa-wiecej---rozmowa-z-dr-Arturem-Zaczynskim.html","139":"https:\/\/www.rp.pl\/Polityka\/201029970-Grzegorz-Schetyna-Zatrzymanie-Romana-Giertycha-to-osobista-zemsta-Jaroslawa-Kaczynskiego.html","140":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/210509631-USA-Pfizer-i-BioNTech-wnioskuja-o-pelne-dopuszczenie-szczepionki-do-uzycia.html","141":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200309502-PILNE-Potwierdzono-cztery-nowe-przypadki-koronawirusa-w-Polsce.html","142":"https:\/\/www.rp.pl\/Budzet-i-Podatki\/311189865-Deficyt-moze-jednak-siegnac-110-miliardow-zlotych.html","143":"https:\/\/www.rp.pl\/swiat\/art18850771-chiny-usa-upolityczniaja-koronawirusa-chca-nas-obwinic","144":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201039957-Slowacja-Kolejny-w-ostatnich-dniach-rekord-liczby-zakzen.html","145":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201109713-Wlosi-zamykaja-Mediolan-i-znaczna-czesc-polnocy-kraju.html","146":"https:\/\/www.rp.pl\/Przemysl-spozywczy\/200309605-Starbucks-zakazuje-uzywania-wlasnych-kubkow-na-czas-epidemii-koronawirusa.html","147":"https:\/\/www.rp.pl\/Farmacja\/312089964-Pfizer-i-Moderna-nie-chca-brac-udzialu-w-szczycie-Trumpa.html","148":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210729843-Koronawirus-w-Polsce-Dziennie-srednio-26-przypadku-na-milion-osob.html","149":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210119880-USA-Wladze-Los-Angeles-apeluja-o-noszenie-masek-w-domu.html","150":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201109609-Koronawirus-w-Polsce-O-ile-wzrosla-dobowa-liczba-zakazen-koronawirusem-w-ciagu-tygodnia.html","151":"https:\/\/www.rp.pl\/Biznes\/201129435-Polskie-firmy-sa-pelne-obaw-Najwiekszy-pesymizm-w-UE.html","152":"https:\/\/www.rp.pl\/Polityka\/201239911-Hotele-takze-dla-pracujacych-dla-TVP-Rzad-zmienil-prawo.html","153":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201019816-Minister-tlumaczy-czym-jest-posilek-Chodzi-o-obostrzenia.html","154":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210419762-Koronawirus-W-ktorych-wojewodztwach-dzieci-z-klas-I-III-moga-wkrotce-wrocic-do-szkol.html","155":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210329627-Rosyjski-ekspert-Szczyt-pandemii-koronawirusa-minal-Wroci-grypa.html","156":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/200919822-AstraZeneca-wznawia-testy-swojej-szczepionki-na-koronawirusa.html","157":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/301199889-Unia-zaszczepiona-do-konca-wakacji.html","158":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201139943-Epidemia-w-Europie-Wskaznik-zgonow-nadal-rosnie.html","159":"https:\/\/www.rp.pl\/Rynek-pracy\/210629835-Na-rynku-pracy-szykuje-sie-odbicie-w-ksztalcie-V.html","160":"https:\/\/www.rp.pl\/pilka-reczna\/art696611-polak-wsrod-gwiazd-ligi-mistrzow","161":"https:\/\/www.rp.pl\/Handel\/311289975-Chinczycy-nalozyli-gigantyczne-cla-na-australijskie-wina.html","162":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210329707-Francja-Minister-w-szpitalu-z-COVID-Byla-po-pierwszym-szczepieniu.html","163":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200319338-Badanie-szczepionki-na-COVID-19-Pierwszy-ochotnik-otrzymal-dawke.html","164":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210319283-Koronawirus-w-Polsce-Znow-rekordowa-liczba-zajetych-przez-zakazonych-respiratorow.html","165":"https:\/\/www.rp.pl\/Rachunkowosc\/303309964-Ksiegi-i-sprawozdania-Wplyw-pandemii-na-ocene-zdolnosci-do-kontynuacji-dzialania.html","166":"https:\/\/www.rp.pl\/swiat\/art16893621-paszport-covidowy-dla-wybranych","167":"https:\/\/www.rp.pl\/swiat\/art617321-zuzel-testy-na-koronawirusa-w-pge-ekstralidze-obowiazkowe-co-2-tygodnie","168":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/312179918-Macronowi-zabraklo-pare-dni-by-uniknac-zakazenia-koronawirusem.html","169":"https:\/\/www.rp.pl\/Podatek-dochodowy\/311279934-MF-Jest-zgoda-Komisji-Europejskiej-na-ulgi-dla-przedsiebiorcow-w-splacie-podatkow.html","170":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210229707-Koronawirus-Dania-podejmie-ryzyko-i-zlagodzi-obostrzenia.html","171":"https:\/\/www.rp.pl\/Konsumenci\/311049913-Koronawirus-karnet-na-silownie-nie-musi-byc-aktywny.html","172":"https:\/\/www.rp.pl\/rolnictwo\/art412451-wykryto-przypadki-zakazen-covid-19-na-polskich-fermach-norek","173":"https:\/\/www.rp.pl\/Prawo-karne\/312279968-Koronawirus-Europol-ostrzega-przed-falszywymi-szczepionkami.html","174":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201219700-Izrael-zaczyna-II-faze-badan-nad-szczepionka.html","175":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/200939982-Protest-lekarzy-w-Barcelonie-Nie-spalem-od-24-godzin.html","176":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210839951-Koronawirus-WHO-zmienia-zdanie-ws-trzeciej-dawki-To-nie-luksus.html","177":"https:\/\/www.rp.pl\/Ubezpieczenia\/302149934-Pandemia-podbija-popyt-na-polisy-zdrowotne.html","178":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210109613-Francja-wprowadza-na-rynek-szczepionke-Moderny.html","179":"https:\/\/www.rp.pl\/Podatek-dochodowy\/303099899-Potrojna-ulga-podatkowa-dla-walczacych-z-koronawirusem.html","180":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/201239982-Czy-szczepionka-na-COVID-wplywa-na-plodnosc-Ekspert-wyjasnia.html","181":"https:\/\/www.rp.pl\/kosciol\/art204371-rzecznik-konferencji-episkopatu-polski-powinnismy-zrobic-wszystko-zeby-koscioly-nie-byly-zamkniete-dla-dobra-ludzi","182":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210119506-Szef-MSZ-Zlagodzic-rygory-dla-zaszczepionych.html","183":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/200919972-Szwecja-bez-drugiej-fali-epidemii.html","184":"https:\/\/www.rp.pl\/ochrona-zdrowia\/art19014111-rosja-najgorsza-doba-od-poczatku-epidemii-koronawirusa","185":"https:\/\/www.rp.pl\/mundurowi\/art821731-koronawirus-ograniczenie-odwiedzin-we-wszystkich-zakladach-karnych","186":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200319731-Koronawirus-dotarl-do-kolejnych-panstw-swiata.html","187":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200309451-Bezprecedensowa-decyzja-Watykanu.html","188":"https:\/\/www.rp.pl\/biznes\/art538611-artysci-kontra-sklepy-zostalismy-na-lodzie","189":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201219774-USA-W-pierwszym-kwartale-zaszczepic-100-mln-osob.html","190":"https:\/\/www.rp.pl\/Spoleczenstwo\/210519502-Ile-osob-umiera-na-swiecie-z-przepracowania-Raport-WHO.html","191":"https:\/\/www.rp.pl\/Film\/200319735-Tom-Hanks-z-dodatnim-wynikiem-testu-na-obecnosc-koronawirusa.html","192":"https:\/\/www.rp.pl\/Bezpieczenstwo\/201029868-Koronawirus-rzad-chce-zakazac-wesel-w-calym-kraju-Zmiany-takze-w-podstawowkach-w-czerwonych-strefach.html","193":"https:\/\/www.rp.pl\/Covid-19\/210509611-Polityczna-cenzura-nad-lotem-dyplomaty.html","194":"https:\/\/www.rp.pl\/Ruch-Polska-2050\/210729830-Poslanka-Polski-2050-Kreatywna-ksiegowosc-rzadu-dlug-rosnie-o-300-mld.html","195":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210519726-Koronawirus-Sri-Lanka-Rzad-zakazal-mieszkancom-podrozowania-po-kraju.html","196":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/201019527-Niemcy-7334-zakazen-w-ciagu-doby-Kolejny-dzien-z-rekordem.html","197":"https:\/\/www.rp.pl\/Zdrowie\/306179927-Europejski-paszport-covidowy-dostepny-od-1-lipca.html","198":"https:\/\/www.rp.pl\/Rynek-pracy\/301319952-Praca-w-domu-podwyzsza-koszty-pracownika-Kto-za-to-zaplaci.html","199":"https:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-SARS-CoV-2\/210209921-Katarzyna-Lubnauer-Przedsiebiorcy-decyduja-sie-na-otwarcie-bo-nie-maja-wyjscia.html"},"snipets":{"0":"","1":"- Mo\u017cecie zacz\u0105\u0107 si\u0119 spotyka\u0107 ze sob\u0105, nawet pomimo tego, \u017ce ryzyko nie wynosi zero, ryzyko jest jednak ekstremalnie niskie, kiedy obie strony s\u0105 zaszczepione - powiedzia\u0142 dyrektor Narodowego Instytutu Alergii i Chor\u00f3b Zaka\u017anych w rozmowie z CNN.\nAmeryka\u0144skie Centra ds. Kontroli i Prewencji Chor\u00f3b nie wyda\u0142y jeszcze wytycznych co do tego, czy zaszczepione osoby mog\u0105 gromadzi\u0107 si\u0119 z innymi zaszczepionymi osobami.\nDr Fauci podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce je\u015bli \"jego c\u00f3rka b\u0119dzie chcia\u0142a do niego przyjecha\u0107 ","2":"Tabloid \"Daily Mail\" napisa\u0142, \u017ce w pa\u017adzierniku, w czasie spotkania na Downing Street, Johnson mia\u0142 stwierdzi\u0107 \"\u017cadnych wi\u0119cej p...ych lockdown\u00f3w - niech rosn\u0105 stosy tysi\u0119cy cia\u0142\". Ostatecznie w styczniu, wobec rosn\u0105cej liczby zaka\u017ce\u0144, Johnson zdecydowa\u0142 si\u0119 na wprowadzenie trzeciego od pocz\u0105tku epidemii og\u00f3lnokrajowego lockdownu w Wielkiej Brytanii.\u00a0\nObecnie obostrzenia s\u0105 na Wyspach \u0142agodzone.\n- To nieprawda - kategorycznie zdementowali to praktycznie wszyscy - powiedzia\u0142 Wallace w rozmowie ze","3":"- Jeste\u015bmy w krytycznym punkcie dla nas wszystkich, dla (naszego) zdrowia, \u017cycia, gospodarki - o\u015bwiadczy\u0142 w rozmowie z radiem Kan Bet prof. Salman Zarka, komisarz ds. walki z COVID-19 w Izraelu. \nW Izraelu wzros\u0142a liczba chorych na COVID-19 w stanie ci\u0119\u017ckim, kt\u00f3ra wynosi obecnie 394 (tydzie\u0144 wcze\u015bniej by\u0142o ich 232). Spo\u015br\u00f3d tych os\u00f3b 64 jest pod\u0142\u0105czonych do respirator\u00f3w.\nZ danych resortu zdrowia Izraela wynika, \u017ce 16 chorych na COVID-19 zmar\u0142o w ci\u0105gu niedzieli, co czyni 8 sierpnia dob\u0105 z najwi\u0119","4":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Kobieta by\u0142a mieszkank\u0105\u00a0<span>Radomy\u015bla, w \u015brodkowej Ukrainie.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span>Ministerstwo zdrowia poinformowa\u0142o, \u017ce 71-latka 1 marca wr\u00f3ci\u0142a z Polski.<\/span><\/p>\n<p><span><a href=\"http:\/\/www.rp.pl\/Koronawirus-2019-nCoV\/200319543-Ukraina-zamyka-granice-dla-obywateli-obcych-panstw.html\" target=\"_blank\">Dzi\u015b w\u0142adze Ukrainy poinformowa\u0142y, \u017ce w ci\u0105gu 48 godzin zamkn\u0105 swoje granice.<\/a> Obcokrajowcy nie b\u0119d\u0105 mogli wjecha\u0107 do kraju przez co najmniej dwa t","5":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Gdy ministrowie ds. naftowych kraj\u00f3w OPEC i delegaci zje\u017cd\u017cali si\u0119 do Wiednia na regularne konferencje dla ustalania strategii kartelu, witali si\u0119 bardzo serdecznie, u\u015bciskami \u201ena misia\u201d popularnymi w\u015br\u00f3d muzu\u0142man\u00f3w. Po pojawieniu si\u0119 na \u015bwiecie wirusa z Chin tak\u017ce ich zacz\u0119\u0142y obowi\u0105zywa\u0107 \u015brodki ostro\u017cno\u015bci: \u201eUnika\u0107 bliskiego kontaktu, podawania r\u0105k, u\u015bcisk\u00f3w\u201d \u2014 informuje teraz plakat przed wej\u015bciem do Sekretariatu OPEC w Wiedniu.<\/p>\n<p>Na nagraniu wideo","6":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>O planowanych krokach w zwi\u0105zku z rozprzestrzenianiem si\u0119 koronawirusa w Iranie poinformowa\u0142 agencj\u0119 ILNA rektor Uniwersytetu Nauk Medycznych Iranu dr Jaleel Kouhpayezadeh.<\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs hidden-sm\">Poni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u<\/span>\n            <div class=\"tv tv--medium clearfix\">\n    <div class=\"col-xs-12 article-video-top-wrapper\">\n        <section ","7":"Rada Medyczna przy premierze i\u00a0Rz\u0105dowy Zesp\u00f3\u0142 Zarz\u0105dzania Kryzysowego rozwa\u017ca pomys\u0142 wprowadzenia od wrze\u015bnia nauki hybrydowej\u00a0 - cz\u0119\u015b\u0107 klas mia\u0142aby si\u0119 uczy\u0107 w domach, cz\u0119\u015b\u0107 w szko\u0142ach.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nOstateczna decyzja jeszcze nie zapad\u0142a, bo w\u0142adza chce si\u0119 zorientowa\u0107, jak b\u0119dzie si\u0119 rozwija\u0107 sytuacja pandemiczna, ale wed\u0142ug wszelkiego prawdopodobie\u0144stwa na jesieni spodziewana jest czwarta fala zaka\u017ce\u0144.\n\nMinister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek m\u00f3wi\u0142 dzi\u015b, \u017ce na razie powr\u00f3t uczni\u00f3w we ","8":"Niekiedy zupe\u0142nie nieoczekiwane i\u00a0zaskakuj\u0105ce stanowiska w\u00a0tej sprawie dobrze pokazuj\u0105, jak liderzy poszczeg\u00f3lnych ugrupowa\u0144 rozumiej\u0105 swoje interesy i\u00a0w\u00a0jaki spos\u00f3b chc\u0105 si\u0119 komunikowa\u0107 z\u00a0w\u0142asnym elektoratem. Spoisto\u015b\u0107 z\u00a0innymi w\u0142asnymi pogl\u0105dami nie ma tu szczeg\u00f3lnego znaczenia, nawet je\u015bli s\u0105 to pogl\u0105dy dotycz\u0105ce integracji europejskiej.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nCho\u0107 Prawo i\u00a0Sprawiedliwo\u015b\u0107 generalnie w\u00a0spraw","9":"W zwi\u0105zku z rosn\u0105c\u0105 liczb\u0105 zachorowa\u0144 na SARS-CoV-2 od 23 pa\u017adziernika 2020 roku rz\u0105d wprowadzi\u0142 liczne obostrzenia. Najpierw zamkni\u0119to puby, restauracje czy kluby fitness. Tydzie\u0144 p\u00f3\u017aniej obostrzenia dotkn\u0119\u0142y handlarzy, kt\u00f3rzy sprzedawali kwiaty i znicze na cmentarzach. Teraz rz\u0105d zapowiedzia\u0142 zamkni\u0119cie kin czy teatr\u00f3w. Ograniczono te\u017c dzia\u0142alno\u015b\u0107 galerii handlowych \u2013 od soboty dzia\u0142a\u0107 w nich b\u0119d\u0105 tylko drogerie, apteki, sklepy zoologiczne czy budowlane. Ograniczona zostanie te\u017c dzia\u0142alno\u015b\u0107 ho","10":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Irlandzki przewo\u017anik poinformowa\u0142, \u017ce od jutra do ko\u0144ca marca zawiesza po\u0142\u0105czenia z Polsk\u0105. Decyzja jest efektem wprowadzonego w naszym kraju stanu zagro\u017cenia epidemicznego. W komunikacie zapewni\u0142, \u017ce z klientami, kt\u00f3rych loty odwo\u0142ano, kontaktuje si\u0119 za pomoc\u0105 poczty elektronicznej.<\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs hidden-sm\">Poni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u<\/span>\n        ","11":"Tegoroczni maturzy\u015bci powinni by\u0107 w teorii lepiej poinformowani. Ze wzgl\u0119du na rok, kt\u00f3ry min\u0105\u0142 w trybie edukacji zdalnej lub hybrydowej, zosta\u0142y zmienione wymagania maturalne. Na maturze z matematyki i j\u0119zyka polskiego okrojono program i zmniejszono wymagania dotycz\u0105ce np. obowi\u0105zkowych lektur. Matury maj\u0105 odby\u0107 si\u0119 w tradycyjnym, majowym terminie. Wydawa\u0107 by si\u0119 mog\u0142o, \u017ce Ministerstwo edukacji posz\u0142o \u201ena r\u0119k\u0119\u201d maturzystom i pr\u00f3buje u\u0142atwi\u0107 im zdanie. Zmiany przysz\u0142y jednak zbyt p\u00f3\u017ano i wcale n","12":"W 2019 roku z powodu malarii zmar\u0142o na ca\u0142ym \u015bwiecie ponad 409 tysi\u0119cy os\u00f3b - w wi\u0119kszo\u015bci dzieci z najubo\u017cszych pa\u0144stw Afryki. W 2020 roku - jak szacuje WHO - liczba ofiar malarii b\u0119dzie jeszcze wi\u0119ksza, poniewa\u017c walka z pandemi\u0105 koronawirusa utrudnia jednoczesn\u0105 walk\u0119 z malari\u0105 - chorob\u0105 paso\u017cytnicz\u0105, kt\u00f3ra jest rozprzestrzeniana przez komary z rodzaju Anopheles.\u00a0\nWed\u0142ug Pedro Alsonso, dyrektora programu walki z malari\u0105 WHO, w 2020 roku, z powodu walki z pandemi\u0105 koronawirusa SARS-CoV-2, liczb","13":"O tym, \u017ce na Mader\u0119 b\u0119d\u0105 mogli wje\u017cd\u017ca\u0107 tury\u015bci zaszczepieni jak\u0105kolwiek szczepionk\u0105 na COVID-19, poinformowa\u0142y lokalne w\u0142adze. \nW UE, w kt\u00f3rej od 1 lipca ruszy\u0142 program tzw. certyfikat\u00f3w covidowych, potwierdzaj\u0105cych zaszczepienie przeciw COVID-19 (b\u0105d\u017a to, \u017ce dana osoba ma status ozdrowie\u0144ca), jak dot\u0105d dopuszczono do u\u017cycia cztery szczepionki - Pfizer\/BioNTech, Moderny, AstraZeneki i Johnson&Johnson.\nUnijne certyfikaty pozwalaj\u0105 obywatelom UE na swobodniejsze podr\u00f3\u017cowanie po Wsp\u00f3lnocie, je\u015bli ","14":"Panie Profesorze, w\u015br\u00f3d Pana licznych specjalizacji jest medycyna fizykalna. Sk\u0105d zainteresowanie t\u0105 ma\u0142o spopularyzowan\u0105 dziedzin\u0105 medycyny? \n\n\nMedycyna fizykalna jest czym\u015b, co w dzisiejszym \u015bwiecie jest naprawd\u0119 ogromnym przebojem. My, lekarze specjali\u015bci, wiemy, \u017ce dzi\u0119ki medycynie fizykalnej mo\u017cemy zrobi\u0107 wi\u0119cej, ni\u017c tylko przepisuj\u0105c leki. Jej metody daj\u0105 znakomite rezultaty i sprawiaj\u0105 wiele dobrego. \n\n\nNiedawny przyk\u0142ad \u2013 dramaty, kt\u00f3re si\u0119 rozegra\u0142y w dw\u00f3ch kopalniach na \u015al\u0105sku. Poparze","15":"Przed tygodniem w niedziel\u0119 wykryto w Czechach ok. 2 tysi\u0119cy nowych zaka\u017ce\u0144 - przypominaj\u0105 \"Lidove Noviny\".\nOd pocz\u0105tku epidemii w Czechach wykryto 627 523 zaka\u017cenia koronawirusem SARS_CoV-2 - z czego 104 tysi\u0105ce tylko w grudniu.\nOk. 85 proc. zaka\u017conych wyzdrowia\u0142o, liczba aktywnych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Czechach wynosi 82 426.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nW czeskich szpitalach w niedziel\u0119 by\u0142o 4 398 chorych na C","16":"Duque wezwa\u0142 obywateli Kolumbii do dalszego unikania du\u017cych zgromadze\u0144 w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 epidemiczn\u0105 kraju.\nKolumbia wprowadzi\u0142a re\u017cim kwarantanny w marcu. Z pocz\u0105tkiem wrze\u015bnia kwarantanna zosta\u0142a z\u0142agodzona - wznowiono w\u00f3wczas loty mi\u0119dzynarodowe i zezwolono restauracjom na podawanie posi\u0142k\u00f3w w lokalach.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\n- Zasady, kt\u00f3rymi kierowali\u015bmy si\u0119 we wrze\u015bniu, b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 przez pa\u017adzie","17":"Wszyscy doro\u015bli mieszka\u0144cy dzielnicy Bacalan w Bordeaux maj\u0105 zosta\u0107 zaszczepieni, po tym gdy kilkadziesi\u0105t os\u00f3b uzyska\u0142o pozytywny wynik testu na bardzo rzadki wariant Covid-19 - poinformowa\u0142a regionalna agencja zdrowia (ARS).\nW pi\u0105tek rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 masowe badania przesiewowe populacji, a w\u0142adze zapowiedzia\u0142y na weekend szczepienia wszystkich os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia, w tej dzielnicy i s\u0105siednich okr\u0119gach.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        ","18":"Najnowsze dane Ministerstwa Zdrowia m\u00f3wi\u0105, \u017ce z powodu zaka\u017cenia nowym koronawirusem SARS-CoV-2 hospitalizowanych w Polsce jest 18 813 os\u00f3b. Od niedzieli liczba pacjent\u00f3w wzros\u0142a o 280 - to pierwszy dobowy wzrost po pi\u0119ciu dniach spadk\u00f3w. W uj\u0119ciu siedmiodniowym odnotowano spadek liczby hospitalizowanych z COVID-19 wynosz\u0105cy 1,1 tys.\nDla os\u00f3b zaka\u017conych koronawirusem w szpitalach pozosta\u0142o 18 598 wolnych \u0142\u00f3\u017cek (49,7 proc. wszystkich \"covidowych\").\nCzytaj tak\u017ce: \nKoronawirus w Polsce. Nowych zaka","19":"8,5 tys. zaka\u017ce\u0144 w sobot\u0119, ponad 7 tys. w niedziel\u0119, blisko 2 tys. wi\u0119cej ni\u017c w ubieg\u0142y weekend, i niepokoj\u0105cy wzrost zaka\u017ce\u0144 w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim. W okolicach Suwa\u0142k zidentyfikowano pierwszy przypadek zaka\u017cenia po\u0142udniowoafryka\u0144sk\u0105 mutacj\u0105 koronawirusa.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nRz\u0105d nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce trzecia fala pandemii ju\u017c jest w Polsce. Monitoruje pojawianie si\u0119 nowych mutacji i rozwa\u017ca ","20":"Brown stwierdzi\u0142, \u017ce \"wiele os\u00f3b straci\u0142o wiar\u0119 w to, jak pa\u0144stwo jest rz\u0105dzone przez londynocentryczn\u0105 elit\u0119, kt\u00f3ra dzia\u0142a w swoim interesie\".\n\"Uwa\u017cam, \u017ce mamy wyb\u00f3r mi\u0119dzy zreformowanym pa\u0144stwem, a upad\u0142ym pa\u0144stwem\" - napisa\u0142 Brown na \u0142amach \"Daily Telegraph\".\nJak doda\u0142 niezadowolenie z polityki w\u0142adz w Londynie w Szkocji mo\u017ce doprowadzi\u0107 do \"ko\u0144ca Zjednoczonego Kr\u00f3lestwa\".\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nBrown pisz","21":"Jak zapowiedzia\u0142 Jens Spahn, ka\u017cdy obywatel b\u0119dzie mia\u0142 prawo do co najmniej jednego bezp\u0142atnego testu na COVID-19 tygodniowo. Przeprowadzane b\u0119d\u0105 one pracownicy medyczni w gabinetach lekarskich oraz centrach testowych. Z czasem do aptek i sklep\u00f3w maj\u0105 trafi\u0107 jednak r\u00f3wnie\u017c szybkie testy do domowego u\u017cytku.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\n- B\u0105d\u017amy cierpliwi na tej d\u0142ugiej drodze ku postpandemicznej normalno\u015bci. W ","22":"Ks. Leszek G\u0119siak, rzecznik Konferencji Episkopatu Polski, wypowiedzia\u0142 si\u0119 w rozmowie z RMF FM do kwestii obostrze\u0144 w ko\u015bcio\u0142ach w czasie epidemii. Duchowny zapytany zosta\u0142 mi\u0119dzy innymi, kto odpowiedzialny jest za ewentualne przekroczenie limitu wiernych w ko\u015bciele. - Gospodarzem ka\u017cdej parafii jest proboszcz, ewentualnie administrator. My\u015bl\u0119, \u017ce tym osobom jest w tej chwili niezwykle trudno, bo po ludzku niezr\u0119cznie jest wyprosi\u0107 lub nie wpu\u015bci\u0107 kogo\u015b do ko\u015bcio\u0142a - powiedzia\u0142. - Dlatego jest ","23":"Chocia\u017c rz\u0105d zdecydowa\u0142 o uruchomieniu stacjonarnej b\u0105d\u017a hybrydowej szko\u0142y w maju, a od czerwca ca\u0142kowicie stacjonarnej, wci\u0105\u017c nie zosta\u0142 zako\u0144czony proces szczepienia nauczycieli. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 jest dopiero po podaniu pierwszej dawki.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u2013 Pierwsz\u0105 dawk\u0119 przyj\u0119\u0142o 515 tys. nauczycieli. Drug\u0105 \u2013 blisko 61 tys. Liczba ta jednak bardzo szybko si\u0119 zwi\u0119ksza \u2013 m\u00f3wi\u0142 podczas konferencji prasowej minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Uspokaja\u0142 tak\u017ce, \u017ce nauczyciele \u2013 egzaminatorz","24":"Trwa walka o to, by przeciwko Covid-19 zaszczepi\u0142o si\u0119 jak najwi\u0119cej os\u00f3b. Jak pan ocenia te dzia\u0142ania?\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nNie wiem, czy ta walka ma sens, bo teraz ju\u017c si\u0119 nikogo do szczepie\u0144 nie zmusi. Wszelkie mo\u017cliwe promocje, zach\u0119ty zosta\u0142y ju\u017c wykorzystane. Polacy nie pal\u0105 si\u0119 do jakichkolwiek szczepie\u0144, wi\u0119c mogli\u015bmy przewidzie\u0107, \u017ce dynamika b\u0119dzie s\u0142abn\u0105\u0107.\n\n\n\n\n\n\n\n\nAle w Polsce ruchy antyszczepionk","25":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Wczoraj wieczorem na stronie Sejmu opublikowano projekt ustawy, okre\u015blaj\u0105cej m.in. \u201ezasady i tryb zapobiegania oraz zwalczania zaka\u017cenia wirusem SARS-CoV-2 i rozprzestrzeniania si\u0119 choroby zaka\u017anej u ludzi, wywo\u0142anej tym wirusem, w tym zasady i tryb podejmowania dzia\u0142a\u0144 przeciwepidemicznych i zapobiegawczych w celu unieszkodliwienia \u017ar\u00f3de\u0142 zaka\u017cenia i przeci\u0119cia dr\u00f3g szerzenia si\u0119 tej choroby zaka\u017anej\u201d.<\/p>\n<p><strong>Czytaj tak\u017ce:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.rp","26":"W III kwartale firma odnotowa\u0142a przychody na poziomie 3,1 mld dol., co oznacza spadek o 18 proc. rok do roku. Przychody generowane z us\u0142ug p\u0142atnych przejazd\u00f3w spad\u0142y o 53 proc. Z kolei dzia\u0142alno\u015b\u0107 Uber Eats wygenerowa\u0142a o 125 proc. wy\u017csz\u0105 sprzeda\u017c.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nCZYTAJ TAK\u017bE:\u00a0Uber wi\u0119cej zarabia na jedzeniu ni\u017c pasa\u017cerach\n\n\n\n\n\n\n\n\nWed\u0142ug analityk\u00f3w wzrost przychod\u00f3w Ubera w kolejnych kwarta\u0142ach b\u0119dzie","27":"S\u0105dy w zwi\u0105zku z koronawirusem zacz\u0119\u0142y cz\u0119sto si\u0119ga\u0107 po zeznania \u015bwiadk\u00f3w na pi\u015bmie. Pisz\u0105 wi\u0119c listy i zadaj\u0105 pytania w sprawach cywilnych, pracowniczych i ubezpieczeniowych. A potem cierpliwie czekaj\u0105 na odpowied\u017a.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nLepiej w cztery oczy\n\n\u2013 To i tak lepsze ni\u017c wzywanie na kolejne terminy i odbieranie wiadomo\u015bci o tym, \u017ce kto\u015b z najbli\u017cszej rodziny jest na kwarantannie albo ma nowotw\u00f3r i","28":"Te limity mog\u0105 zosta\u0107 przekroczone m.in. w sytuacji wykazania obiektywnych przyczyn le\u017c\u0105cych po stronie pracodawcy. Nie mo\u017cna przy tym przyj\u0105\u0107, \u017ce sam stan epidemii uzasadnia zawarcie wi\u0119cej um\u00f3w na czas okre\u015blony. Tak\u0105 przyczyn\u0105 mog\u0105 by\u0107 natomiast konsekwencje, jakie przynosi epidemia.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nKodeksowe rodzaje\n\nKodeks pracy wyr\u00f3\u017cnia trzy rodzaje um\u00f3w o prac\u0119: na czas okre\u015blony, na czas nieokr","29":"Antywirusowy lek, remdesivir, ma \"ma\u0142y lub \u017caden wp\u0142yw na \u015bmiertelno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w hospitalizowanych\" z powodu COVID-19 - o\u015bwiadczy\u0142o w czwartek WHO. \nOrganizacja podaje, \u017ce wygl\u0105da na to, i\u017c remdesivir nie pomaga te\u017c zaka\u017conym koronawirusem szybciej wraca\u0107 do zdrowia.\nDotychczas remdesivir by\u0142 uwa\u017cany za jedyny lek antywirusowy, kt\u00f3ry przynosi pewne efekty w terapii COVID-19. Remdesivir by\u0142 jedynym lekiem dopuszczonym do u\u017cycia w nag\u0142ych przypadkach przy terapii COVID-19 przez ameryka\u0144sk\u0105 A","30":"Portugalskie w\u0142adze walcz\u0105 obecnie z kolejn\u0105 fal\u0105 epidemii koronawirusa nap\u0119dzan\u0105 przez wariant Delta (B.1.1617.2, wariant wykryty w Indiach).\nLiczba zaka\u017ce\u0144 koronawirusem SARS-CoV-2 w Portugalii ro\u015bnie od kilku tygodni, wracaj\u0105c do poziom\u00f3w z lutego, gdy w kraju obowi\u0105zywa\u0142 ostry lockdown.\nJak poda\u0142 portugalski Narodowy Instytut Zdrowia im. dr. Ricardo Jorge obecnie 86 proc. wszystkich zaka\u017ce\u0144 w Portugalii to zaka\u017cenia wariantem Delta koronawirusa.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n       ","31":"- Czy mo\u017cemy m\u00f3wi\u0107 o tym, \u017ce je\u017celi liczba zachorowa\u0144 w Polsce spad\u0142a w tej chwili do takiego poziomu dziennie, jak notowali\u015bmy dok\u0142adnie rok temu, czyli mi\u0119dzy 200 a 400 przypadk\u00f3w ka\u017cdego dnia, to czy rzeczywi\u015bcie mo\u017cemy si\u0119 cieszy\u0107, \u017ce jest to efekt szczepienia, czy te\u017c efekt tego, \u017ce mamy takie, a nie inne warunki atmosferyczne, taka jest pora roku. W zesz\u0142ym roku nie mieli\u015bmy szczepionki, a przypadk\u00f3w by\u0142o tyle samo -\u00a0m\u00f3wi\u0142 na konferencji GLOBSEC w Bratys\u0142awie prezydent Andrzej Duda.\nO skom","32":"MIS-C jest skr\u00f3tem od \u201eMultisystemic Inflammatory Syndrome\u201d i jest nazw\u0105 nadan\u0105 zespo\u0142owi zapalnemu, kt\u00f3ry mo\u017ce wyst\u0105pi\u0107 u dzieci po zaka\u017ceniu, w tym zaka\u017ceniu COVID-19. Mo\u017ce ono prowadzi\u0107 m.in. do uszkodzenia tkanek i serca.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nSyndrom ten znany jest ju\u017c od dawna, nie tylko od czasu pandemii - wyja\u015bnia prof. Nikolaus Haas. Jest on kierownikiem Kliniki Kardiologii Dzieci\u0119cej i Pediatryczne","33":"Liese, europose\u0142 CDU, w wydanym o\u015bwiadczeniu stwierdzi\u0142, \u017ce decyzja brytyjskiego regulatora ws. szczepionki koncernu Pfizer jest \"problematyczna\".\n\"Rekomendowa\u0142bym krajom cz\u0142onkowskim UE, by nie powtarzali tego procesu w ten sam spos\u00f3b\" - doda\u0142.\n\"Kilka tygodni na sprawdzenie przez Europejsk\u0105 Agencj\u0119 Lek\u00f3w (EMA) jest lepsze ni\u017c po\u015bpieszne pozwolenie na u\u017cywanie szczepionki w sytuacjach nadzwyczajnych\" - podkre\u015bli\u0142 europose\u0142.\nLiese zapewni\u0142, \u017ce jego krytyka decyzji brytyjskiego regulatora \"nie ma ","34":"Sama szczepionka pozostaje niezmieniona, ale zostanie wprowadzona nowa etykieta i opakowanie.\nZmiana nazwy na\u00a0Vaxzevria zosta\u0142a zatwierdzona 25 marca przez Europejsk\u0105 Agencj\u0119 Lek\u00f3w (EMA).\nSzczepionka produkowana przez brytyjsko-szwedzk\u0105 firm\u0119 farmaceutyczn\u0105 by\u0142a wielokrotnie przedmiotem dyskusji od momentu otrzymania zielonego \u015bwiat\u0142a od EMA pod koniec stycznia.\nZaraz po jej zatwierdzeniu r\u00f3\u017cne kraje w Europie postanowi\u0142y nie stosowa\u0107 jej u os\u00f3b starszych, czekaj\u0105c na wi\u0119cej danych.\nNa pocz\u0105tku ","35":"Materia\u0142, w kt\u00f3rym uwidoczniony jest Hancock ca\u0142uj\u0105cy kole\u017cank\u0119 z pracy - Gin\u0119 Coladangelo, powo\u0142an\u0105 niedawno na stanowisko dyrektorki w Departamencie Zdrowia i Opieki Spo\u0142ecznej, opublikowa\u0142 m.in. tabloid \"The Sun\" na pocz\u0105tku maja.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nWcze\u015bniej Hancock us\u0142ysza\u0142 ju\u017c pytania, dotycz\u0105ce jego relacji ze wsp\u00f3\u0142pracownic\u0105.\nOficjalna przyczyn\u0105 jest z\u0142amanie zasad dystansu spo\u0142ecznego. Na pocz\u0105tk","36":"Liczba podawana przez ekspert\u00f3w jest dziesi\u0119ciokrotnie wy\u017csza, ni\u017c oficjalnie podawana liczba zgon\u00f3w zaka\u017conych koronawirusem SARS-CoV-2 (jest ich ponad 414 tysi\u0119cy). \nZdaniem badaczy oficjalne szacunki mog\u0105 nie uwzgl\u0119dnia\u0107 wszystkich zgon\u00f3w, do kt\u00f3rych dochodzi w przepe\u0142nionych szpitalach, ze wzgl\u0119du np. na fakt, i\u017c w szczycie drugiej fali epidemii na prze\u0142omie kwietnia i maja tego roku, szpitale nie dawa\u0142y sobie rady z w\u0142a\u015bciwym raportowaniem wszystkich zgon\u00f3w.\n\"Prawdziwa liczba zgon\u00f3w wyra\u017can","37":"Wed\u0142ug Ministerstwa Zdrowia, \u015brednia dzienna liczba stwierdzonych za pomoc\u0105 test\u00f3w przypadk\u00f3w koronawirusa SARS-CoV-2, liczona na podstawie danych z ostatnich siedmiu dni, spad\u0142a w Polsce do 0,91 na 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w. Oznacza to powr\u00f3t tego wska\u017anika do stanu z 22 lipca 2020 r.- To oznacza przede wszystkim, \u017ce luzowania, kt\u00f3re od ponad miesi\u0105ca realizujemy - w zasadzie ju\u017c dwa miesi\u0105ce min\u0119\u0142y - \u017ce one nie przyspieszaj\u0105 procesu pandemicznego, tzn. \u017ce mimo \u017ce mamy zwi\u0119kszon\u0105 mobilno\u015b\u0107, mo\u017cemy k","38":"Cieszymy si\u0119 ostatnimi tygodniami wolno\u015bci, bo czwarta fala pandemii jest pewna. To, \u017ce uderzy po wakacjach, potwierdzaj\u0105 naukowcy i minister zdrowia. Tylko w wyniku pandemii i przeci\u0105\u017cenia systemu ochrony zdrowia od jesieni 2020 r. do lipca 2021 r. mieli\u015bmy ponad 100 tys. nadmiarowych zgon\u00f3w. Wirus mutuje i nie wiadomo, co Polacy przywioz\u0105 z wakacji. Tymczasem znaczna cz\u0119\u015b\u0107 Polak\u00f3w zachowuje si\u0119, jakby koronawirus zosta\u0142 pokonany.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n       ","39":"Obecnie w kraju realizowanych jest ponad 60 tys. projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych z funduszy UE, przez firmy, samorz\u0105dy i instytucje publiczne. Dodatkowo trwa 161 nabor\u00f3w wniosk\u00f3w, kt\u00f3rych efektem b\u0119d\u0105 kolejne setki projekt\u00f3w.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\n- Nasz pakiet rekomendacji to taka tarcza antykoronawirusowa dla beneficjent\u00f3w i odpowied\u017a na postulaty \u015brodowisk przedsi\u0119biorc\u00f3w\u201d \u2013 podkre\u015bla minister Jarosi\u0144ska-Jedynak w komunikacie.\n\nRekomendacje zosta\u0142y skierowane do instytucji pa\u0144stwowych odpowied","40":"Protestuj\u0105cy obrzucili policjant\u00f3w butelkami i innymi przedmiotami - informuje AP.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nW demonstracji bra\u0142o udzia\u0142 ok. 10 tysi\u0119cy os\u00f3b skanduj\u0105cych \"Wolno\u015b\u0107! Wolno\u015b\u0107!\". Demonstranci pr\u00f3bowali zablokowa\u0107 jedn\u0105 z wa\u017cnych ulic w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci miasta - w\u00f3wczas dosz\u0142o do ich starcia z policj\u0105. To druga demonstracja w stolicy S\u0142owenii zorganizowana przeciw obostrzeniom we wrze\u015bniu, kt\u00f3ra sko\u0144czy\u0142a si\u0119 starciem protestuj\u0105cych z policj\u0105.\n\nThousands of people in Ljubljana, Slovenia","41":"Lopez-Gatell podkre\u015bli\u0142, \u017ce plan wyszczepienia ca\u0142ej populacji do ko\u0144ca marca 2022 r. bierze pod uwag\u0119 globalne op\u00f3\u017anienia w produkcji szczepionek i dostaw do Meksyku.\n- Mamy nadziej\u0119 wyszczepi\u0107 ca\u0142\u0105 populacj\u0119, tych, kt\u00f3rzy maj\u0105 nadziej\u0119 si\u0119 zaszczepi\u0107, do ko\u0144ca pierwszego kwarta\u0142u 2022 roku - m\u00f3wi\u0142 wiceminister na konferencji prasowej.\nJak dot\u0105d w Meksyku przynajmniej jedn\u0105 dawk\u0119 szczepionki na COVID-19 podano ok. 10 proc. z 126 mln mieszka\u0144c\u00f3w kraju.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n    ","42":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Jak przekazali w Belfa\u015bcie przedstawiciele p\u00f3\u0142nocnoirlandzkiej Agencji Zdrowia Publicznego (PHA), osoba zara\u017cona koronawirusem przyby\u0142a z p\u00f3\u0142nocnych W\u0142och przez Dublin. Pacjent jest poddawany leczeniu w specjalistycznej plac\u00f3wce, kt\u00f3rej lokalizacji nie ujawniono.<\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs hidden-sm\">Poni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u<\/span>\n            <div class=\"tv tv","43":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>W sprawie tej ustawy dosz\u0142o do niecodziennego zjawiska w Sejmie. Na chwil\u0119 politycy PiS i opozycji zacz\u0119li zgodnie ze sob\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107, a p\u00f3\u017aniej (co ju\u017c takie rzadkie nie jest) niemal jednog\u0142o\u015bnie poparli specustaw\u0119, kt\u00f3ra ma umo\u017cliwi\u0107 pa\u0144stwu skuteczn\u0105 walk\u0119 z koronawirusem - zw\u0142aszcza je\u015bli dojdzie do wybuchu epidemii na du\u017ca skal\u0119. <\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs ","44":"\u00a9 Licencja na publikacj\u0119\n\t\t\n\t\t\t\u00a9 &copysr; Wszystkie prawa zastrze\u017cone\n\t\t\n\n\n    \u00d7\n    \n\t\t\u017badna cz\u0119\u015b\u0107 jak i ca\u0142o\u015b\u0107 utwor\u00f3w zawartych w dzienniku nie mo\u017ce by\u0107 powielana i rozpowszechniana lub dalej rozpowszechniana w jakiejkolwiek formie i w jakikolwiek spos\u00f3b (w tym tak\u017ce elektroniczny lub mechaniczny lub inny albo na wszelkich polach eksploatacji) w\u0142\u0105cznie z kopiowaniem, szeroko poj\u0119t\u0119 digitalizacj\u0119, fotokopiowaniem lub kopiowaniem, w tym tak\u017ce zamieszczaniem w Internecie - bez pisemnej zgody Gre","45":"Minister zdrowia Adam Niedzielski w \u015brod\u0119 og\u0142osi\u0142, jak od przysz\u0142ego tygodnia b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0142y obostrzenia zwi\u0105zane z koronawirusem. Przepisy b\u0119d\u0105 \u0142agodzone, ale nie na terenie ca\u0142ego kraju. Rz\u0105d otwiera w trybie hybrydowym szko\u0142y. Do pracy wraca r\u00f3wnie\u017c bran\u017ca zwi\u0105zana z urod\u0105.\nSzef resortu zdrowia zapowiedzia\u0142, \u017ce w maju zaczn\u0105 te\u017c funkcjonowa\u0107 hotele i bran\u017ca gastronomiczna \u2013 w pierwszej kolejno\u015bci restauracyjne ogr\u00f3dki. W planie na maj zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione tak\u017ce inne bran\u017ce, kt\u00f3re obecnie obj\u0119","46":"\u201eJestem jedn\u0105 z os\u00f3b zaszczepionych i jestem z tego powodu szcz\u0119\u015bliwa i czuj\u0119 si\u0119 \u015bwietnie\u201d - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych aktorka i re\u017cyserka Krystyna Janda, dyrektor artystyczna Teatru \u201ePolonia\u201d oraz Och-Teatru w Warszawie.\nWarszawski Uniwersytet Medyczny poinformowa\u0142, \u017ce otrzyma\u0142 450 dodatkowych dawek szczepionki. Przed ko\u0144cem roku otrzyma\u0142o j\u0105 m.in. 300 pracownik\u00f3w szpitala, ich rodziny oraz\u00a018 znanych postaci kultury i sztuki, kt\u00f3re zgodzi\u0142y si\u0119 zosta\u0107 ambasadorami powszechnej akcji","47":"Takie \u015bwiadczenie, finansowane dobrowolnie przez pracodawc\u0119, mog\u0142oby znacznie pom\u00f3c formom gastronomicznym, najmocniej odczuwaj\u0105cym skutki wci\u0105\u017c przed\u0142u\u017conego dla nich zamkni\u0119cia.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\n- Konieczne jest bezzw\u0142oczne uruchomienie instrument\u00f3w w postaci dofinansowania do wynagrodze\u0144 pracownik\u00f3w, dofinansowania na pokrycie koszt\u00f3w sta\u0142ych, zwolnienia ze sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne na kolejne okresy oraz przyznania kolejnych \u015bwiadcze\u0144 postojowych - podaje organizacja. - Ponad","48":"W nadchodz\u0105cym roku aktywno\u015b\u0107 w polskiej gospodarce zwi\u0119kszy si\u0119 o 4,2 proc., po zni\u017cce o 3,1 proc. w 2020 r. Rok p\u00f3\u017aniej PKB ponownie wzro\u015bnie o 4 proc., dzi\u0119ki czemu na koniec 2022 r. b\u0119dzie ju\u017c o 5 proc. wi\u0119kszy ni\u017c by\u0142 przed wybuchem pandemii \u2013 prognozuj\u0105 analitycy PIE w opublikowanym w poniedzia\u0142ek raporcie.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nTo pierwsze \u015brednioterminowe prognozy dla polskiej gospodarki sporz\u0105dzone ","49":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>- Polska gospodarka oparta na ma\u0142ych i \u015brednich firmach, kt\u00f3re nie mia\u0142y swoich park\u00f3w produkcyjnych ulokowanych w Chinach, paradoksalnie na tego typu kryzysie mo\u017ce skorzysta\u0107 - powiedzia\u0142a Jadwiga Emilewicz pytana o konsekwencje trwaj\u0105cego kryzysu.<\/p>\n<p>Minister rozwoju przyzna\u0142a, \u017ce otrzymywa\u0142a wiele zapyta\u0144 od inwestor\u00f3w z USA, kt\u00f3rzy stracili dotychczasowych dostawc\u00f3w.<\/p>\n<p>Dzi\u015b Emilewicz odnios\u0142a si\u0119 do swojej wypowiedzi w TVN24.\u00a0\u2013\u00a0Je\u017celi ktokolw","50":"Biomed-Lublin szykuje si\u0119 do rozpocz\u0119cia bada\u0144 klinicznych potencjalnego leku na Covid-19, wytwarzanego na bazie osocza ozdrowie\u0144c\u00f3w. Sytuacji nie u\u0142atwia fakt, \u017ce osocze to obecnie substancja mocno deficytowa.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\n\u2013 O tym, \u017ce osocze jest produktem deficytowym, wiemy w kraju nie od dzi\u015b. I to nie jest kwestia tylko pandemii. Osocza nie da si\u0119 wyprodukowa\u0107, musi by\u0107 pozyskane od cz\u0142owieka. W","51":"Test, kt\u00f3ry zosta\u0142 nazwany Feluda (tak nazywa\u0142 si\u0119 detektyw w popularnej w Indiach serii powie\u015bci) przypomina test ci\u0105\u017cowy i daje wynik w ci\u0105gu godziny.\nBadacze maj\u0105 nadziej\u0119, \u017ce - ze wzgl\u0119du na nisk\u0105 cen\u0119 - nowe testy pomog\u0105 ograniczy\u0107 rozprzestrzenianie si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na obszarach wiejskich w Indiach.\n- Ten test nie wymaga \u017cadnego specjalistycznego sprz\u0119tu, ani wysoko wykwalifikowanych pracownik\u00f3w - m\u00f3wi jego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca, Souvik Maiti, naukowiec z Instytutu Genomiki i Biologii Int","52":"Szef izraelskiego rz\u0105du i minister zdrowia Juli Edelsztajn przyj\u0119li przed kamerami\u00a0dawk\u0119 szczepionki koncern\u00f3w Pfizer i BioNTech, aby \"s\u0142u\u017cy\u0107 jako osobisty przyk\u0142ad i zach\u0119ci\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo do szczepie\u0144\" - jak t\u0142umaczy\u0142 Benjamin Netanjahu.\n- Wierz\u0119 w t\u0119 szczepionk\u0119. Spodziewam si\u0119, \u017ce otrzymamy odpowiednie pozwolenia w nadchodz\u0105cych dniach i chcia\u0142bym, aby obywatele Izraela zostali zaszczepieni - m\u00f3wi\u0142 9 grudnia Netanjahu na lotnisku Ben Guriona, gdzie wy\u0142adowywano pierwsz\u0105 dostaw\u0119 szczepionek P","53":"Tarcza antykryzysowa wprowadzi\u0142a preferencyjne zasady rozliczenia dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy pomagaj\u0105 zwalcza\u0107 koronawirusa, m.in. dotycz\u0105ce amortyzacji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Jakie s\u0105 z tego korzy\u015bci, pokazuje najnowsza interpretacja dyrektora Krajowej Informacji Skarbowej.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nWyst\u0105pi\u0142a o ni\u0105 firma produkuj\u0105ca odzie\u017c robocz\u0105. Dostarcza j\u0105 g\u0142\u00f3wnie na potrzeby s\u0142u\u017cby zdrowia. Planuje kupi\u0107 budy","54":"Firmy coraz wi\u0119cej wydaj\u0105 na reklam\u0119 w sieci. To najszybciej rosn\u0105cy segment reklamowego rynku. Wed\u0142ug organizacji zrzeszaj\u0105cej firmy internetowe IAB Europe skokowy wzrost wydatk\u00f3w na to medium \u2013 o 22 proc. \u2013 b\u0119dzie w tym roku wida\u0107 szczeg\u00f3lnie w drugim kwartale. Daniel Knapp, ekspert wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z IAB, w\u015br\u00f3d kilku trend\u00f3w widocznych w gospodarce internetowej widzi rosn\u0105cy zwi\u0105zek rynku reklamy internetowej i platform e-commerce. Na \u015bwiecie to ju\u017c trend. W pierwszym kwartale br. przychody z r","55":"Pfizer i BioNTech og\u0142osi\u0142y w czwartek, \u017ce testuj\u0105 obecnie potencjalne korzy\u015bci z podania osobom zaszczepionym dwoma dawkami szczepionki trzeciej dawki, aby zwi\u0119kszy\u0107 ich ochron\u0119 przed bardziej zaka\u017anymi wariantami koronawirusa SARS-CoV-2.\nW rozmowie z NBC News Bourla wyrazi\u0142 przekonanie, \u017ce trzecia dawka szczepionki Pfizer\/BioNTech, podana sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy po pierwszej, \"zwi\u0119kszy odpowied\u017a organizmu je\u015bli chodzi o przeciwcia\u0142a od 10 do 20 razy\".\nBourla m\u00f3wi\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce jego firma potwierdzi\u0142","56":"Rzecznik Praw Obywatelskich poprosi\u0142 minister pracy Marlen\u0119 Mal\u0105g o korekt\u0119 przyj\u0119tych przepis\u00f3w.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nZgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, kt\u00f3re mia\u0142y zabezpieczy\u0107 przedsi\u0119biorc\u00f3w przed nadmiernymi skutkami finansowymi epidemii, Fundusz Gwarantowanych \u015awiadcze\u0144 Pracowniczych mo\u017ce dofinansowa\u0107 wynagrodzenia pracownik\u00f3w.\n\n\n\nCzytaj te\u017c: \"Poradnik prawny - tarcza antykryzysowa\"\n\nPracownikowi obj\u0119temu przestojem ekonomicznym pracodawca wyp\u0142aca w\u00f3wczas wynagrodzenie obni\u017cone nie wi","57":"Rozporz\u0105dzenie tymczasowo znosi obowi\u0105zuj\u0105cy do dawna zakaz, kt\u00f3rego celem by\u0142a ochrona prawa pracownika do \"la pause d\u00e9jeuner\" - przerwy na obiad. Zakaz jedzenia przy biurku mia\u0142 gwarantowa\u0107 pracownikowi, \u017ce ten w czasie posi\u0142ku nie b\u0119dzie musia\u0142 jednocze\u015bnie wykonywa\u0107 obowi\u0105zk\u00f3w s\u0142u\u017cbowych.\u00a0\nPozwalania pracownikom na jedzenie posi\u0142ku przy biurku zakazywa\u0142 francuski Kodeks pracy. \nTeraz zasad\u0119 t\u0119 zniesiono dla biur, w kt\u00f3rych pracuje ponad 50 pracownik\u00f3w, a kt\u00f3re nie dysponuj\u0105 jednocze\u015bnie sto\u0142","58":"Wzrost liczby zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Ekwadorze doprowadzi\u0142 do wzrostu presji na system ochrony zdrowia. Ekwador by\u0142 jednym z najci\u0119\u017cej dotkni\u0119tych w 2020 roku przez pandemi\u0119 koronawirusa kraj\u00f3w Ameryki \u0141aci\u0144skiej. \nW 16 z 24 prowincji Ekwadoru tylko pracownicy ochrony zdrowia, bran\u017cy spo\u017cywczej i innych sektor\u00f3w uznanych za kluczowe dla funkcjonowania pa\u0144stwa, b\u0119d\u0105 mogli swobodnie porusza\u0107 si\u0119 w weekendy i wieczorami od poniedzia\u0142ku do czwartku - wynika z rozporz\u0105dzenia podpisanego przez prezyd","59":"Po zmasowanej krytyce kanclerz odwo\u0142a\u0142a ustalenia covidowego szczytu z premierami land\u00f3w. Sko\u0144czy\u0142 si\u0119 po 15 godzinach dyskusji w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek. Przewidywa\u0142 prawie ca\u0142kowite zamkni\u0119cie Niemc\u00f3w w domach od 1 do 5 kwietnia, z dwoma dodatkowymi dniami wolnymi.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nKrytyka posypa\u0142a si\u0119 z r\u00f3\u017cnych stron. Od przedsi\u0119biorc\u00f3w, od Ko\u015bcio\u0142\u00f3w katolickiego i ewangelickiego, kt\u00f3rym zasuge","60":"\u2013 To b\u0119dzie bardziej ewolucja ni\u017c rewolucja, ale na pewno dokonaj\u0105 si\u0119 zmiany, kt\u00f3re nie wr\u00f3c\u0105 w najbli\u017cszych kilku latach, jak na przyk\u0142ad analogowe podej\u015bcie pracodawc\u00f3w \u2013 m\u00f3wi go\u015b\u0107 podcastu. Tomasz Chaci\u0144ski t\u0142umaczy, \u017ce w najbli\u017cszym czasie nie wr\u00f3cimy w stu procentach do biur, b\u0119dziemy pracowa\u0107 hybrydowo i to b\u0119dzie jedno z tych wyzwa\u0144, z kt\u00f3rym pracodawcy b\u0119d\u0105 si\u0119 boryka\u0107 przez nast\u0119pne lata. Zdaniem Tomasza Chaci\u0144skiego, je\u015bli uda si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wysoki poziom bezpiecze\u0144stwa, mened\u017cerowie i ","61":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Wcze\u015bniej minister zdrowia Tawfiq Al-Rabiah zapewnia\u0142, \u017ce w kr\u00f3lestwie nie ma przypadk\u00f3w koronawirusa.<\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs hidden-sm\">Poni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u<\/span>\n            <div class=\"tv tv--medium clearfix\">\n    <div class=\"col-xs-12 article-video-top-wrapper\">\n        <section class=\"video-player-container-outer article-video-top\">\n            <d","62":"W poniedzia\u0142ek kolejne europejskie kraje - Niemcy, Francja, W\u0142ochy, Hiszpania, Cypr i Portugalia - podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o wstrzymaniu szczepie\u0144 z u\u017cyciem szczepionki AstraZeneca. Decyzja ta ma zwi\u0105zek z pojawieniem si\u0119 zakrzep\u00f3w u niekt\u00f3rych os\u00f3b zaszczepionych t\u0105 szczepionk\u0105.\nEuropejska Agencja Lek\u00f3w (EMA) przekonywa\u0142a wcze\u015bniej, \u017ce na razie nie ma dowod\u00f3w, by pojawienie si\u0119 zakrzep\u00f3w mia\u0142o zwi\u0105zek ze stosowaniem szczepionki i podkre\u015bli\u0142a, i\u017c nadal korzy\u015bci z podania szczepionki przewy\u017cszaj\u0105 ryzyko ","63":"BBC informuje, \u017ce Ministerstwo Transportu (DfT) poinformowa\u0142o, \u017ce od przysz\u0142ego tygodnia osoby, kt\u00f3re przybywaj\u0105 do Wielkiej Brytanii, b\u0119d\u0105 musia\u0142y przedstawi\u0107 negatywny wynik testu na koronawirusa.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nMoa to zapobiec przedostaniu si\u0119 na Wyspy Brytyjskie nowych, bardziej zara\u017aliwych wariant\u00f3w koronowairusa, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w RPA i Danii.\n\n\t\n    \n\t\n\nAFP\n\n\n\n\n\n\n\n\nMinister transportu Grant ","64":"- Mog\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce jeste\u015bmy w \u015brodku pandemii - stwierdzi\u0142 dr Dzieci\u0105tkowski. \n- Obecne dane (o liczbie zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Polsce) nic mi nie m\u00f3wi\u0105, bo mam wra\u017cenie, \u017ce s\u0105 niekompletne, nieprecyzyjne. Nie wiem jak\u0105 mamy realn\u0105 liczb\u0119 zaka\u017conych - stwierdzi\u0142.\nPytany o to przez ile nale\u017cy przemno\u017cy\u0107 obecnie raportowan\u0105 przez Ministerstwo Zdrowia dobow\u0105 liczb\u0119 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, dr Dzieci\u0105tkowski wskaza\u0142, \u017ce mo\u017cna j\u0105 pomno\u017cy\u0107 \"co najmniej przez trzy\". \n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 arty","65":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Sasin skomentowa\u0142 w ten spos\u00f3b podr\u00f3\u017c Tomasza Grodzkiego do W\u0142och, gdzie <a href=\"\/article\/20200309\/KRAJ\/200309295\" title=\"Marsza\u0142ek Grodzki podda\u0142 si\u0119 testowi na koronawirusa\" target=\"_self\">marsza\u0142ek Senatu sp\u0119dzi\u0142 urlop ju\u017c podczas trwania epidemii koronawirusa. <\/a><\/p>\n<p>W podr\u00f3\u017cy marsza\u0142kowi towarzyszyli funkcjonariusze SOP. Grodzki podda\u0142 si\u0119 testowi na koronawirusa, oficerowie S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa zostali na 2 tygodnie zwolnieni z obowi\u0105zk\u00f3w.<\/","66":"\u2013 W ci\u0105gu pierwszych 11 miesi\u0119cy obecnego roku \u015bmiertelno\u015b\u0107 wzros\u0142a o 13,8 proc. w por\u00f3wnaniu z ubieg\u0142ym. Chcia\u0142abym zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na fakt, \u017ce ponad 81 proc. wzrostu tej \u015bmiertelno\u015bci spowodowane jest przez Covid-19 i skutki zachorowa\u0144 na niego \u2013 powiedzia\u0142a rosyjska wicepremier Tatiana Golikowa, odpowiedzialna za polityk\u0119 socjaln\u0105.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nDotychczas w Rosji informowano o 55 265 zmar\u0142ych w wyn","67":"Obraduj\u0105ca we wtorek senacka Komisja Zdrowia zaproponowa\u0142a odrzucenie w ca\u0142o\u015bci ustawy, kt\u00f3ra mia\u0142aby odbiera\u0107 lekarzom walcz\u0105cym z koronawirusem prawo do 100-proc. dodatku do pensji. Senatorzy uznali j\u0105 za niekonstytucyjn\u0105 i poni\u017caj\u0105c\u0105 lekarzy.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nKomisja zajmowa\u0142a si\u0119 uchwalon\u0105 28 pa\u017adziernika ustaw\u0105, kt\u00f3ra mia\u0142a \u201ekonwalidowa\u0107 b\u0142\u0105d\" (tak napisano w uzasadnieniu) wcze\u015bniejszej ustawy dotycz\u0105cej przeciwdzia\u0142ania sytuacjom kryzysowym zwi\u0105zanym z Covid-19.\n\nCzytaj tak\u017ce:\n\nUsta","68":"Przewiduje si\u0119, \u017ce w 2020 r. dochody bud\u017cetu pa\u0144stwa b\u0119d\u0105 ni\u017csze od zaplanowanych w ustawie bud\u017cetowej na 2020 r. o 36,7 mld z\u0142 i wynios\u0105 398,7 mld z\u0142 \u2013 podaje Centrum Informacyjne Rz\u0105du w komunikacie po posiedzeniu rz\u0105du.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nWydatki bud\u017cetu pa\u0144stwa zosta\u0142y zaplanowane na 508,0 mld z\u0142, co oznacza, \u017ce b\u0119d\u0105 one wy\u017csze o 72,7 mld z\u0142 od przewidzianych w ustawie bud\u017cetowej na 2020 r. W efekcie deficyt ma wynie\u015b\u0107 109,3 mld z\u0142.\n\nMinister finans\u00f3w Tadeusz Ko\u015bci\u0144ski t\u0142umaczy\u0142 na czwa","69":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"PL\">Od po\u0142owy stycznia \u015bwiat \u017cyje epidemi\u0105 koronawirusa (SARS-CoV-2). S\u0105siaduj\u0105ce ze sob\u0105 Wuhan i Huanggang 23 stycznia zosta\u0142y poddane kwarantannie, w Ezhou zamkni\u0119to dworzec kolejowy. Ostatnim poci\u0105giem do Wuhan przyje\u017cd\u017ca Chen Qiushi, trzydziestoczteroletni prawnik i aktywista, kt\u00f3ry na chi\u0144skich portalach spo\u0142eczno\u015bciowych opisywa\u0142 antyrz\u0105dowe protesty w Hong Kongu. Za publikowane tre\u015bci zosta\u0142 zablokowany przez w\u0142adze. P","70":"Trzustka to do\u015b\u0107 specyficzny organ, kt\u00f3ry jest jednym z kilku narz\u0105d\u00f3w gruczo\u0142owych. Pe\u0142ni ona w organizmie cz\u0142owieka bardzo wa\u017cne funkcje. Dzi\u0119ki prawid\u0142owej pracy trzustki do ustroju wydzielane s\u0105 niezb\u0119dne w procesach trawiennych enzymy trzustkowe oraz hormony trzustkowe. B\u00f3l trzustki zwi\u0105zany jest z tocz\u0105cym si\u0119 procesem zapalnym lub zablokowaniem kanalik\u00f3w trzustkowych, co prowadzi do ataku kolki trzustkowej. \n\n Za co odpowiada trzustka? \n\nTrzustka odpowiada za uwalnianie do krwiobiegu dw\u00f3c","71":"Gawkowski, szef klubu Lewicy w Sejmie, zapytany o to jak ocenia plan obostrze\u0144 dotycz\u0105cych pandemii, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107\u00a0 do stycznia, odpowiedzia\u0142, \u017ce taki plan powinien powsta\u0107 ju\u017c wcze\u015bniej.\n- Przez ostatnie miesi\u0105ce rz\u0105d dzia\u0142a\u0142 dora\u017anie i wprowadza\u0142 stanu chaos w \u017cyciu Polek i Polak\u00f3w. Doprowadzi\u0142 do sytuacji, w kt\u00f3rej nikt nic nie wiedzia\u0142, a na pewno du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 przedsi\u0119biorc\u00f3w nie wiedzia\u0142a kiedy i z czym musi si\u0119 mierzy\u0107. Ostatnie tygodnie pokaza\u0142y wyra\u017anie, \u017ce Morawiecki nie panuje n","72":"Swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w ogr\u00f3dkach gastronomicznych b\u0119d\u0105 mog\u0142y wznowi\u0107 restauracje. Od 29 maja do 5 czerwca prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci stacjonarnej b\u0119dzie mo\u017cliwe, pod warunkiem, \u017ce klienci b\u0119d\u0105 zajmowali co drugi stolik i odleg\u0142o\u015b\u0107 mi\u0119dzy stolikami b\u0119dzie wynosi\u0142a co najmniej 1,5 metra.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nZniesiony zostanie tak\u017ce nakaz noszenia maseczek na otwartym powietrzu. Pozostanie natomiast nakaz noszenia","73":"Z badania agencji MJCC w\u015br\u00f3d os\u00f3b zatrudnionych w bran\u017cy: kasjer\u00f3w sprzedawc\u00f3w, doradc\u00f3w klienta, kierownik\u00f3w i innych, wynika, \u017ce co drugi ankietowany chcia\u0142by zmieni\u0107 sektor.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\n51 proc. rozpocz\u0119\u0142o prac\u0119 w handlu z przyczyn ekonomicznych, poniewa\u017c pilnie potrzebowa\u0142a jakiegokolwiek zatrudnienia. W tej grupie dominowa\u0142y osoby do 25. roku \u017cycia \u2013 by\u0142 to g\u0142\u00f3wny pow\u00f3d zatrudnienia dla a\u017c 63 ","74":"Port zosta\u0142 dodatkowo jeszcze zaudytowany pod wzgl\u0119dem przestrzegania rygor\u00f3w sanitarnym. Tutaj te\u017c okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w czasach pandemii COVID-18 jest najbezpieczniejszy w Europie I jednym z najlepszych na \u015bwiecie.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\n\u2014 Dla nas to nies\u0142ychana nagroda w tych trudnych czasach. I naprawd\u0119 si\u0119 ciesz\u0119, ze uda\u0142o nam si\u0119 utrzyma\u0107 jako\u015b\u0107 us\u0142ug w warunkach panuj\u0105cej pandemii. Jednocze\u015bnie wierz\u0119, \u017ce ","75":"Na stronie internetowej Departamentu Wojskowej S\u0142u\u017cby Zdrowia MON zosta\u0142 umieszczony - przet\u0142umaczony na j\u0119zyk polski podr\u0119cznik prewencji leczniczej Covid-19. Zosta\u0142 on przygotowany przez pracownik\u00f3w naukowych jednego z chi\u0144skich uniwersytet\u00f3w.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nNa ko\u0144cu podr\u0119cznika znalaz\u0142a si\u0119 informacja dotycz\u0105ca wymiany informacji na temat choroby, a tak\u017ce rady w jaki spos\u00f3b lekarze mog\u0105 si\u0119 wzajemn","76":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Jeszcze w\u00a0styczniu tego roku z\u00a0Chin prze\u0142adowano na warszawskim lotnisku 8758 kg cargo, o\u00a0ponad 28 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej \u2013 wynika z\u00a0danych Urz\u0119du Lotnictwa Cywilnego. W\u00a0lutym, po wycofaniu si\u0119 Lotu i\u00a0Air China z\u00a0po\u0142\u0105cze\u0144 z\u00a0Chinami, prze\u0142adunki z\u00a0tego kierunku spad\u0142y do zera. \u2013 Terminal Cargo na Ok\u0119ciu opustosza\u0142 \u2013 podsumowuje przewodnicz\u0105cy Polskiej Izby Spedycji i\u00a0Logistyki Marek Tarczy\u0144ski.<\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<sp","77":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Przez kilka tygodni koronawirus by\u0142 obecny niemal wy\u0142\u0105cznie na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och - w Lombardii, Wenecji Euganejskiej, Piemoncie i Emilii-Romanii.<\/p>\n<p>Stopniowo jednak post\u0119powa\u0142 na po\u0142udnie i obecnie wyst\u0119puje ju\u017c we wszystkich regionach.<\/p>\n<p><\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs hidden-sm\">Poni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u<\/span>\n            <div class=\"tv tv--medium clearfix\"","78":"W czwartkowe popo\u0142udnie, bezpo\u015brednio po og\u0142oszeniu zamkni\u0119cia hoteli, galerii handlowych i stok\u00f3w narciarskich, rz\u0105d zapowiedzia\u0142 \u2013 niejako na otarcie \u0142ez \u2013 dodatkow\u0105 pomoc dla przedsi\u0119biorc\u00f3w dotkni\u0119tych kryzysem. Wyg\u0142oszone przez wicepremiera Jaros\u0142awa Gowina zapowiedzi nie zawiera\u0142y jednak zbyt wielu szczeg\u00f3\u0142\u00f3w, a on sam zastrzega\u0142, \u017ce na razie propozycje te s\u0105 jeszcze negocjowane z Komisja Europejsk\u0105 co do ich zgodno\u015bci z regu\u0142ami pomocy publicznej.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n  ","79":"- Widzimy co si\u0119 dzieje w tej chwili w Polsce. Mamy obszary, gdzie pacjenci zalegaj\u0105 w SOR-ach, w szpitalach powiatowych. Ten system po prostu nie dzia\u0142a, nie ma koordynacji wolnych \u0142\u00f3\u017cek na terenie kraju. Wczoraj pr\u00f3bowali\u015bmy umie\u015bci\u0107 jedn\u0105 z pacjentek ze szpitala warszawskiego - \u00f3sme miejsce w kolejce do szpitala w Kozienicach - m\u00f3wi\u0142 dr Grzesiowski.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\n- S\u0105 wojew\u00f3dztwa gdzie sytuacja je","80":"Prawnicy nie byli zgodni, czy zg\u0142aszanie poprawek do ustawy, w kt\u00f3rej Polska zgadza si\u0119 na EFO, b\u0119dzie mia\u0142o znaczenie prawne. Zamiast wi\u0119c wchodzi\u0107 w jurydyczny sp\u00f3r, senatorowie opozycji zaproponowali preambu\u0142\u0119, kt\u00f3ra jest bardziej wyrazem woli politycznej, ni\u017c ingerencj\u0105 w proces ratyfikacji. Wida\u0107, \u017ce senatorowie opozycji wzi\u0119li sobie do serca s\u0142owa europos\u0142anki R\u00f3\u017cy Thun, kt\u00f3ra opu\u015bci\u0142a Platform\u0119 Obywatelsk\u0105 w\u0142a\u015bnie w prote\u015bcie przeciw politycznej grze ratyfikacj\u0105 Funduszu, niezwykle wa\u017cneg","81":"\"Wszystkie doniesienia... o zgonach po szczepieniach s\u0105 poddawane przegl\u0105dowi, by oszacowa\u0107 prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce szczepionka przyczyni\u0142a si\u0119 do zdarzenia lub przypad\u0142o\u015bci medycznej, kt\u00f3ra zako\u0144czy\u0142a si\u0119 \u015bmierci\u0105\" - g\u0142osi komunikat TGA.\nDwa zgony po zaszczepieniu na COVID-19 stwierdzono w Nowej Po\u0142udniowej Walii. Jeden to przypadek 71-letniego m\u0119\u017cczyzny, cierpi\u0105cego na liczne choroby wsp\u00f3\u0142istniej\u0105ce, kt\u00f3ry zmar\u0142 kilka dni po zaszczepieniu szczepionk\u0105 AstraZeneca.\nDrugi zgon dotyczy 55-latka, kt","82":"W szpitalach III poziomu sieci covidowej nie trzeba b\u0119dzie stosowa\u0107 standard\u00f3w anestezjologicznych, a rezydent IV roku anestezjologii b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 samodzielnie udziela\u0107 \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych \u2013 przewiduje obowi\u0105zuj\u0105ca od pi\u0105tku nowela rozporz\u0105dzenia w sprawie standard\u00f3w anestezjologicznych.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nResort zdrowia zabezpiecza si\u0119 w ten spos\u00f3b na wypadek, gdyby w Polsce dosz\u0142o do scenariusza w\u0142oski","83":"48-letni Bettel mia\u0142 trafi\u0107 do szpitala w niedziel\u0119 rano. Je\u015bli lekarze nie zdecyduj\u0105 inaczej premier sp\u0119dzi w szpitalu dob\u0119 na obserwacji, w czasie kt\u00f3rej zostanie poddany \"dodatkowym testom i badaniom\". \nNie podano informacji jak ocenia si\u0119 stan zdrowia Bettela, ani jaki przebieg ma u niego COVID-19.\nZaka\u017cenie u premiera Luksemburga wykryto 27 czerwca, dwa dni po tym, jak uczestniczy\u0142 w posiedzeniu Rady Europejskiej w Brukseli. Bettel podda\u0142 si\u0119 10-dniowej samoizolacji.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza","84":"Dobra informacja dla wszystkich przedsi\u0119biorc\u00f3w, niezale\u017cnie od przynale\u017cno\u015bci do okre\u015blonej bran\u017cy, to wyd\u0142u\u017cenie termin\u00f3w na wnioskowanie o dop\u0142aty do wynagrodze\u0144 pracownik\u00f3w udzielanych z\u00a0Funduszu Gwarantowanych \u015awiadcze\u0144 Pracowniczych. Pracodawcy mog\u0105 sk\u0142ada\u0107 wnioski o przyznanie \u015bwiadcze\u0144 do 10 czerwca 2021 r., a\u00a0dofinansowanie mo\u017ce by\u0107 udzielane do 30 czerwca 2021\u00a0r. Na inne rozwi\u0105zania mog\u0105 liczy\u0107 ju\u017c tylko wybrani.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n       ","85":"Je\u017celi to mia\u0142oby zale\u017ce\u0107 od Alternatywy dla Niemiec (AfD), ugrupowania skrajnej prawicy, rosyjska szczepionka Sputnik V powinna trafi\u0107 niezw\u0142ocznie nad \u0141ab\u0119. Delegacja AfD pod przyw\u00f3dztwem Alice Weidel, przewodnicz\u0105cej frakcji w Bundestagu, go\u015bci\u0142a we wtorek w Instytucie Gemaleja, gdzie powstaje szczepionka.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nNie o zakup szczepionki jednak w\u0142a\u015bciwie chodzi, ale o podkre\u015blenie specjalnyc","86":"- Koncert grupy Love of Lesbian zorganizowany w barcelo\u0144skim Pa\u0142acu Sant Jordi z udzia\u0142em 5000 os\u00f3b nie sta\u0142 si\u0119 imprez\u0105 o du\u017cej liczbie zaka\u017ce\u0144. Zanotowali\u015bmy jedynie sze\u015b\u0107 infekcji w okresie 14 dni po tym wydarzeniu - poinformowa\u0142 lekarz Josep Maria Llibre. Jak doda\u0142, pokazuje to, \u017ce tego typu wydarzenia s\u0105 bezpieczne dla zdrowia publicznego. - Jeste\u015bmy przekonani, \u017ce w czterech z tych sze\u015bciu przypadk\u00f3w transmisja nie mia\u0142a miejsca podczas koncertu. Dzi\u0119ki zoptymalizowanej wentylacji, testom ","87":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>- Od kilku miesi\u0119cy na ca\u0142ym \u015bwiecie rozprzestrzenia si\u0119 koronawirus. Zachorowa\u0142o ju\u017c ponad 100 tysi\u0119cy ludzi. Odnotowano tysi\u0105ce zgon\u00f3w. Sytuacja jest powa\u017cna - zacz\u0105\u0142 prezydent.<\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs hidden-sm\">Poni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u<\/span>\n            <div class=\"tv tv--medium clearfix\">\n    <div class=\"col-xs-12 article-video-top-wrapper\">\n        <s","88":"Szczepionka AstraZeneca ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 pierwsz\u0105 szczepionk\u0105 na COVID-19 zatwierdzon\u0105 do u\u017cycia w Korei Po\u0142udniowej, ale ograniczenie w stosowaniu jej w najstarszej grupie wiekowej mo\u017ce zak\u0142\u00f3ci\u0107 proces masowych szczepie\u0144, kt\u00f3re maj\u0105 si\u0119 zacz\u0105\u0107 w tym kraju. \nZgodnie z za\u0142o\u017ceniami po\u0142udniowokorea\u0144skiego programu szczepie\u0144 w pierwszej kolejno\u015bci mieli by\u0107 szczepieni w\u0142a\u015bnie seniorzy oraz pracownicy ochrony zdrowia.\nPanel ekspert\u00f3w pozytywnie wyrazi\u0142 si\u0119 o podawaniu szczepionki osobom w wieku 18-","89":"W \u015brod\u0119 minister zdrowia Adam Niedzielski og\u0142osi\u0142 przed\u0142u\u017cenie obowi\u0105zuj\u0105cych obostrze\u0144 do 18 kwietnia.\u00a0- Trzeba si\u0119 liczy\u0107, \u017ce w okresie maj\u00f3wki r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 obecne obostrzenia - zapowiedzia\u0142.\nObecnie\u00a0dzia\u0142alno\u015b\u0107 obiekt\u00f3w sportowych jest ograniczona wy\u0142\u0105cznie do sportu zawodowego, a wszelkie\u00a0wydarzenia mog\u0105 si\u0119 odbywa\u0107\u00a0bez udzia\u0142u publiczno\u015bci. Decyzj\u0105 rz\u0105d zamkni\u0119te pozostaj\u0105 m.in. si\u0142ownie, kluby fitness, stoki narciarskie, baseny, sauny i solaria.\nO zmian\u0119 decyzji w sprawie sportu dla dzieci","90":"Mimo i\u017c wirus znany jest badaczom od lat, dopiero teraz uda\u0142o si\u0119 go wyizolowa\u0107 do bada\u0144. Badacze z Medway School of Pharmacy w Wielkiej Brytanii oceniaj\u0105, \u017ce Lloviu ma potencja\u0142 zar\u00f3wno do infekowania ludzkich kom\u00f3rek, jak i do replikacji. \n\n Co daje wyizolowanie wirusa? \n\nWyizolowanie Lloviu mo\u017ce pom\u00f3c w opracowaniu skutecznej szczepionki na wirusa. To bardzo wa\u017cne, poniewa\u017c, jak wskazuj\u0105 badania, istniej\u0105ca szczepionka przeciw eboli mo\u017ce nie chroni\u0107 cz\u0142owieka przed nowo wyizolowanym wirusem. ","91":"Paragraf 26 ust. 11 pkt 2 rozporz\u0105dzenia z 26 listopada w sprawie ustanowienia okre\u015blonych ogranicze\u0144, nakaz\u00f3w i zakaz\u00f3w dopuszcza organizowanie imprez i spotka\u0144 do pi\u0119ciu os\u00f3b, kt\u00f3re odbywaj\u0105 si\u0119 w lokalu lub budynku wskazanym jako adres miejsca zamieszkania lub pobytu osoby, kt\u00f3ra organizuje imprez\u0119 lub spotkanie. Do limitu nie wlicza si\u0119 organizator\u00f3w oraz domownik\u00f3w. Oznacza to, \u017ce w czasie Wigilii w rodzinnym spotkaniu opr\u00f3cz domownik\u00f3w mo\u017ce bra\u0107 udzia\u0142 jedynie pi\u0119\u0107 innych os\u00f3b.\nRozporz\u0105dze","92":"Dr Dariusz Michalik \u201enie jest takim zwyczajnym chirurgiem onkologiem. Sprawy leczenia anga\u017cuj\u0105 go bez reszty. \u0141\u0105czy w sobie analityczny i tw\u00f3rczy spos\u00f3b my\u015blenia, dociekliwo\u015b\u0107, otwarto\u015b\u0107 na zmiany i post\u0119p\u201d \u2013 pisze we wprowadzeniu do ksi\u0105\u017cki dr Ewa S\u0142awi\u0144ska. Nam dr Michalik opowiada, jak psychicznie przygotowa\u0107 si\u0119 do batalii z rakiem, \u017ceby przej\u015b\u0107 poszczeg\u00f3lne bitwy i \u201epowr\u00f3ci\u0107 z tarcz\u0105\u201d. \n\n\nMonika Witkowska \u201eWprost\u201d. We komentarzu do swojej ksi\u0105\u017cki napisa\u0142 pan, \u017ce to pacjentki s\u0105 jej wsp\u00f3\u0142aut","93":"Stopa bezrobocia w pa\u017adzierniku 2020, wyr\u00f3wnana sezonowo, wynios\u0142a w UE 7,6 proc. To poziom stabilny w por\u00f3wnaniu z wrze\u015bniem i wy\u017cszy o 1 pkt. proc. ni\u017c w pa\u017adzierniku 2019 r. \u2013 poda\u0142 dzi\u015b unijny urz\u0105d statystyczny Eurostat.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nCzytaj tak\u017ce: Koronawirus: Polska szybciej ni\u017c inne kraje UE otrz\u0105\u015bnie si\u0119 z szoku\n\nW strefie euro bezrobocie si\u0119gn\u0119\u0142o 8,4 proc. wobec 8,5 proc. we wrze\u015bniu i 7,4 proc. w pa\u017adzierniku 2019.\n\nEurostat szacuje, \u017ce w ca\u0142ej Unii w pa\u017adzierniku by\u0142o 16,23","94":"Nowatorski doustny \u015brodek przeciwwirusowy przeciwko SARS-COV-2, wirusowi wywo\u0142uj\u0105cemu COVID-19, pod nazw\u0105 PF-07321332, przechodzi do kolejnego etapu bada\u0144 fazy 1 u zdrowych os\u00f3b doros\u0142ych. Wyniki tych bada\u0144 oceni\u0105 tolerancj\u0119 leku i jego bezpiecze\u0144stwo.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nDotychczasowe wyniki wykaza\u0142y silne dzia\u0142anie antywirusowe doustnego leku przeciwko SARS-CoV-2, a tak\u017ce innym koronawirusom, co sugeruje","95":"Ze statystyk szwedzkiego ministerstwa zdrowia wynika, w ci\u0105gu ostaniej doby odnotowano w tym kraju 7649 nowych przypadk\u00f3w koronawirusa. Z powodu COVID-19 zmar\u0142y tak\u017ce 42 osoby.\nLiczba nowych zaka\u017ce\u0144 stanowi najwy\u017cszy wzrost od grudnia.\u00a0\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nWska\u017anik \u015bmiertelno\u015bci na COVID-19 w Szwecji jest wielokrotnie wy\u017cszy ni\u017c u jej skandynawskich s\u0105siad\u00f3w, ale ni\u017cszy ni\u017c w kilku krajach europejskich, kt","96":"W corocznych ocenach projekt\u00f3w bud\u017cet\u00f3w pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Bruksela zazwyczaj mitygowa\u0142a rz\u0105dy w ich wydatkowych planach. W czasie pandemii jest inaczej: 2021 rok ma by\u0107 rokiem wyj\u0105tkowym. \u2013 W obliczu zahamowania o\u017cywienia gospodarczego i bardzo du\u017cej niepewno\u015bci rz\u0105dy musz\u0105 w dalszym ci\u0105gu radzi\u0107 sobie z kryzysem i wspiera\u0107 o\u017cywienie gospodarcze. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w przewidzianych w bud\u017cetach pa\u0144stw strefy euro na 2021 r. s\u0142usznie wspiera dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 Paolo Genti","97":"Wybory parlamentarne w Niemczech odb\u0119d\u0105 si\u0119 za cztery tygodnie. Obecna kanclerz Angela Merkel zapowiedzia\u0142a, \u017ce nie b\u0119dzie ubiega\u0142a si\u0119 o kolejn\u0105 kadencj\u0119.\nW niedzielny wiecz\u00f3r w transmitowanej przez telewizje RTL i ntv dwugodzinnej debacie starli si\u0119 Armin Laschet (CDU), Olaf Scholz (SPD) i Annalena Baerbock (Zieloni).\nCzytaj tak\u017ce:Kandydat na kanclerza Niemiec przyzna\u0142, \u017ce g\u0142upio si\u0119 zachowa\u0142\nPolitycy rozmawiali o zmianach klimatu, koronawirusie i kwestiach polityki wewn\u0119trznej. Pierwszym tema","98":"W pi\u0105tek potwierdzono w Polsce 18 775 nowych przypadk\u00f3w zaka\u017cenia koronawirusem. Z powodu Covid-19 zmar\u0142o 75 os\u00f3b, dodatkowe choroby towarzysz\u0105ce spowodowa\u0142y \u015bmier\u0107 kolejnych 276 os\u00f3b.\nSytuacja epidemiczna staje si\u0119 w Polsce coraz powa\u017cniejsza. Lockdownem obj\u0119te zostan\u0105 wojew\u00f3dztwa pomorskie, mazowieckie i lubuskie. Zamkni\u0119te b\u0119d\u0105 kina, teatry, obiekty sportowe, hotele, szko\u0142y b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y w trybie hybrydowym, ograniczona zostanie te\u017c dzia\u0142alno\u015b\u0107 galerii handlowych. Minister zdrowia nie wykluc","99":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p class=\"MsoNormal\"><b>Jacek Nizinkiewicz: Dzie\u0144 dobry, Jacek Nizinkiewicz, #RZECZoPOLITYCE. Moim go\u015bciem jest W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, kandydat PSL na prezydenta.<\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><strong>W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz:<\/strong> Dzie\u0144 dobry.<\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs hidden-sm\">Poni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u<\/span>\n            <div class=\"tv tv--medium clear","100":"Poprzednio Instytut Roberta Kocha informowa\u0142 o rekordowej liczbie zgon\u00f3w w Niemczech - 590 - 9 grudnia.\nNajwi\u0119kszy przed 11 grudnia dobowy przyrost liczby zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Niemczech - 23 648 - raportowano 20 listopada.\nW Niemczech od pocz\u0105tku epidemii wykryto 1 272 078 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Zmar\u0142o 20 970 chorych na COVID-19 - podaje Instytut Roberta Kocha.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\n1 grudnia minister zdr","101":"Po s\u0142abych, naznaczonych lockdownem, kwietniu i\u00a0maju w\u00a0czerwcu deweloperzy wyra\u017anie odzyskali wigor, ruszaj\u0105c z\u00a0budow\u0105 9,3 tys. mieszka\u0144. To co prawda o\u00a0prawie 12 proc. mniej rok do roku, ale w\u00a0kwietniu i\u00a0maju \u201eprodukcja\" spad\u0142a do 6,2 tys. lokali miesi\u0119cznie, po 45 proc. mniej rok do roku.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nPrzed lockdownem, w\u00a0I\u00a0kwartale br., deweloperzy miesi\u0119cznie rozpoczynali budow\u0119 \u015brednio 10,6 tys. lokali. Licz\u0105c po I\u00a0p\u00f3\u0142roczu, firmy rozpocz\u0119\u0142y budow\u0119 53,5 tys. mieszka\u0144, co jest wyni","102":"Redaktor naczelna \"Scientific American\", Laura Helmuth o\u015bwiadczy\u0142a, ze administracja prezydenta Donalda Trumpa okaza\u0142a si\u0119 \"znacznie gorsza dla spo\u0142eczno\u015bci naukowej\", ni\u017c obawia\u0142a si\u0119 redakcja.\nRedakcja wyrazi\u0142a poparcie dla Trumpa dzie\u0144 po tym, jak prezydent USA zakwestionowa\u0142 wp\u0142yw zmian klimatycznych na szalej\u0105ce w Kalifornii po\u017cary.\nHelmuth zapewni\u0142a jednak, \u017ce by\u0142 to zbieg okoliczno\u015bci, poniewa\u017c tekst z poparciem dla Bidena powsta\u0142 w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch miesi\u0119cy.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza ","103":"Fala zaka\u017ce\u0144 nap\u0119dzana transmisj\u0105 wariantu Delta zacz\u0119\u0142a wzbiera\u0107 tu\u017c po tym, jak Izrael zni\u00f3s\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 obostrze\u0144 w zwi\u0105zku z wysokim poziomem wyszczepienia spo\u0142ecze\u0144stwa. \n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nW maju dobowa liczba zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Izraelu spad\u0142a do kilku dziennie, w kraju nie notowano te\u017c praktycznie zgon\u00f3w chorych na COVID-19. Jednak od czerwca wska\u017aniki te zacz\u0119\u0142y rosn\u0105\u0107 i dosz\u0142y do \u015bredniego poziomu 7 500 zaka\u017ce\u0144 dziennie w ubieg\u0142ym tygodniu.\n\nLiczba chorych ba COVID-19 w szpital","104":"We wtorek uczniowie udali si\u0119 do szk\u00f3\u0142, a doro\u015bli do pracy bez masek po raz pierwszy od ponad roku. Wcze\u015bniej ju\u017c w kwietniu zniesiono w Izraelu obowi\u0105zek noszenia masek na \u015bwie\u017cym powietrzu.\nOko\u0142o 55 procent z 9,3 miliona mieszka\u0144c\u00f3w Izraela jest w pe\u0142ni zaszczepionych - frekwencja pozosta\u0142a w du\u017cej mierze niezmieniona po rozszerzeniu w tym miesi\u0105cu zakresu szczepie\u0144 na dzieci w wieku od 12 do 15 lat.\nWed\u0142ug danych Ministerstwa Zdrowia w tym miesi\u0105cu Izrael odnotowa\u0142 zero lub jeden zgon dzienni","105":"W USA wykonano jak dot\u0105d blisko 200 mln szczepie\u0144, co najmniej jedn\u0105 dawk\u0119 szczepionki otrzyma\u0142o ok. 124 mln os\u00f3b. \nSpo\u015br\u00f3d 5,8 tys. os\u00f3b, kt\u00f3re zakazi\u0142y si\u0119 koronawirusem mimo szczepienia, 396 - 7 proc. tej grupy - trafi\u0142o do szpitala w zwi\u0105zku z zaka\u017ceniem.\n74 z tych os\u00f3b zmar\u0142y.\nJak pisze CNN s\u0105 to pierwsze dane wskazuj\u0105ce, \u017ce szczepionki nie chroni\u0105 w pe\u0142ni przed ostrym przebiegiem COVID-19 i \u015bmierci\u0105.\nCNN przypomina, \u017ce szczepionka Pfizer\/BioNTech, pierwsza szczepionka dopuszczona do u\u017cycia","106":"W przeprowadzonym w dniach 16-17 pa\u017adziernika badaniu zapytano respondent\u00f3w, czy\u00a0dzia\u0142ania obecnie prowadzone przez rz\u0105d maj\u0105 szans\u0119 ograniczy\u0107 rozw\u00f3j pandemii w Polsce.\n35,1 proc. ankietowanych odpowiedzia\u0142o, \u017ce \"raczej tak\". 7,5 proc. uwa\u017ca, \u017ce \"raczej nie\".\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nPo\u0142owa os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w sonda\u017cu ma w\u0105tpliwo\u015bci wobec dzia\u0142a\u0144 rz\u0105du. Odpowiedzi \"raczej nie\" udzieli\u0142o 28,6 proc. os\u00f3b, a ","107":"Przeciwnego zdania jest 36 proc. ankietowanych - 19,9 proc. zdecydowanie uwa\u017ca, \u017ce zaszczepienie powinno mie\u0107 wp\u0142yw na to czy dan\u0105 osob\u0119 obowi\u0105zuj\u0105 obostrzenia, 16,1 proc. odpowiada na to pytanie \"raczej tak\".\nZdania w tej kwestii nie ma 9 proc. ankietowanych.\n42,6 proc. respondent\u00f3w ocenia, \u017ce rz\u0105d nie radzi sobie z organizacj\u0105 szczepie\u0144 na COVID-19. 36,9 proc. ankietowanych jest przeciwnego zdania.\n16,9 proc. respondent\u00f3w nie ma zdania w tej kwestii.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n    ","108":"Dr Peter Marks, dyrektor Centrum Oceny i Bada\u0144 Biologicznych FDA, powiedzia\u0142 na konferencji prasowej, \u017ce reakcje alergiczne zosta\u0142y zg\u0142oszone w wi\u0119cej ni\u017c jednym stanie, w tym na Alasce.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nMarks powiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce \u201emo\u017cliwym winowajc\u0105\u201d reakcji alergicznych mo\u017ce by\u0107 glikol polietylenowy (PEG) - substancja chemiczna, b\u0119d\u0105ca sk\u0142adnikiem szczepionki Pfizera, podobnie jak tej od firmy Moder","109":"Stany Zjednoczone s\u0105 najbardziej dotkni\u0119tym epidemi\u0105 krajem na \u015bwiecie. W grudnia potwierdzono ju\u017c ponad milion zaka\u017ce\u0144.\nW ostatnich dniach przybywa\u0142o ju\u017c \u015brednio ponad 200 tysi\u0119cy zaka\u017ce\u0144 dziennie.\n1 grudnia:\u00a0180 637 przypadk\u00f3w\n2 grudnia: 200 055\u00a0przypadk\u00f3w\n3 grudnia: 217 664\u00a0przypadk\u00f3w\n4 grudnia: 227 885\u00a0przypadk\u00f3w\n5 grudnia: 200 067\u00a0przypadk\u00f3w\n\u0141\u0105cznie od pocz\u0105tku epidemii dosz\u0142o w USA do 14 567 528 zaka\u017ce\u0144. Zmar\u0142o 281 121 pacjent\u00f3w.\nW grudnia pad\u0142 tak\u017ce rekord liczby os\u00f3b, kt\u00f3re wymaga\u0142y hosp","110":"- Kierowanie pacjent\u00f3w na badania w weekendy po prostu nie dzia\u0142a, st\u0105d liczba zaka\u017conych jest ni\u017csza, bo liczba przetestowanych jest du\u017co, du\u017co ni\u017csza - tak Kosiniak-Kamysz skomentowa\u0142 fakt, \u017ce w poniedzia\u0142ek Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o o niespe\u0142na 6 tysi\u0105cach zaka\u017ce\u0144 koronawirusem SARS-CoV-2 wykrytych w ci\u0105gu doby (to najmniejszy dobowy przyrost liczby zaka\u017ce\u0144 od 13 pa\u017adziernika).\nMinister zdrowia Adam Niedzielski pytany o to w poniedzia\u0142ek wskaza\u0142, \u017ce w niedziel\u0119 wykonywanych jest mnie","111":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Policjanci ostrzegaj\u0105, \u017ce w zwi\u0105zku z coraz liczniejszymi przypadkami zara\u017ce\u0144 koronawirusem zdarzaj\u0105 si\u0119 oszu\u015bci, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 sprzeda\u0107 \u015brodki rzekomo chroni\u0105ce przed zaka\u017ceniem lub lecz\u0105ce chorob\u0119 nim wywo\u0142ane.<\/p>\n<p><\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs hidden-sm\">Poni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u<\/span>\n            <div class=\"tv tv--medium clearfix\">\n    <div class=\"col-xs","112":"Te szczepienia mia\u0142y odbywa\u0107 si\u0119 z wykorzystaniem szczepionek celowanych przeciwko Omikronowi. Jednak preparaty b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dopiero za kilka miesi\u0119cy. Lekarze uwa\u017caj\u0105, \u017ce s\u0105 grupy os\u00f3b, kt\u00f3re powinny czeka\u0107, tylko przyj\u0105\u0107 szczepionki przeciw COVID-19, kt\u00f3re s\u0105 dost\u0119pne na rynku. \n\n Kto jest uprawniony do otrzymania szczepionki? \n\nW ubieg\u0142ym tygodniu Europejskie Centrum ds. Zapobiegania i Kontroli Chor\u00f3b (ECDC) oraz Europejska Agencja Lek\u00f3w (EMA) rozszerzy\u0142y grup\u0119 uprawnionych do otrzymania dru","113":"Na konferencji prasowej gubernator Kalifornii, Gavin Newsom poinformowa\u0142, \u017ce uruchomienie programu, kt\u00f3ry ma koordynowa\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzy w\u0142adzami stanowymi a w\u0142adzami lokalnymi w walce z kryzysem zdrowotnym, jest bezpo\u015brednio zwi\u0105zane ze wzrostem liczby zaka\u017ce\u0144 i zgon\u00f3w chorych na COVID-19 w stanie.\nW ramach programu 60 ch\u0142odni ma by\u0107 wykorzystanych na terenie ca\u0142ego stanu do odci\u0105\u017cenia przepe\u0142nionych zw\u0142okami lokalnych kostnic.\nNewsom podkre\u015bli\u0142, \u017ce program odpowiada na to jak wygl\u0105da stan rz","114":"Tzw. tarcza 3.0, czyli ustawa z 14 maja 2020 r. o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w zakresie dzia\u0142a\u0144 os\u0142onowych w zwi\u0105zku z rozprzestrzenianiem si\u0119 wirusa SARS-CoV-2 (DzU poz. 875) wprowadzi\u0142a szereg nowych rozwi\u0105za\u0144 i zmian w przepisach. Jedna z najistotniejszych zmian dla pracodawc\u00f3w i pracownik\u00f3w wynika z art. 52 tej ustawy, kt\u00f3ry podwy\u017csza kwoty wynagrodze\u0144 wolnych od potr\u0105ce\u0144.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nZ wynagrodzenia za prac\u0119, opr\u00f3cz sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne i zdrowotne, zaliczki na PIT o","115":"Dr Maciej Grzybek i dr \u0141ukasz R\u0105balski przebadali - we wsp\u00f3\u0142pracy z lekarzami weterynarii - 91 norek hodowlanych pod k\u0105tem obecno\u015bci koronawirusa SARS-CoV-2. Badania wykaza\u0142y zaka\u017cenie koronawirusem u o\u015bmiu zwierz\u0105t. \nTo pierwszy przypadek potwierdzenia zaka\u017cenia koronawirusem u zwierz\u0105t hodowlanych w Polsce.\nWymazy pobrane od zwierz\u0105t przebadano testem dwugenowym opartym na protokole stosowanym w diagnostyce cz\u0142owieka - informuje Uniwersytet Gda\u0144ski.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n     ","116":"O p\u00f3\u0142nocy 1 kwietnia osoby maj\u0105ce 40 i wi\u0119cej lat, kt\u00f3re zarejestrowa\u0142y si\u0119 wcze\u015bniej jako ch\u0119tne do zaszczepienia si\u0119 na COVID-19 na portalu pacjent.gov.pl, zacz\u0119\u0142y otrzymywa\u0107 na swoich internetowych kontach pacjenta informacje o wystawieniu im skierowania na szczepienie. \"Zapisy os\u00f3b 60+ zwolni\u0142y. Dlatego, zgodnie z zapowiedziami, zdecydowali\u015bmy si\u0119 na wystawienie skierowa\u0144 dla os\u00f3b m\u0142odszych, kt\u00f3re wype\u0142ni\u0142y formularz zg\u0142oszeniowy\" - czytamy na profilu @szczepimysie si\u0119 na Twitterze.\u00a0\nWcze\u015bni","117":"3 kwietnia 2020 r. Pa\u0144stwowy Powiatowy Inspektor Sanitarny wymierzy\u0142 obywatelowi 5 tys. z\u0142 kary pieni\u0119\u017cnej za niezastosowanie si\u0119 do obowi\u0105zku poddania si\u0119 kwarantannie po powrocie z zagranicy.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nWed\u0142ug sanepidu polega\u0142o to na tym, \u017ce \u201ewpu\u015bci\u0142 do mieszkania, w kt\u00f3rym wraz z rodzin\u0105 obywa\u0142 kwarantann\u0119 swojego ojca, kt\u00f3ry wnosz\u0105c zakupy, wszed\u0142 do domu i zostawi\u0142 zakupy, a nast\u0119pnie nadal b","118":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>- Dzi\u015b nie mamy wystarczaj\u0105cej liczby test\u00f3w - przyzna\u0142 Pence t\u0142umacz\u0105c, \u017ce wynika to z du\u017cego popytu w USA na takie testy. <\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs hidden-sm\">Poni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u<\/span>\n            <div class=\"tv tv--medium clearfix\">\n    <div class=\"col-xs-12 article-video-top-wrapper\">\n        <section class=\"video-player-container-outer article-vide","119":"W kolejnych pa\u0144stwach wprowadzany jest - w r\u00f3\u017cnym zakresie - obowi\u0105zek szczepie\u0144 na COVID-19. W czwartek prezydent USA Joe Biden og\u0142osi\u0142 nowe federalne wymagania, kt\u00f3re mog\u0105 dotyczy\u0107 ok. 100 milion\u00f3w os\u00f3b.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nZ kolei rz\u0105d W\u0142och zdecydowa\u0142, \u017ce ca\u0142y personel szk\u00f3\u0142 b\u0119dzie musia\u0142 posiada\u0107 certyfikaty covidowe, a wszyscy pracownicy dom\u00f3w opieki b\u0119d\u0105 musieli zaszczepi\u0107 si\u0119 na COVID-19.\n\nSzczepienia na COVID-19. Dobrowolno\u015b\u0107 czy obowi\u0105zek?\n\nDobrowolno\u015b\u0107 szczepie\u0144 jest przedmiotem d","120":"Najnowsze dane resortu zdrowia m\u00f3wi\u0105, \u017ce z powodu zaka\u017cenia nowym koronawirusem SARS-CoV-2 hospitalizowane w Polsce s\u0105 16 553 osoby - w ci\u0105gu doby liczba pacjent\u00f3w spad\u0142a o 306.\nCzytaj tak\u017ce: Dworczyk: Jeszcze w tym roku zapanujemy nad wirusem\nLiczba zaka\u017conych koronawirusem pacjent\u00f3w pod\u0142\u0105czonych do respirator\u00f3w w polskich szpitalach wynosi 1 606. Kwarantann\u0105 z uwagi na SARS-CoV-2 obj\u0119to ponad 180 tys. os\u00f3b, a nadzorem epidemiologicznym - 5,6 tys. Od pocz\u0105tku epidemii ozdrowia\u0142o ponad milion 14","121":"Obowi\u0105zek noszenia masek zniesiono w Wyoming 16 marca. Wcze\u015bniej wprowadzono go w grudniu w zwi\u0105zku z rosn\u0105c\u0105 liczb\u0105 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem SARS-CoV-2 w tym stanie.\nJednak od stycznia liczba zaka\u017ce\u0144 w Wyoming znacz\u0105co spad\u0142a i obecnie jest na poziomie z wrze\u015bnia 2020 roku - w stanie wykrywanych jest ok. 50 zaka\u017ce\u0144 dziennie.\nW grudniu w Wyoming wykrywano ponad 600 zaka\u017ce\u0144 dziennie.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nLiczba","122":"W poniedzia\u0142ek ameryka\u0144ska Agencja ds. \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w (FDA) dopu\u015bci\u0142a bezwarunkowo do u\u017cycia w grupie os\u00f3b powy\u017cej 16. roku \u017cycia szczepionk\u0119 przeciw Covid-19 Pfizer\/BioNTech. To pierwsza szczepionka, kt\u00f3r\u0105 w USA dopuszczono do u\u017cycia w trybie regularnym, a nie awaryjnym.\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej: FDA dopuszcza bezwarunkowo do u\u017cycia szczepionk\u0119 Pfizera\nAmeryka\u0144skie media podkre\u015blaj\u0105, \u017ce ruch FDA uruchomi ca\u0142\u0105 kaskad\u0119 decyzji, dotycz\u0105cych obowi\u0105zku szczepie\u0144 w r\u00f3\u017cnych grupach spo\u0142ecznych i zawodowyc","123":"Z danych opublikowanych w czwartek wieczorem przez ministra zdrowia wynika, \u017ce od pocz\u0105tku roku dosz\u0142o w Polsce do niemal 850 tysi\u0119cy zaka\u017ce\u0144 koronawirusem.\nWraz z pocz\u0105tkiem roku zmieni\u0142a si\u0119 struktura zaka\u017ce\u0144. Obecnie najcz\u0119\u015bciej testy potwierdzaj\u0105 zaka\u017cenie u os\u00f3b z grupy 31-40 lat (ponad 163 tysi\u0105ce).\u00a0\nMi\u0119dzy pa\u017adziernikiem a grudniem ubieg\u0142ego roku potwierdzono w Polsce 1,2 mln zaka\u017ce\u0144, a najwi\u0119cej chorych stanowi\u0142y osoby z grupy 41-50 lat ( ponad 250 tysi\u0119cy).\n\"Choruj\u0105 coraz m\u0142odsi - pilnu","124":"- Oznacza to, \u017ce wp\u0142yw makroekonomiczny b\u0119dzie znacznie mniejszy ni\u017c podczas pierwszej fali wiosn\u0105 2020 r. - m\u00f3wi Timo Wollmershauser, kierownik ds. prognoz w Ifo.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\n- Produkcja gospodarcza prawdopodobnie b\u0119dzie ujemna tylko w sektorach us\u0142ug zwi\u0105zanych z konsumentami, w kt\u00f3rych kontakty spo\u0142eczne s\u0105 wa\u017cn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 modelu biznesowego - dodaje Wollmershauser.\n\nChodzi o obiekty noclegowe, kulturalne, sportowe i rekreacyjne, a tak\u017ce us\u0142ugi fryzjerskie i kosmetyczne. Wp\u0142ynie to ","125":"Najnowsze dane resortu zdrowia m\u00f3wi\u0105, \u017ce w Polsce hospitalizowanych jest\u00a014\u00a0359 os\u00f3b, u kt\u00f3rych za pomoc\u0105 testu stwierdzono koronawirusa SARS-CoV-2 - w ci\u0105gu doby liczba pacjent\u00f3w spad\u0142a o 1\u00a0243, w ci\u0105gu tygodnia - o 6\u00a0051.\nCzytaj tak\u017ce: Dodatek covidowy dla personelu niemedycznego mo\u017cliwy w czerwcu\nLiczba zaka\u017conych koronawirusem pacjent\u00f3w pod\u0142\u0105czonych do respirator\u00f3w w polskich szpitalach wynosi 1\u00a0859. Kwarantann\u0105 z uwagi na mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0119powania SARS-CoV-2 obj\u0119to 112,9 tys. os\u00f3b. Od pocz\u0105tku","126":"Wyszczepienie 80 proc. z 5,7 mln mieszka\u0144c\u00f3w kraju oznacza, \u017ce Singapur jest jednym z najbardziej wyszczepionych przeciw koronawirusowi kraj\u00f3w \u015bwiata. \nJak napisa\u0142 minister zdrowia kraju osi\u0105gni\u0119cie takiego odsetka zaszczepionych sprawia, \u017ce pa\u0144stwo jest \"bardziej odporne na COVID-19\".\n\"To efekt wsp\u00f3lnego wysi\u0142ku wielu ludzi pracuj\u0105cych za kulisami i mieszka\u0144c\u00f3w Singapuru, kt\u00f3rzy zg\u0142aszali si\u0119 (na szczepienia na COVID-19 - red.), by zadba\u0107 o siebie i osoby wok\u00f3\u0142 nich\" - podkre\u015bli\u0142 minister Ong Y","127":"Minister zapowiedzia\u0142, \u017ce decyzje, dotycz\u0105ce zmian w obostrzeniach, zostan\u0105 og\u0142oszone og\u0142oszone we wtorek lub najp\u00f3\u017aniej w \u015brod\u0119. - Nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107, \u017ce te ograniczenia dotkn\u0105 tych, kt\u00f3rzy od weekendu b\u0119d\u0105 do Polski wracali - doda\u0142, odnosz\u0105c si\u0119 do plan\u00f3w wprowadzenia obowi\u0105zku okazania na granicy negatywnego wyniku testu na koronawirusa tak\u017ce przez osoby podr\u00f3\u017cuj\u0105ce prywatnie. Do tej pory test na Covid-19 trzeba by\u0142o przedstawi\u0107 tylko przy wje\u017adzie do Polski transportem zbiorowym.\n\n\n\n\n\t\n\t\t","128":"Pomoc z\u00a0tarcz antykryzysowej 6.0 i\u00a0finansowej 2.0 przys\u0142uguje firmom, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105 w\u00a0bran\u017cach uznanych przez rz\u0105d za najmocniej dotkni\u0119te skutkami drugiej fali pandemii. Na li\u015bcie s\u0105 54 bran\u017ce identyfikowane po numerach PKD (Polska Klasyfikacja Dzia\u0142alno\u015bci). \u2013 Zastosowanie kryterium PKD w\u00a0tarczach spowodowa\u0142o, \u017ce wielu przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rym zamkni\u0119to firmy b\u0105d\u017a ograniczono przychody, znalaz\u0142o si\u0119 poza systemami pomocowymi \u2013 m\u00f3wi\u0142 w\u00a0czasie poniedzia\u0142kowej konferencji prasowej Adam Abramowicz","129":"To ju\u017c drugi w tym tygodniu wysokiej rangi oficer ameryka\u0144skiej armii, u kt\u00f3rego wykryto zaka\u017cenie koronawirusem SARS-CoV-2.\nCzterogwiazdkowy genera\u0142 Thomas, asystent komendanta korpusu Marines, przechodzi zaka\u017cenie \u0142agodnie i podda\u0142 si\u0119 kwarantannie we w\u0142asnym domu.\nWcze\u015bniej zaka\u017cenie koronawirusem wykryto u admira\u0142a Charlesa Raya, drugiego najwy\u017cszego rang\u0105 oficera Stra\u017cy Przybrze\u017cnej.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n","130":"Jednocze\u015bnie jednak wzrost liczby zaka\u017ce\u0144 9 listopada (21 713) to najwi\u0119kszy od pocz\u0105tku epidemii poniedzia\u0142kowy wzrost liczby zaka\u017ce\u0144 - w por\u00f3wnaniu do ubieg\u0142ego poniedzia\u0142ku by\u0142a ona wi\u0119ksza o 39,38 proc.\nW poniedzia\u0142ki liczba zaka\u017ce\u0144 wykrywanych w Polsce by\u0142a dotychczas ni\u017csza ze wzgl\u0119du na mniejsz\u0105 liczb\u0119 test\u00f3w wykonywanych w niedziel\u0119.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nW poniedzia\u0142ek dwa tygodnie temu wzrost liczb","131":"Ostatnie dni przynosz\u0105 wzrost zachorowa\u0144 na koronawirusa. Wed\u0142ug ministerialnych statystyk z niedzieli mamy 1350 nowych zaka\u017ce\u0144, w sobot\u0119 by\u0142o ich a\u017c 1584.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nWalka z pandemi\u0105 ma wiele wymiar\u00f3w i lekarzy nale\u017cy w niej wspiera\u0107, ale nie kosztem prywatno\u015bci pacjent\u00f3w. Tymczasem \u2013 jak zauwa\u017cy\u0142 Dominik Lewandowski z Kolegium Lekarzy Rodzinnych \u2013 rz\u0105dowa aplikacja gabinet.gov.pl pozwala pracown","132":"Od pocz\u0105tku epidemii dosz\u0142o we W\u0142oszech do 16 079 zaka\u017ce\u0144. Dla por\u00f3wnania w \u015brod\u0119 s\u0142u\u017cby poinformowa\u0142y o 15 199 kolejnych przypadkach.\n\u0141\u0105cznie w ca\u0142ym kraju zmar\u0142o 36 968 pacjent\u00f3w, a w ci\u0105gu ostatnich 24 godzin odnotowano 136 zgon\u00f3w. Wyzdrowia\u0142o ponad 259 tysi\u0119cy W\u0142och\u00f3w.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nPoinformowano, \u017ce obecnie liczba zaka\u017conych os\u00f3b si\u0119ga ponad 169 tysi\u0119cy.\u00a0\nW ci\u0105gu ostatniej doby wykonano w ca\u0142ym ","133":"Pod koniec 2020 roku w Indiach pojawi\u0142 si\u0119 nowy wariant wirusa, kt\u00f3ry naukowcy nazwali Delta. Nic w tym dziwnego. Wirusy mutuj\u0105 i na pewno pojawi\u0105 si\u0119 jeszcze inne warianty. Na szcz\u0119\u015bcie mamy jeszcze kilka liter w greckim alfabecie. Jak na razie ta mutacja dominuje na \u015bwiecie. Niewiele wiadomo czemu to w\u0142a\u015bnie ona tak szybko rozprzestrzeni\u0142a si\u0119 i czemu jest bardziej ekspansywna ni\u017c oryginalna wersj\u0105 SARS-CoV-2. Benjamin Cowling, epidemiolog z Uniwersytetu w Hongkongu, twierdzi, \u017ce jest ona trud","134":"- Krajowy Plan Odbudowy, po przyj\u0119ciu przez Rad\u0119 Ministr\u00f3w, zostanie w pi\u0105tek w spos\u00f3b nieformalny przed\u0142o\u017cony Komisji Europejskiej - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Waldemar Buda, wiceminister funduszy i polityki regionalnej.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nNieformalnie, bo jak wyja\u015bnia\u0142 Buda, Komisja wyd\u0142u\u017cy\u0142a termin na zako\u0144czenie prac (w odpowiedzi na pro\u015bb\u0119 kilku kraj\u00f3w), jeszcze o dwa tygodnie. \u2013 Ten dodatkowy czas to sza","135":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.rp.pl\/Kosciol\/200319569-Kard-Nycz-zwalnia-wiernych-z-obowiazku-uczestniczenia-we-mszy-swietej.html\" target=\"_blank\">Ze wzgl\u0119du na \"zagro\u017cenie zdrowia oraz \u017cycia\" w zwi\u0105zku z koronawirusem metropolita warszawski kard. Kazimierz Nycz udzieli\u0142 wiernym dyspensy od obowi\u0105zku niedzielnego uczestnictwa we mszy \u015bwi\u0119tej.<\/a> Decyzja obowi\u0105zuje do 29 marca.<\/p>\n<p>Rz\u0105d zaleca, by w czasie epidemii zosta\u0107 w domu i unika\u0107 miejsc zat\u0142oczonych, a w","136":"Disney potwierdzi\u0142, \u017ce ponowne otwarcie park\u00f3w nast\u0105pi 30 kwietnia tego roku.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nDrzwi Disneylandu w Anaheim w Kalifornii zosta\u0142y zamkni\u0119te od ponad roku z powodu pandemii Covid-19. Zamkni\u0119cie parku nast\u0105pi\u0142o 20 marca 2020 r.\n\n\u201eDzie\u0144, na kt\u00f3ry wszyscy od dawna czekali\u015bmy, jest ju\u017c prawie nadszed\u0142\" - napisa\u0142 Ken Potrock, prezes Disneyland Resort w o\u015bwiadczeniu. \u201eCieszymy si\u0119, \u017ce ponad 10 tys. naszych pracownik\u00f3w wraca do pracy, gdy przygotowujemy si\u0119 na powitanie naszych go\u015bc","137":"Nasze \u017ar\u00f3d\u0142a w\u00a0resorcie kultury twierdz\u0105, \u017ce w \u015brod\u0119 zacz\u0119\u0142a si\u0119 walka o to, by teatry i kina ruszy\u0142y w swoich siedzibach ju\u017c 15 maja. Wicepremier Piotr Gli\u0144ski by\u0142 ju\u017c bowiem po pozytywnych rozmowach z\u00a0ministrem zdrowia w sprawie otwarcia sal na pocz\u0105tku maja. W\u00a0resorcie kultury kwesti\u0105 dyskusji by\u0142a nie data otwarcia instytucji, lecz frekwencja. Pad\u0142a propozycja grania przy widowni zape\u0142nionej w\u00a080 procentach, ale wicepremier Gli\u0144ski oponowa\u0142. By\u0142o jednak przygotowywane rozporz\u0105dzenie o\u00a0otwarc","138":"Pos\u0142owie KO zwracali uwag\u0119 na konflikt interes\u00f3w przy szacowaniu koszt\u00f3w funkcjonowania szpitala tymczasowego. AOTMiT mia\u0142o konsultowa\u0107 go z kierownictwem MSWiA, czyli m.in. z Panem, jednocze\u015bnie beneficjentem.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nDr Artur Zaczy\u0144ski, neurochirurg, wicedyrektor ds. medycznych Szpitala MSWiA, dyrektor Szpitala Narodowego: Agencja Oceny Technologii Medycznych i Taryfikacji zawsze konsultuje w","139":"By\u0142y wicepremier Roman Giertych zosta\u0142 zatrzymany w czwartek przez Centralne Biuro Antykorupcyjne. CBA poda\u0142o w\u00f3wczas, \u017ce zatrzymany zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c biznesmen Ryszard K., a sprawa ma zwi\u0105zek ze \u015bledztwem dotycz\u0105cym dzia\u0142a\u0144 na szkod\u0119 sp\u00f3\u0142ki notowanej na GPW. Podczas przeszukania domu Roman Giertych zas\u0142ab\u0142 i zosta\u0142 przewieziony do szpitala.\nW pi\u0105tek mec. Jacek Dubois napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce odby\u0142o si\u0119 przes\u0142uchanie Romana Giertycha. \"Podejrzany w tym czasie jak informuje jego obro\u0144","140":"Pfizer i BioNTech, kt\u00f3re staraj\u0105 si\u0119 te\u017c o poszerzenie zgody na awaryjne u\u017cycie (emergency use) swojej szczepionki w USA na grup\u0119 12-15-latk\u00f3w chc\u0105, aby szczepionka zosta\u0142a w pe\u0142ni dopuszczona do u\u017cycia u os\u00f3b w wieku powy\u017cej 16 lat.\nSzczepionka Pfizer\/BioNTech jest warunkowo dopuszczona do u\u017cycia w USA od grudnia 2020 roku.\nDyrektor generalny Pfizera Albert Bourla wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce szczepionka Pfizer\/BioNTech zostanie w pe\u0142ni dopuszczona do u\u017cycia w USA \"w nadchodz\u0105cych miesi\u0105cach\".\n\n\n\n\n\t\n\t\t","141":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p><span>Minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski poinformowa\u0142, \u017ce wszyscy pacjenci zostali obj\u0119ci opiek\u0105 medyczn\u0105. Dw\u00f3jka pacjent\u00f3w wr\u00f3ci\u0142a do kraju z W\u0142och.<\/span><\/p>\n<p>\u017baden z pi\u0119ciu pacjent\u00f3w nie jest w stanie zagro\u017cenia \u017cycia. Ich stan jest stabilny.\u00a0Jeden z pacjent\u00f3w to pasa\u017cer, kt\u00f3ry podr\u00f3\u017cowa\u0142 autokarem z Niemiec. Tym samym pojazdem wraca\u0142 do Polski m\u0119\u017cczyzna, u kt\u00f3rego w \u015brod\u0119 stwierdzono zaka\u017cenie.<\/p>\n<p>Dwoje pacjent\u00f3w jest w Szczecinie. Jedna osoba p","142":"Ministerstwo Finans\u00f3w postara si\u0119 maksymalnie wykorzysta\u0107 limit deficytu na 2020 r. w wysoko\u015bci ponad 109 mld z\u0142, aby si\u0119 przygotowa\u0107 na niepewn\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 \u2013 zapowiedzia\u0142 Tadeusz Ko\u015bci\u0144ski, minister finans\u00f3w, w \u015brod\u0119 w rozmowie z PAP.\nCzytaj tak\u017ce:\u00a0#RZECZoBIZNESIE: Dariusz Rosati: Na koniec roku b\u0119dziemy mieli rekordowy deficyt\u00a0\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nW ten spos\u00f3b skomentowa\u0142 wyniki bud\u017cetu pa\u0144stwa po pa\u017adzi","143":"Fu Cong, dyrektor generalny MSZ Chin w czasie konferencji prasowej z udzia\u0142em zagranicznych dziennikarzy stwierdzi\u0142, \u017ce \"czynienie z Chin koz\u0142a ofiarnego nie mo\u017ce oczy\u015bci\u0107 USA\".\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\n- Je\u015bli chc\u0105 bezpodstawnie oskar\u017cy\u0107 Chiny, niech lepiej b\u0119d\u0105 przygotowani na kontratak ze strony Chin - stwierdzi\u0142.\n\nChiny, USA i WHO spieraj\u0105 si\u0119 o to, czy wirus wywo\u0142uj\u0105cy COVID-19 m\u00f3g\u0142 wyciec z laboratorium w Wuhan, gdzie pod koniec 2019 roku zacz\u0119\u0142y pojawia\u0107 si\u0119 pierwsze zaka\u017cenia koronawiruse","144":"\u0141\u0105cznie, w licz\u0105cej 5,4 mln mieszka\u0144c\u00f3w S\u0142owacji, wykryto jak dot\u0105d 55091 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem SARS-CoV-2 i 212 zgon\u00f3w chorych na COVID-19.\nNa S\u0142owacji realizowany jest plan przeprowadzenia u wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w powy\u017cej 10 roku \u017cycia szybkich test\u00f3w antygenowych, kt\u00f3rych wynik jest informacj\u0105 o kontakcie z koronawirusem (testy wykazuj\u0105 obecno\u015b\u0107 przeciwcia\u0142 \u015bwiadcz\u0105cych o przechodzeniu lub przej\u015bciu COVID-19).\nS\u0142owacy b\u0119d\u0105 poddawa\u0107 si\u0119 takim testom przez najbli\u017csze dwa weekendy.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni","145":"W\u0142oski rz\u0105d w \u015brod\u0119 opublikowa\u0142 pakiet \u015brodk\u00f3w, kt\u00f3re zaostrzaj\u0105 obowi\u0105zuj\u0105ce w kraju przepisy. Kraj jest podzielony na trzy strefy: czerwon\u0105, pomara\u0144czow\u0105 i \u017c\u00f3\u0142t\u0105.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nW najbardziej dotkni\u0119tych pandemi\u0105 regionach ludzie\u00a0b\u0119d\u0105 mogli opu\u015bci\u0107 swoje domy tylko z powod\u00f3w zawodowych, zdrowotnych i w nag\u0142ych wypadkach. Bary, restauracje i wi\u0119kszo\u015b\u0107 sklep\u00f3w zostanie zamkni\u0119ta. W przeciwie\u0144stwie do ","146":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Starbucks od dawna zach\u0119ca swoich klient\u00f3w do proekologicznych dzia\u0142a\u0144, mi\u0119dzy innymi do przynoszenia w\u0142asnych kubk\u00f3w, szklanek czy termos\u00f3w do kawiarni. Mia\u0142o to na celu nie tylko ochron\u0119 \u015brodowiska, ale te\u017c przynosi\u0142o korzy\u015bci finansowe dla obydwu stron, poniewa\u017c wielbiciele kawy mogli dzi\u0119ki temu liczy\u0107 na 10-proc. zni\u017ck\u0119, a sie\u0107 ograniczy\u0142a wydatki na zakup jednorazowych kubeczk\u00f3w.<\/p>\n<p>Teraz jednak z uwagi na post\u0119puj\u0105c\u0105 epidemi\u0119 koronawirusa Starb","147":"Bia\u0142y Dom zapowiedzia\u0142, \u017ce w spotkaniu opr\u00f3cz Donalda Trumpa i wiceprezydenta Mike'a Pence'a, maj\u0105 uczestniczy\u0107 szefowie firm z bran\u017cy ochrony zdrowia i logistyki. Wed\u0142ug ameryka\u0144skich medi\u00f3w \"szczyt\" to pr\u00f3ba wywarcia presji na ameryka\u0144ski Urz\u0105d \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w (FDA), aby szybciej wyda\u0142 zgod\u0119 na stosowanie szczepionek na COVID-19 w USA.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nDlatego Pfizer i Moderna postanowi\u0142y nie skorzys","148":"Najnowsze dane resortu zdrowia m\u00f3wi\u0105, \u017ce w Polsce hospitalizowanych jest\u00a0329 os\u00f3b, u kt\u00f3rych za pomoc\u0105 testu stwierdzono koronawirusa SARS-CoV-2 - w ci\u0105gu tygodnia liczba pacjent\u00f3w spad\u0142a o 59; ostatni raz mniejsza by\u0142a 11 marca 2020 r., czyli 498 dni temu.\nCzytaj tak\u017ce: Pora\u017cka programu #PolskieSzwalnie. Miliony masek bez atestu\nLiczba zaka\u017conych koronawirusem pacjent\u00f3w pod\u0142\u0105czonych do respirator\u00f3w w polskich szpitalach spad\u0142a do 54 i jest najni\u017csza, odk\u0105d Ministerstwo Zdrowia podaje dane na te","149":"W\u0142adze miasta nazywaj\u0105 sytuacj\u0119 epidemiczn\u0105 w Los Angeles \"najwi\u0119ksz\u0105 katastrof\u0105\" jakiej miasto do\u015bwiadcza od dziesi\u0119cioleci.\n- Obecnie, poniewa\u017c (wirus) jest tak rozprzestrzeniony, rekomendujemy, by ludzie zakrywali twarz w czasie, gdy s\u0105 w domu. To b\u0119dzie dodatkowa warstwa ochronna w czasie, gdy mierzymy si\u0119 z t\u0105 fal\u0105 (epidemii) - powiedzia\u0142a dr Ferrer na konferencji prasowej.\nW poniedzia\u0142ek w Los Angeles wykryto 12 617 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem - \u0142\u0105cznie w hrabstwie Los Angeles wykryto ich od poc","150":"Wzrost liczby zaka\u017ce\u0144 6 listopada (27 086) to najwi\u0119kszy od pocz\u0105tku epidemii czwartkowy wzrost liczby zaka\u017ce\u0144 i drugi najwi\u0119kszy dobowy wzrost liczby zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Polsce w og\u00f3le.\nLiczba test\u00f3w przeprowadzonych w ten pi\u0105tek (ok. 82,95 tys.) by\u0142a wy\u017csza od liczby test\u00f3w przed tygodniem - 78 tysi\u0119cy.\nW pi\u0105tek tydzie\u0144 temu wzrost liczby zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Polsce w por\u00f3wnaniu do poprzedniego tygodnia wyni\u00f3s\u0142 7997, dwa tygodnie temu - 5927, trzy tygodnie temu - 2966.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej ","151":"Europejski wska\u017anik nastroj\u00f3w (ESI), obliczany przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 na podstawie ankiety w\u015br\u00f3d gospodarstw domowych i mened\u017cer\u00f3w przedsi\u0119biorstw dla ka\u017cdego z pa\u0144stw UE, spad\u0142 w Polsce w listopadzie do 70,1 pkt z 79,6 pkt w pa\u017adzierniku. To oznacza, \u017ce jest o ponad 29 proc. poni\u017cej poziomu z lutego, czyli sprzed pandemii. Tak du\u017cego odchylenia ESI od poziomu sprzed pandemii nie ma w \u017cadnym innym kraju UE.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        ","152":"Zgodnie z decyzj\u0105 Rady Ministr\u00f3w od 28 grudnia obowi\u0105zuj\u0105 przepisy zawarte w rozporz\u0105dzeniu z 21 grudnia w sprawie ustanowienia okre\u015blonych ogranicze\u0144, nakaz\u00f3w i zakaz\u00f3w w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem stanu epidemii.\nRozporz\u0105dzenie stanowi, \u017ce do 17 stycznia mo\u017cliwo\u015b\u0107 prowadzenia us\u0142ug hotelarskich b\u0119dzie mocno ograniczona. Pierwotny tekst dokumentu stanowi\u0142, \u017ce z zakwaterowania b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 m.in. medycy czy kierowcy transportu drogowego, otwarte b\u0119d\u0105 mog\u0142y te\u017c by\u0107 hotele robotnicze i hotele d","153":"W poniedzia\u0142ek rz\u0105d premiera Borisa Johnsona wprowadzi\u0142 tr\u00f3jstopniowy poziom obostrze\u0144 w Anglii.\nLiverpool i hrabstwo Merseyside zosta\u0142o obszarem o najwy\u017cszym poziomie obostrze\u0144 - co oznacza m.in. konieczno\u015b\u0107 zamkni\u0119cia pub\u00f3w, by spowolni\u0107 rozprzestrzenianie si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2. \n- Przekaz dla rz\u0105dz\u0105cych w Merseyside by\u0142 taki, \u017ce musimy podj\u0105\u0107 te kroki, a by\u0107 mo\u017ce nawet i\u015b\u0107 dalej, ale \u017ce chcemy przygotowywa\u0107 te kroki wsp\u00f3lnie, we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi rz\u0105dami - powiedzia\u0142 Jenrick.\n\n\n\n\n\t","154":"Minister zdrowia wprowadzaj\u0105c od 20 marca lockdown w ca\u0142ym kraju powo\u0142ywa\u0142 si\u0119 m.in. na wska\u017anik \u015bredniej dobowej liczby zaka\u017ce\u0144 koronawirusem SARS-CoV-2 z ostatnich 7 dni w przeliczeniu na 100 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w.\nKiedy w listopadzie 2020 roku rz\u0105d przedstawia\u0142 wska\u017anik \u015bredniej dobowej liczby zaka\u017ce\u0144 koronawirusem SARS-CoV-2 z ostatnich 7 dni w przeliczeniu na 100 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w wskazywa\u0142, \u017ce przekroczenie przez ten wska\u017anik warto\u015bci 70 w skali ca\u0142ego kraju mo\u017ce skutkowa\u0107 wprowadzeniem re","155":"- Szczyt pandemii koronawirusa na \u015bwiecie zosta\u0142 przekroczony, chocia\u017c lokalnie wzrosty zachorowalno\u015bci s\u0105 mo\u017cliwe - powiedzia\u0142 Aleksander Szestopa\u0142ow w rozmowie z agencj\u0105 Interfax.\nCzytaj tak\u017ce:Dworczyk o walce z epidemi\u0105: Na tle innych pa\u0144stw wypadamy dobrze\nRosyjski naukowiec jest kierownikiem wydzia\u0142u modelowania eksperymentalnego i patogenezy chor\u00f3b zaka\u017anych Centrum Bada\u0144 Medycyny Podstawowej i Translacyjnej w Nowosybirsku. Wed\u0142ug niego, mo\u017cliwe, \u017ce pojawi\u0105 si\u0119 kolejne mutacje SARS-CoV-2.\n","156":"W wydanym o\u015bwiadczeniu uczelnia stwierdzi\u0142a, \u017ce w szeroko zakrojonych testach, takich jak ten, \u201eoczekuje si\u0119, \u017ce niekt\u00f3rzy uczestnicy poczuj\u0105 si\u0119 \u017ale i ka\u017cdy przypadek musi zosta\u0107 dok\u0142adnie rozpatrzony, aby zapewni\u0107 dok\u0142adn\u0105 ocen\u0119 bezpiecze\u0144stwa\u201d.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nW komunikacie stwierdzono, \u017ce na ca\u0142ym \u015bwiecie w ramach test\u00f3w szczepionk\u0119 otrzyma\u0142o oko\u0142o 18 tys. os\u00f3b. \nZe wzgl\u0119du na standardy poufno\u015bci n","157":"\u2013 My bierzemy na siebie negocjacje z producentami, by dostawy szczepionek przeciw Covid-19 by\u0142y zapewnione w odpowiedniej wielko\u015bci i w odpowiednim czasie \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek Margaritis Schinas, wiceprzewodnicz\u0105cy Komisji Europejskiej.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nWed\u0142ug niego realny jest te\u017c cel po\u015bredni: zaszczepienie 80 proc. os\u00f3b powy\u017cej 80. roku \u017cycia oraz pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby zdrowia i opieki spo\u0142ecznej.\n\n\n\n","158":"Ammon podkre\u015bli\u0142a, \u017ce w Europie wci\u0105\u017c ro\u015bnie wska\u017anik zgon\u00f3w chorych na COVID-19, kt\u00f3ry w ubieg\u0142ym tygodniu wyni\u00f3s\u0142 95 na milion mieszka\u0144c\u00f3w w por\u00f3wnaniu do 84 przed tygodniem. \nJednocze\u015bnie - jak doda\u0142a Ammon - w niekt\u00f3rych krajach osi\u0105gany jest limit miejsc dost\u0119pnych dla chorych na COVID-19 na oddzia\u0142ach intensywnej terapii.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nAmmon w czasie wirtualnego spotkania z parlamentarzystami z","159":"- Skala wzrostu liczby firm, kt\u00f3re planuj\u0105 wzrost zatrudnienia jest sygna\u0142em, jak rynek pracy b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 za moment. Szykuje si\u0119 odbicie w kszta\u0142cie litery V \u2013 komentowa\u0142 Mateusz \u017bydek, rzecznik agencji zatrudnienia Randstad Polska, przedstawiaj\u0105c wyniki jej najnowszego badania Plan\u00f3w Pracodawc\u00f3w. Na prze\u0142omie kwietnia i maja obj\u0119\u0142o ono ponad 950 firm z ca\u0142ej Polski i z r\u00f3\u017cnych bran\u017c.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n","160":"Szczypiorni\u015bci mieli w tym sezonie ograniczone pole do popisu, bo epidemia koronawirusa przerwa\u0142a rozgrywki po fazie grupowej. Internetowe g\u0142osowanie na najlepszych graczy oraz trener\u00f3w i tak si\u0119 jednak odb\u0119dzie.\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEksperci Europejskiej Federacji Pi\u0142ki R\u0119cznej (EHF) - obok graj\u0105cego na kole Syprzaka - wyr\u00f3\u017cnili bramkarza Andreasa Wolffa, obrotowego Artsema Karaleka, prawego rozgrywaj\u0105cego Alexa Dujszebajewa i prawoskrzyd\u0142owego Bla\u017ca Janca z PGE VIVE oraz, jako kandydata do ty","161":"To kolejna ods\u0142ona sporu mi\u0119dzy Pekinem a Canberr\u0105.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nNowe stawki celne \u2013 wynosz\u0105ce od 107,1 proc. do 212,1 proc. - obowi\u0105zuj\u0105 od soboty 28 listopada i dotycz\u0105 wszystkich rodzaj\u00f3w australijskiego wina, kt\u00f3re jest bardzo popularne w Chinach. Dla australijskich winiarzy nowe c\u0142a to powa\u017cny problem, poniewa\u017c a\u017c 39 proc. eksportu produkt\u00f3w winiarskich z Australii trafia do Chin. Rynek wina je","162":"To drugi cz\u0142onek francuskiego rz\u0105du, kt\u00f3ry w tym tygodniu trafi\u0142 do szpitala po zaka\u017ceniu koronawirusem SARS-CoV-2.\nW poniedzia\u0142ek z powodu COVID-19 hospitalizowano 59-letni\u0105 minister pracy, \u00c9lisabeth Borne.\n\"Czuj\u0119 ulg\u0119\" - napisa\u0142a na Twitterze Borne po wyj\u015bciu ze szpitala. U Borne zaka\u017cenie koronawirusem wykryto 1 marca. W ostatnim tygodniu jej stan zdrowia gwa\u0142townie si\u0119 pogorszy\u0142. \n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\n\n","163":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Pierwszy uczestnik test\u00f3w klinicznych szczepionki przeciw nowemu koronawirusowi otrzyma\u0142 dzi\u015b eksperymentaln\u0105 dawk\u0119 - informuje Associated Press. Testy szczepionki odby\u0142y si\u0119 w\u00a0Seattle w USA. - Jeste\u015bmy teraz zespo\u0142em koronawirusa - powiedzia\u0142a w przeddzie\u0144 eksperymentu kierownik badania dr Lisa Jackson. - W tej sytuacji wszyscy chc\u0105 robi\u0107, co tylko mog\u0105 - doda\u0142a.\u00a0<\/p>\n<p><\/p>\n<p><\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArti","164":"Najnowsze dane Ministerstwa Zdrowia m\u00f3wi\u0105, \u017ce z powodu zaka\u017cenia nowym koronawirusem SARS-CoV-2 hospitalizowanych w Polsce jest 22 567 os\u00f3b. Od czwartku liczba pacjent\u00f3w wzros\u0142a o 709. \nO 938 wzros\u0142a liczba istniej\u0105cych \"covidowych\" \u0142\u00f3\u017cek szpitalnych. Dla os\u00f3b zaka\u017conych koronawirusem pozosta\u0142y 9 069 wolnych \u0142\u00f3\u017cek.\nCzytaj tak\u017ce: Zakrzepy po szczepieniu przeciw COVID-19? Prof. Pyr\u0107: Wi\u0119ksza szansa, \u017ce trafi w nas piorun\nObecnie 2 245 os\u00f3b - o 55 wi\u0119cej ni\u017c dzie\u0144 wcze\u015bniej - wymaga respiratora, to","165":"Niezwykle wa\u017cnym elementem sprawozdania jest w\u0142a\u015bciwe podej\u015bcie do kwestii kontynuacji dzia\u0142ania, kt\u00f3re w tym roku szczeg\u00f3lnie zyskuje na znaczeniu i mo\u017ce nastr\u0119cza\u0107 trudno\u015bci. Moim zdaniem rola bieg\u0142ego rewidenta, polegaj\u0105ca na analizie oceny zarz\u0105du, staje si\u0119 o wiele wa\u017cniejsza w dzisiejszych, pandemicznych czasach, st\u0105d znaczenie os\u0105d\u00f3w bieg\u0142ych rewident\u00f3w ro\u015bnie.Czytaj tak\u017ce: Dowody ksi\u0119gowe a zamkni\u0119cie rokuInformacja o kontynuacji dzia\u0142alno\u015bci jest niezmiernie wa\u017cna dla wielu odbiorc\u00f3w sp","166":"Komisja Europejska nie uznaje za ozdrowie\u0144c\u00f3w os\u00f3b, kt\u00f3rym zdiagnozowano zaka\u017cenie Covid-19 na podstawie testu antygenowego \u2013 najbardziej popularnego m.in. w Polsce. Przez to nie mog\u0105 otrzyma\u0107 paszportu covidowego. Spotka\u0142o to Marcina T. ze Szczecina.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n \n\n\n\n\n\n\n\u2013 Mia\u0142em kaszel i wysok\u0105 gor\u0105czk\u0119, kt\u00f3rej niczym nie mog\u0142em zbi\u0107. Wezwa\u0142em karetk\u0119, ratownicy w domu zrobili mi test, kt\u00f3ry potwierdzi\u0142 Covid-19 \u2013 opowiada nam Marcin T.\n\nZosta\u0142 zabrany do szpitala na oddzia\u0142 covidowy, gdzi","167":"- B\u0119d\u0105 one dotyczy\u0142y wszystkich os\u00f3b, kt\u00f3re wchodz\u0105 do parku maszyn na mecz PGE Ekstraligi, a wi\u0119c nie tylko zawodnik\u00f3w, mechanik\u00f3w i sztab\u00f3w szkoleniowych, lecz r\u00f3wnie\u017c wszystkich os\u00f3b funkcyjnych, a w tym oczywi\u015bcie s\u0119dzi\u00f3w i komisarzy tor\u00f3w \u2013 powiedzia\u0142 Wojciech St\u0119pniewski, prezes Ekstraligi \u017bu\u017clowej, cytowany na stronie sp\u00f3\u0142ki. Koszty przeprowadzania test\u00f3w genetycznych pierwszej grupy ponosi\u0107 b\u0119d\u0105 kluby. Za badania s\u0119dzi\u00f3w czy komisarzy tor\u00f3w p\u0142aci\u0107 b\u0119dzie Ekstraliga.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n","168":"Macron zosta\u0142 poddany badaniom w\u00a0czwartek rano po pojawieniu si\u0119 symptom\u00f3w choroby. Jakich \u2013 tego Pa\u0142ac Elizejski nie poda\u0142. Wiadomo jednak, \u017ce prezydent przynajmniej przez siedem dni b\u0119dzie izolowany. Ale ma nadal kierowa\u0107 sprawami kraju, cho\u0107 \u201ezdalnie\".\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nWiadomo\u015b\u0107 przychodzi w\u00a0wyj\u0105tkowo pechowym momencie: u\u00a0progu prze\u0142omu w\u00a0leczeniu pandemii. Co prawda wci\u0105\u017c nie ma skutecznego leku dla","169":"Taka decyzja oznacza, \u017ce przedsi\u0119biorcy, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 spadek obrot\u00f3w gospodarczych z powodu COVID-19 w wysoko\u015bci o co najmniej 25 proc., mog\u0105 skorzysta\u0107 z ulg w op\u0142acaniu podatk\u00f3w.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nResort finans\u00f3w wyja\u015bnia, \u017ce z pomocy mog\u0105 skorzysta\u0107 przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy maj\u0105 trudno\u015bci z terminowym op\u0142acaniem podatk\u00f3w z powodu epidemii koronawirusa. Poprzez z\u0142o\u017cenie do w\u0142a\u015bciwego organu podatko","170":"Obowi\u0105zuj\u0105ce obecnie obostrzenia wprowadzono w Danii w grudniu w celu powstrzymania transmisji bardziej zaka\u017anych wariant\u00f3w koronawirusa. Dania ma jeden z najni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zaka\u017ce\u0144 w Europie. \nTeraz du\u0144ski rz\u0105d ma ponownie pozwoli\u0107 na otwarcie sklep\u00f3w licz\u0105cych mniej ni\u017c 5 tys metr\u00f3w kwadratowych. Dopuszczalny b\u0119dzie te\u017c udzia\u0142 w zgromadzeniach publicznych licz\u0105cych do 25 os\u00f3b.\nSzko\u0142y zostan\u0105 otwarte w cz\u0119\u015bci kraju, ale ich uczniowie b\u0119d\u0105 poddawani testom na COVID-19 dwa razy w tygodniu.\n\n\n","171":"Niekt\u00f3re si\u0142ownie postanowi\u0142y si\u0119 otworzy\u0107. Pomog\u0142y im w tym nieprecyzyjne przepisy. Na jak d\u0142ugo? Na \u015brodowej konferencji premier poinformowa\u0142 jedynie, \u017ce dalej bezterminowo przed\u0142u\u017ca zawieszenie ich dzia\u0142alno\u015bci. Jak zwykle konkretnych rozwi\u0105za\u0144 prawnych na razie brak.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nNiekt\u00f3re si\u0142ownie \u015bci\u0105gaj\u0105 op\u0142aty z karty, nie pytaj\u0105c wcze\u015bniej o to swoich klient\u00f3w. Eksperci uwa\u017caj\u0105, \u017ce to niedop","172":"Mimo g\u0142o\u015bnych protest\u00f3w zwi\u0105zk\u00f3w hodowc\u00f3w, w pierwszej po\u0142owie listopada na polskich fermach norek rozpocz\u0119to przeprowadzanie test\u00f3w na obecno\u015b\u0107 koronawirusa. Jest to reakcja na wiadomo\u015bci dobiegaj\u0105ce z Danii, w kt\u00f3rej ze wzgl\u0119du na wykrycie mutacji wirusa SARS-Cov-2 na hodowlach podj\u0119to decyzj\u0119 o wybiciu wszystkich norek na terenie kraju.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nNa polskich fermach wykryto jak dot\u0105d 18 przypadk\u00f3w zaka\u017ce\u0144 COVID-19 w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w, nie stwierdzono jednak, czy zostali oni zara\u017ce","173":"- Wys\u0142ali\u015bmy ju\u017c ostrze\u017cenie do pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej, wzywaj\u0105c je do zachowania szczeg\u00f3lnej czujno\u015bci. Istnieje bowiem realne ryzyko, \u017ce grupy przest\u0119pcze spr\u00f3buj\u0105 wykorzysta\u0107 zapotrzebowanie na szczepionki - doda\u0142a Catherine De Bolle.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nW internecie maj\u0105 pojawia\u0107 si\u0119 ju\u017c oferty szczepionek. Cz\u0119\u015b\u0107 przest\u0119pc\u00f3w pobiera op\u0142aty, ale nie dostarcza zam\u00f3wie\u0144. Bardziej niebezpie","174":"W pierwsze fazie bada\u0144 wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 80 pacjent\u00f3w ze szpitala Hadassah w Jerozolimie i centrum medycznego Sheba w Ramat Gan.\n\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nNa pierwszym etapie bada\u0144 nie zarejestrowano znacz\u0105cych skutk\u00f3w ubocznych zastosowania szczepionki, dwie niezale\u017cne komisje zaleci\u0142y wi\u0119c przej\u015bcie do kolejnej fazy.\nZacznie si\u0119 ona w najbli\u017cszych dniach i obejmie 1000 wolontariuszy. Pocz\u0105tkowo b\u0119dzie kontynuowan","175":"- Pracujemy po 80 godzin w tygodniu, na 24-godzinnych zmianach - m\u00f3wi\u0142a Clara Boter, 28-letnia lekarka-rezydentka. - Nasze kontrakty opiwaj\u0105 na 40 godzin w tygodniu, pracujemy za p\u0142ac\u0119 podstawow\u0105 - dodawa\u0142a.\nBoter wylicza\u0142a, \u017ce lekarz-rezydent pracuj\u0105cy tyle co ona zarabia 960 euro miesi\u0119cznie.\nW ramach protestu lekarze roz\u0142o\u017cyli koce na Plaza de Espana i udawali, \u017ce \u015bpi\u0105, aby podkre\u015bli\u0107 jak d\u0142ugo musz\u0105 pracowa\u0107.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n    ","176":"Wcze\u015bniej WHO podawa\u0142a, \u017ce dost\u0119pne dane nie wskazuj\u0105 na konieczno\u015b\u0107 doszczepiania w pe\u0142ni zaszczepionych, a szczepienia trzeci\u0105 dawk\u0105 w krajach wysoko rozwini\u0119tych mog\u0105 jedynie zwi\u0119kszy\u0107 jeszcze bardziej r\u00f3\u017cnice w dost\u0119pno\u015bci do szczepionki na COVID-19 mi\u0119dzy krajami wysoko rozwini\u0119tymi, a krajami rozwijaj\u0105cymi si\u0119. \nTeraz jednak Kluge w rozmowie z dziennikarzami stwierdzi\u0142, \u017ce \"trzecia dawka szczepionki nie jest luksusem, kt\u00f3ry oznacza odbieranie szczepionki komu\u015b, kto wci\u0105\u017c czeka na pierwsze ","177":"Pomimo kryzysu zwi\u0105zanego z pandemi\u0105 koronawirusa, wzrostu obaw o utrat\u0119 pracy i zamkni\u0119cie firm w zwi\u0105zku z lockdownem, nie rezygnujemy z ubezpiecze\u0144 zdrowotnych.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nCzytaj tak\u017ce:\u00a0Ubezpieczenia. Co zmieni si\u0119 dla klient\u00f3w w 2021\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n\n\n\nLiczy si\u0119 szybki dost\u0119p\n\n\u2013 Prywatne ubezpieczenia sta\u0142y si\u0119 wa\u017cnym elementem ochrony zdrowia dla Polak\u00f3w, poniewa\u017c zapewniaj\u0105 szybki dost\u0119","178":"Pozytywn\u0105 opini\u0119 szczepionce Moderny Europejska Agencja Lek\u00f3w wyda\u0142a 6 stycznia, rekomenduj\u0105c jednocze\u015bnie Komisji Europejskiej jej dopuszczenie do obrotu na terenie Unii Europejskiej.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nSzefowa KE Ursula von der Leyen decyzj\u0119 Komisji og\u0142osi\u0142a jeszcze tego samego dnia.\nDzi\u015b francuskie w\u0142adze sanitarne (HAS) wyda\u0142y dzi\u015b decyzj\u0119 o wprowadzeniu szczepionki Moderny na rynek francuski.\nAlain F","179":"Tarcza antykryzysowa wprowadzi\u0142a preferencyjne zasady rozliczania darowizn na walk\u0119 z Covid-19. Ale a\u017c takich korzy\u015bci firmy si\u0119 nie spodziewa\u0142y. Nie do\u015b\u0107, \u017ce darowizn\u0119 mo\u017cna odliczy\u0107 w podw\u00f3jnej wysoko\u015bci od dochodu, to jeszcze wolno j\u0105 rozliczy\u0107 w podatkowych kosztach.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\n\u2013 Przedsi\u0119biorcy maj\u0105 wi\u0119c potr\u00f3jn\u0105 ulg\u0119 \u2013 m\u00f3wi Wojciech Jasi\u0144ski, konsultant podatkowy w ATA Finance.\n\n\n\n\n\n\n\n\nFiskus","180":"Dr Kuchar by\u0142 pytany w jaki spos\u00f3b przekona\u0107 si\u0119, czy po szczepieniu na COVID-19 naby\u0142o si\u0119 odporno\u015b\u0107 na koronawirusa i czy wobec braku tej odporno\u015bci nale\u017cy podda\u0107 si\u0119 kolejnemu szczepieniu.\nEkspert wyja\u015bni\u0142, \u017ce \"nie ma takiej potrzeby\" poniewa\u017c szczepionka Pfizera i BioNTech dopuszczona do u\u017cycia w UE w testach klinicznych wykaza\u0142a si\u0119 95-procentow\u0105 skuteczno\u015bci\u0105, wi\u0119c ka\u017cdy kto si\u0119 zaszczepi \"ma 95 procent pewno\u015bci, \u017ce szczepionka zadzia\u0142a\".\nSpecjalista ds. chor\u00f3b zaka\u017anych by\u0142 te\u017c pytany o p","181":"Ks. Leszek G\u0119siak, rzecznik Konferencji Episkopatu Polski, wypowiedzia\u0142 si\u0119 w rozmowie z RMF FM do kwestii obostrze\u0144 w ko\u015bcio\u0142ach w czasie epidemii. Duchowny zapytany zosta\u0142 mi\u0119dzy innymi, kto odpowiedzialny jest za ewentualne przekroczenie limitu wiernych w ko\u015bciele. - Gospodarzem ka\u017cdej parafii jest proboszcz, ewentualnie administrator. My\u015bl\u0119, \u017ce tym osobom jest w tej chwili niezwykle trudno, bo po ludzku niezr\u0119cznie jest wyprosi\u0107 lub nie wpu\u015bci\u0107 kogo\u015b do ko\u015bcio\u0142a - powiedzia\u0142. - Dlatego jest ","182":"- Zaszczepieni ludzie powinni m\u00f3c ponownie korzysta\u0107 ze swoich podstawowych praw - powiedzia\u0142 minister.\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\n- Je\u015bli w restauracji lub kinie s\u0105 tylko osoby zaszczepione, nie stanowi\u0105 dla siebie nawzajem\u00a0 zagro\u017cenia - powiedzia\u0142 gazecie Maas.\nCzytaj tak\u017ce:\n\"Bild\" cytuje Merkel: Musimy zatrzyma\u0107 brytyjskiego wirusa. Lockdown w Niemczech do kwietnia?\n\u017b\u0105danie Maasa kontrastuje z obostrzeniami\u00a0 z","183":"W ubieg\u0142ym tygodniu na ponad 120 tysi\u0119cy test\u00f3w przeprowadzonych w Szwecji wynik pozytywny da\u0142o tylko nieco ponad 1300. To ok. 1,2 proc. - najmniej od pocz\u0105tku epidemii w Szwecji. Tymczasem wiosn\u0105 odsetek ten si\u0119ga\u0142 w Szwecji 19 procent.\nSzwecja, w odr\u00f3\u017cnienia od wi\u0119kszo\u015bci pa\u0144stw Europy, nie wprowadzi\u0142a re\u017cimu \u015bcis\u0142ej kwarantanny w zwi\u0105zku z epidemi\u0105, ograniczaj\u0105c si\u0119 do zalecenia mieszka\u0144com kraju utrzymywania spo\u0142ecznego dystansu, unikania zat\u0142oczonych miejsc i dbania o higien\u0119.\nStrategia ta,","184":"W ci\u0105gu doby w Rosji wykryto 31 299 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Zmar\u0142o 986 chorych na COVID-19.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nNajwi\u0119cej zgon\u00f3w zaka\u017conych mia\u0142o miejsce w Moskwie - 72, Sankt Petersburgu - 62 i obwodzie swierd\u0142owskim - 41.\n\nW Moskwie w ci\u0105gu doby wykryto 6 712 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem - najwi\u0119cej od 9 lipca.\n\nW Sankt Petersburgu wykryto 2 345 zaka\u017ce\u0144, a w obwodzie moskiewskim - 1 911.\n\n\nCzytaj wi\u0119cej\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOchrona zdrowia\n\n\n\nRosja: Dobowa liczba zgon\u00f3w zaka\u017conych coraz bli\u017cej tysi\u0105ca. Rek","185":"Od czwartku obowi\u0105zuje ca\u0142kowite ograniczenie wizyt we wszystkich zak\u0142adach penitencjarnych. Znacz\u0105co ograniczono r\u00f3wnie\u017c zewn\u0119trzn\u0105 prac\u0119 wi\u0119\u017ani\u00f3w z wyj\u0105tkiem m.in. os\u00f3b produkuj\u0105cych maseczki i kombinezony ochronne oraz pracuj\u0105cych w bran\u017cy spo\u017cywczej. Zarz\u0105dzenie S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej wydane w porozumieniu z Pa\u0144stwow\u0105 Inspekcj\u0105 Sanitarn\u0105 obj\u0119\u0142o wszystkie areszty \u015bledcze, zak\u0142ady karne i ich oddzia\u0142y zewn\u0119trzne.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\n- W czwartek przed po\u0142udniem zako\u0144czy\u0142a si\u0119 akcja ograniczania","186":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>52-letnia kobieta trafi\u0142a do szpitala po powrocie do Gujany 5 marca. Zmar\u0142a w \u015brod\u0119 rano.<\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs hidden-sm\">Poni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u<\/span>\n            <div class=\"tv tv--medium clearfix\">\n    <div class=\"col-xs-12 article-video-top-wrapper\">\n        <section class=\"video-player-container-outer article-video-top\">\n            <div class=\"vid","187":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>Ta bezprecedensowa decyzja spowodowana jest epidemi\u0105 koronawirusa i przezi\u0119bieniem papie\u017ca, kt\u00f3ry, pr\u00f3cz tego, \u017ce przezi\u0119biony, od m\u0142odo\u015bci\u00a0 nie ma fragmentu p\u0142uca i jako 83-latek jest w grupie podwy\u017cszonego ryzyka.<\/p>\n<p><\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs hidden-sm\">Poni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u<\/span>\n            <div class=\"tv tv--medium clearfix\">\n    <div class=\"col-","188":"K\u0142opotliwy artyku\u0142 15l uchwalonej w marcu ustawy o tarczy antykryzysowej wstrzyma\u0142 pobieranie op\u0142at za publiczne odtwarzanie muzyki w miejscach typu sklepy lub restauracje. Wtedy wi\u0119kszo\u015b\u0107 tego typu miejsc zosta\u0142o zamkni\u0119tych lub mog\u0142o \u2013 jak restauracje \u2013 obs\u0142ugiwa\u0107 jedynie zam\u00f3wienia z dostaw\u0105 lub na wynos. Jednak cho\u0107 od 4 maja punkty te ju\u017c dzia\u0142aj\u0105 ponownie, to przepis nadal obowi\u0105zuje i nic nie wskazuje na to, aby mia\u0142o si\u0119 to zmieni\u0107.\n\n\n\n\n\n\n\n\nReklama\n\n\n\n\n\n\n\n\nSpadek przychod\u00f3w\n\nMinisterstwo","189":"- Do ko\u0144ca pierwszego kwarta\u0142u 2021 roku uodporniliby\u015bmy 100 mln ludzi - powiedzia\u0142\u00a0dr Moncef Slaoui w rozmowie z Fox News.\nAmeryka\u0144skie w\u0142adze chc\u0105 do ko\u0144ca roku poda\u0107 40 mln dawek szczepionki. Kolejnych 50 do 80 mln dawek ma by\u0107 podanych w styczniu. Podobna liczba ma trafi\u0107 do pacjent\u00f3w w lutym.\nOpracowane szczepionki wymagaj\u0105 podania dw\u00f3ch dawek.\nW pi\u0105tek ameryka\u0144ska\u00a0federalna Agencja \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w (FDA) zatwierdzi\u0142a do u\u017cycia szczepionk\u0119 na koronawirusa firmy Pfizer. Szczepienia w USA roz","190":"Takie wnioski p\u0142yn\u0105 z globalnego badania dotycz\u0105cego wp\u0142ywu pracy w nadgodzinach na liczb\u0119 zgon\u00f3w, kt\u00f3rego wyniki opublikowano na \u0142amach \"Environment International\". Z badania wynika, \u017ce w 2016 roku 745 tysi\u0119cy os\u00f3b zmar\u0142o w wyniku udaru lub chor\u00f3b serca, wynikaj\u0105cych z pracowania w wymiarze d\u0142u\u017cszym ni\u017c 40 godzin w ci\u0105gu tygodnia.\nW por\u00f3wnaniu do roku 2000 zanotowano wzrost liczby takich zgon\u00f3w o 30 procent.\nWHO alarmuje, \u017ce obserwowany trend wskazuj\u0105cy na rosn\u0105c\u0105 liczb\u0119 zgon\u00f3w zwi\u0105zanych z prz","191":"<div id=\"paragraph1\" class=\"anchor\">\n\n<p>\"Rita (Wilson, \u017cona aktora - red.) i ja jeste\u015bmy w Australii. Poczuli\u015bmy si\u0119 zm\u0119czeni, by\u0142o nam zimno, mieli\u015bmy jakie\u015b b\u00f3le. (...) Aby dochowa\u0107 wszelkich standard\u00f3w wprowadzonych na \u015bwiecie, zostali\u015bmy przebadani na obecno\u015b\u0107 koronawirusa. Wynik test\u00f3w okaza\u0142 si\u0119 dodatni\" - napisa\u0142 aktor na Instagramie. <\/p>\n\n\n\n\n\t<span class=\"article__premium-player\">\n\t\t\t<span class=\"js-moreArticle article-continue-reading-lbl hidden-xs hidden-sm\">Poni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 arty","192":"Od soboty 17 pa\u017adziernika wesel i przyj\u0119\u0107 nie wolno organizowa\u0107 tylko w czerwonych strefach. W strefach \u017c\u00f3\u0142tych zosta\u0142y bardzo ograniczone: mo\u017ce w nich uczestniczy\u0107 najwy\u017cej 20 os\u00f3b, wykluczona jest jednak zabawa taneczna.\nCzytaj te\u017c:\nKoronawirus: od soboty 17 pa\u017adziernika nowe obostrzenia - pe\u0142na lista\nWesel w czerwonej strefie nie b\u0119dzie: zwrot koszt\u00f3w dla nowo\u017ce\u0144c\u00f3w, odszkodowania dla restaurator\u00f3w\nRMF FM dowiedzia\u0142o si\u0119, \u017ce teraz nawet w \u017c\u00f3\u0142tych strefach wesela maj\u0105 by\u0107 zakazane z powodu pog","193":"Tajemniczym dyplomat\u0105, kt\u00f3ry 25 kwietnia LOT-owskim Deamlinerem w \u015bwietle kamer by\u0142 przyjmowany na warszawskim Ok\u0119ciu i transportowany do szpitala, okaza\u0142 si\u0119 bratanek by\u0142ego ministra energii Krzysztofa Tch\u00f3rzewskiego, obecnie szefa doradc\u00f3w politycznych premiera Mateusza Morawieckiego - poda\u0142 \u201ePrzegl\u0105d\u201d. Wraz z nim samolotem przylecia\u0142a czw\u00f3rka jego dzieci oraz r\u00f3wnie\u017c chora na COVID-19 ci\u0119\u017carna \u017cona. Kiedy Piotr Krysiak, dziennikarz, dzi\u015b freelancer, zadzwoni\u0142 do pos\u0142anki PiS Anny Siarkowskiej","194":"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 parlamentarna obroni\u0142a w \u015brod\u0119 wieczorem ministra Czarnka\u00a0i odrzuci\u0142a wniosek Koalicji Obywatelskiej o jego odwo\u0142anie. Dymisj\u0119 popar\u0142o 205 pos\u0142\u00f3w, a 236 by\u0142o przeciw.\n- PiS ostatnio przegrywa na wielu polach, bo spiera si\u0119 wewn\u0119trznie i nie jest w stanie skupi\u0107 si\u0119 na polityce pa\u0144stwa; przegrywa, bo ma ogromne konflikty na arenie mi\u0119dzynarodowej; przegrywa bo bud\u017cet si\u0119 ju\u017c maksymalnie nie spina, wi\u0119c wywo\u0142anie wojny ideologicznej to jest chyba ostatni element, kt\u00f3ry jeszcze mobilizuje","195":"Zakaz ma na celu zahamowanie fali zaka\u017ce\u0144 koronawirusem SARS-CoV-2. Nie s\u0105 nim obj\u0119te osoby zaanga\u017cowane w \u015bwiadczenie kluczowych dla funkcjonowania pa\u0144stwa us\u0142ug - ochron\u0119 zdrowia, dostawy \u017cywno\u015bci i energii.\nPodr\u00f3\u017cowa\u0107 mog\u0105 te\u017c osoby, kt\u00f3re chc\u0105 skorzysta\u0107 z pomocy lekarskiej lub opu\u015bci\u0107 kraj drog\u0105 lotnicz\u0105.\n- Wszyscy inni nie mog\u0105 opuszcza\u0107 dom\u00f3w i podr\u00f3\u017cowa\u0107 po drogach - o\u015bwiadczy\u0142 gen. Shavendra Silva, dow\u00f3dca armii stoj\u0105cy na czele Narodowego Centrum Operacyjnego ds. Przeciwdzia\u0142ania COVID","196":"Jak poda\u0142 Instytut Roberta Kocha \u0142\u0105czna liczba zaka\u017ce\u0144 koronawirusem wykrytych w Niemczech wynosi obecnie 348557.\nLiczba ofiar COVID-19 w Niemczech wzros\u0142a w ci\u0105gu doby o 24 - do 9734. \n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nJu\u017c dzie\u0144 wcze\u015bniej Instytut Roberta Kocha informowa\u0142 o rekordowej liczbie zaka\u017ce\u0144 koronawirusem SARS-CoV-2 - w\u00f3wczas wynios\u0142a ona 6638.\nKanclerz Angela Merkel ostrzega\u0142a niedawno, \u017ce je\u015bli obecny trend ","197":"- Co to jest paszport covidowy?\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 artyku\u0142u\n            \n    \n        \n            \n        \n\n        \n    \n\n\n\t\n\n\n\n\nCyfrowy paszport covidowy, nazywany te\u017c paszportem zdrowotnym, a w nomenklaturze europejskiej EU Digital Covid Certificate, to cyfrowe \u015bwiadectwo szczepie\u0144 maj\u0105ce zwalnia\u0107 osoby zaszczepione z obowi\u0105zku wykonywania test\u00f3w lub odbywania kwarantanny.\n\n\n\n\n\n\n\n\n- Od kiedy i w jakich krajach b\u0119dzie mia\u0142 zastosowanie?\n\n\n\n\n\n    \n\n\n\n\n\nRozporz\u0105dzenie w sprawie unij","198":"\u2013 P\u0142ac\u0119 wy\u017csze rachunki za pr\u0105d, wod\u0119, \u015bcieki i ciep\u0142o \u2013 wylicza pan Piotr, kt\u00f3ry urz\u0119duje w swoim domowym biurze od marca 2020 r. \u2013 Jakby si\u0119 dobrze zastanowi\u0107, to wi\u0119cej wydaj\u0119 te\u017c na tak trywialne produkty, jak \u015brodki higieny czy herbata. Do tego dochodzi internet, rozmowy z zagranicznymi klientami \u2013 dodaje. Czy firma zwraca mu te koszty? \u2013 Nie, nawet nie prosi\u0142em o to \u2013 przyznaje pan Piotr.\nCzytaj tak\u017ce: Home office po polsku \u2013 pracownicy bez s\u0142u\u017cbowego sprz\u0119tu\n\n\n\n\n\t\n\t\t\tPoni\u017cej dalsza cz\u0119\u015b\u0107 ","199":"Katarzyna Lubnauer zosta\u0142a zapytana na antenie Polsat News, czy uwa\u017ca, \u017ce przedsi\u0119biorcy nie powinni respektowa\u0107 prawa. Jej zdaniem \u201edecyzje s\u0105d\u00f3w wskazuj\u0105, \u017ce nie wiadomo, czy to do ko\u0144ca jest prawo\u201d.\nPos\u0142anka krytycznie odnios\u0142a si\u0119 tak\u017ce do decyzji rz\u0105du o utrzymaniu obostrze\u0144. Jak podkre\u015bli\u0142a, przedsi\u0119biorcy s\u0105 na skraju bankructwa, wiec decyduj\u0105 otwieraj\u0105 swoje biznesy mimo lockdownu.\u00a0- S\u0105dy cz\u0119sto orzekaj\u0105, \u017ce nie ma podstaw prawnych \u017ceby lockdown wprowadza\u0107 rozporz\u0105dzeniem, czyli trudno j"},"filenames":{"0":"2513bcff-2802-4b21-9fc6-33b8fbbd3f90.txt","1":"75a47d56-9f93-4267-9489-baee169cbc62.txt","2":"89200b64-4734-4e42-b6c6-00d665c8d27d.txt","3":"1f98fd4f-94cd-4851-9ca8-68e9261630dd.txt","4":"582a2041-b529-4616-a84b-4cee98b182ac.txt","5":"550527c9-c799-4f9e-85d5-d927f78cb999.txt","6":"fabe7fa1-8620-4149-bbc7-c0718087ce63.txt","7":"5f50316d-9a64-46a0-8494-c11c8ba47298.txt","8":"24faca3b-7265-468d-9a01-f8a37f7e3dfb.txt","9":"85b2f8a4-204f-4480-a12a-2ad46b78eea2.txt","10":"96614b67-e9d5-4180-9bd3-223474113cf3.txt","11":"f3ebeb75-304a-4e22-9294-fdd0dd8414d2.txt","12":"a48d2c65-6ccb-4ffa-b110-cdde0033ca45.txt","13":"25917209-8267-4904-9cf8-02a8ff94e359.txt","14":"888d5fef-a6d3-4936-846c-4ad461966168.txt","15":"97b01b09-a237-4df2-9a06-3acfc364dffa.txt","16":"7115c4a7-cd0e-4ff0-984a-86834cef626b.txt","17":"80ad457d-7d2f-4cac-b9fc-43baac97a521.txt","18":"01730dde-58ff-4c6f-a7f4-d80fa2f02532.txt","19":"aacd184e-f1ef-4c3d-9302-0e8e55a61a88.txt","20":"959c42b0-069e-4cc0-ab96-6b893473f81a.txt","21":"50e66364-4d96-44c1-856c-cba1d2d596c0.txt","22":"a862c455-098d-4684-921d-9f03f61d1aa2.txt","23":"f48ec675-a495-491a-8d9c-6b64cdcb7a08.txt","24":"51197b4c-df69-4694-ada5-607fa047a401.txt","25":"a51a1ca1-46dd-427e-9aa6-c92a66aa38c2.txt","26":"ea590502-de74-4334-b15c-d60fc3ed59f7.txt","27":"4f748376-a615-4642-8c71-cbaee21f1941.txt","28":"e73ffd22-8b46-4381-9d70-ed36a4afb1e5.txt","29":"d889f400-8160-4df9-bd07-518d75248f0e.txt","30":"e6648fff-4fbf-4a2e-8e7a-46e98bbeb68d.txt","31":"287c6c7e-8d02-42bc-b707-be0cb29b3966.txt","32":"551c180c-0b9d-4fe0-b74a-aa3f8d834bb8.txt","33":"5414d7ba-c5c8-409d-9ca2-72a231b3fe18.txt","34":"bfb56eb8-47fc-4e77-8410-17c6c0572cbe.txt","35":"a382eebf-9711-41b5-9a14-7847e79dcec9.txt","36":"6df4a69f-2fa0-435b-829e-6e808808f3c0.txt","37":"0a202fcb-03ec-42a8-984e-189877748fb3.txt","38":"a7d5df83-03e4-4e60-a923-43180fa06e26.txt","39":"01d32c17-784c-495a-b02c-59c8e5f62a2c.txt","40":"cf861432-9bf4-47f9-92fc-0971a30a61a6.txt","41":"2ea66cf5-5677-415f-bcbd-da2c0fbac638.txt","42":"d74f886e-7335-4f42-9191-9560df590757.txt","43":"50bf7379-2d32-486c-a3fc-8df8ac255b0a.txt","44":"13395825-123a-4a64-94a5-dd64767efd62.txt","45":"9af8b6d7-9514-4f14-bccd-237e019a7884.txt","46":"b2444e91-75da-439f-96d0-6522301c7a21.txt","47":"ce558361-386c-468d-9046-db65eff90cac.txt","48":"4d5fe9d7-5ab9-439b-97f6-6ab1fb5f537c.txt","49":"75a5a827-510d-47a5-aae2-46b32b7b9058.txt","50":"87619f35-2147-4965-a31e-3558fcd6d37c.txt","51":"702bef2f-675e-45f8-bb66-c604edcc47fc.txt","52":"72fbe5e2-cedd-45ae-b86c-b9cca705f994.txt","53":"44ba0d65-07c2-429d-aee8-9138f3dc5385.txt","54":"9401d4d0-f00b-46d2-8ad3-6fad3355ba55.txt","55":"730eceb2-25b2-4415-be02-f92da9a4e7d3.txt","56":"7dcd324e-1f2c-4ece-a002-83bf6a34ae46.txt","57":"1b70b1fe-0a81-4ae7-9d8c-d5ae245baf39.txt","58":"203dec36-46e8-44a2-963b-88f6a5ac6e9c.txt","59":"bf842c63-1951-403c-b8b7-ddaf45efc0ec.txt","60":"bfcaa2a3-a375-4811-bd3a-ccf22adc427b.txt","61":"073fe0da-ea2a-4e22-a9a0-1494d33d893d.txt","62":"87401970-78f3-4d6b-8eb2-ce9c520f234a.txt","63":"57724256-df9b-4f91-97d9-c28b82b193a7.txt","64":"b1b1ecb2-992a-473e-8bf9-d0f9385caaa8.txt","65":"3accfbcb-cbfb-40cb-a3be-cab0ffdb51fc.txt","66":"c4bb8017-0ac3-49e9-89be-c80920661863.txt","67":"88d28ae5-b113-4657-bd2c-8d3c22a6d755.txt","68":"de303b08-ebb4-42dd-a3c4-bf10c0ba4f74.txt","69":"b9af410f-ff68-4c2d-a52c-7a87bfefd511.txt","70":"5e48e68f-f6e5-4e94-b67d-3390b85506e8.txt","71":"17157e1b-8545-4930-83fc-964f33c8e87d.txt","72":"452486a0-5a56-482a-b101-2f0758817071.txt","73":"e083672e-92b4-4391-9d8c-de53d7dc8e93.txt","74":"5393c25f-d783-4fd2-add5-aa90e30b8f4a.txt","75":"1885238f-3c8f-4b1b-b01d-3a3d816b56f4.txt","76":"cb6e2820-9205-4dd1-9aee-e33f5b88c1cb.txt","77":"7521332c-ccba-4e03-8875-cd2de977ab5f.txt","78":"0188b163-02d0-4379-b0f9-54dcd4f99ccc.txt","79":"6e142326-a4f6-4fd1-b99e-4a113d29893b.txt","80":"ffb4e413-14f6-43d0-b037-557fde291585.txt","81":"e4342c39-40f8-4ba2-8835-1854a1a4adf2.txt","82":"6d61f508-dfda-459d-9044-c9ad4d789335.txt","83":"a7cdc97c-e56f-4e8b-9a41-a0c2f4007f12.txt","84":"d77bf64a-a7ee-444d-823e-1693f1bfd107.txt","85":"c3f4782f-dec5-4302-812e-d748eaae69cd.txt","86":"aeecce8b-5aab-4437-bd81-52e78b6b5cb8.txt","87":"fff5b854-2f05-45d7-9efb-23d30beb4bbd.txt","88":"4c1be254-c015-43b3-bb75-ef10ca66a560.txt","89":"8ef655ab-bbb4-4d09-a0f2-e0c134ef1207.txt","90":"6c964bf1-19d4-4aef-b605-b6fc61f8ec0e.txt","91":"0cae3c07-e15b-4fab-bb5b-19d115ef5f12.txt","92":"215fda0c-29e5-4b31-a396-441d8aeaa895.txt","93":"afb34aaa-4959-4d1f-99e3-7653ff147d9a.txt","94":"c4f6f38c-aa59-4e30-819e-109b5a59fc51.txt","95":"1c5589cc-0592-4e2f-b846-127d3e147e4c.txt","96":"7e426adc-0abd-4cbd-87f2-2f32f3203f12.txt","97":"2f0720fd-3027-4f89-ae7e-b7608d9b582c.txt","98":"d8ad2975-a4a4-4e4f-aa15-c1a596c4a9f5.txt","99":"d11b1da2-f57b-4bc4-ae66-7b6b0038ae83.txt","100":"9e184f01-86be-46f1-9775-86984ee4c828.txt","101":"b336f7ab-3fe1-4c58-8ab6-41a63866eb4b.txt","102":"d564e99e-aea6-4205-999d-9cf924c7931a.txt","103":"89e2e967-9733-46e4-8a43-9548683850c0.txt","104":"445fd952-9765-4f05-8a14-20c0301f1d8c.txt","105":"2196ff0b-3278-4f8b-939e-09c5b5a563c4.txt","106":"f7dc5451-2858-45d4-a588-78000ca6874e.txt","107":"7bf4071a-1bdf-444b-a357-9ecab50e61a2.txt","108":"113e4d1b-009c-44d8-84dd-bc202cf3ccaf.txt","109":"068330dd-cac0-49f0-b39d-c306d4241c08.txt","110":"51df2c2c-6630-4202-a60e-4b0909e4fb2b.txt","111":"8587985b-898f-42ec-8e9d-9d84751e2464.txt","112":"a6800aec-9b64-4455-92b9-8a24833d9c52.txt","113":"7172337d-2b79-43ad-9a4e-594bd56bf1c0.txt","114":"7a09300e-458b-4ee8-a04a-11132a7954b9.txt","115":"0af4d829-9cba-43ea-a761-948a37942eb0.txt","116":"ae3f9a99-2e85-4fd9-8d8c-3f79ba8562ce.txt","117":"3b9ad8d9-8ce4-4168-8523-e22e0a9c0f79.txt","118":"e3943b04-6f7b-4573-8d1b-ca2fcc78e33b.txt","119":"8b2bd284-6acb-44e3-b468-ea72138303ba.txt","120":"a3a71495-c86f-4ee6-baaf-77dc6f039934.txt","121":"04978d2d-eac7-461d-bcea-7a62b997a436.txt","122":"4f1b794c-d4e2-4e81-8d49-fc1ca59458c1.txt","123":"47806c6c-0c6c-4f4b-bfc2-fd1bc121fd2e.txt","124":"1b4dceb5-01ae-4f08-a9ac-c778a23431f1.txt","125":"79ac0b2e-0b25-462e-9415-f55e58f36c3b.txt","126":"955ec47c-afd8-4b85-8dcb-a3b1639ff97f.txt","127":"df97d33e-b9bf-4240-9f5b-3591c7ada82c.txt","128":"96490d62-c1b4-4c7b-b616-4157df145ef7.txt","129":"148bb0a7-5607-4729-8a42-4c46835bf20b.txt","130":"f0111acc-982f-4227-8883-34cfb1fc016c.txt","131":"5a5a9f49-6164-4973-a313-c5eeaa107951.txt","132":"0e49d8f9-f4bc-49d8-ae03-71f4eb8c646e.txt","133":"648cb147-9e24-4cec-8af9-3124e675d780.txt","134":"ffa09ee8-4b9b-49bb-901a-58ccef03f6d7.txt","135":"ffcc2e91-234f-4f57-b4b3-87dd92336dc2.txt","136":"74d71199-4eec-4906-9a62-7460cd1fa4d1.txt","137":"33b8964c-0f35-47d8-a856-455dff7dd985.txt","138":"b779ca85-60de-4d86-b131-5f5f56be03d6.txt","139":"c4b4a333-40da-4030-9e70-edeb569821b9.txt","140":"2e74306d-9722-485a-ba7e-fd2f76da6440.txt","141":"b13af39b-cad6-49b1-a452-c36162de2775.txt","142":"fafbbe73-4d08-40f3-8694-c84ccd34733c.txt","143":"d263281e-15b7-42ac-bffe-d1950e34103b.txt","144":"be36a535-2239-4e0f-9b02-cb77503df31f.txt","145":"1de00ac9-b51e-4337-b869-61918dcf9355.txt","146":"6310f621-52e3-4462-8f7e-2168c5a94809.txt","147":"528a67bc-f75f-4a45-b7ce-14b253387227.txt","148":"bd93b8b0-92dd-4bc5-8ff9-6fc4d6c2edb0.txt","149":"7268b23f-7c58-4590-8992-00a42e460da5.txt","150":"8dda0e8e-a052-46c4-b16c-4110043e83a3.txt","151":"053ed64f-0712-4baa-82d3-ff77b70b7edb.txt","152":"2964eb88-7c08-41d7-8f8e-a27bfa63669f.txt","153":"14016e6e-a217-4daa-a208-6d49773b0dc9.txt","154":"8703398e-3621-4b35-86e1-c97889298a29.txt","155":"7a630c59-50fe-4575-9d32-ec816a1484a5.txt","156":"6550dd21-9e40-4052-b1ee-ab94fe4ad1b4.txt","157":"d42e7fc4-cce0-49d2-8c7a-e1392c3d1238.txt","158":"300acbd8-a0dd-447a-9b96-5845909fd934.txt","159":"dd9363e5-48cf-4b7d-b88d-ac05f89967e9.txt","160":"8af96946-e6bb-4be7-b208-38017e1f0987.txt","161":"54ec0c21-44bf-4d03-bfc9-e81af68bf8ce.txt","162":"aa905a39-7d56-45e6-96f4-27f784d32a50.txt","163":"ad49d706-8c49-4b94-964a-a7b3f131f7d5.txt","164":"876f3a2e-6902-4857-a502-1197adf89467.txt","165":"341bf4bc-7511-42f9-a045-a94e30cb91f6.txt","166":"643e4386-a485-4710-a15c-a50c579ca427.txt","167":"bb94d478-0bda-48c8-94fc-e99b53887957.txt","168":"fb87b635-91dc-4c68-966d-9277c383f755.txt","169":"423fdd32-eb26-4fd4-a54b-7f60bde9dea3.txt","170":"67a5ff22-35df-4a56-84d1-d1b074473b84.txt","171":"ce99dad4-a292-4d97-bdde-60fe66d48afa.txt","172":"d6914c05-c026-46e6-a22c-a9bc306e576a.txt","173":"8b97922c-05bd-405e-88bd-b0e627f63198.txt","174":"3ee9873b-4043-4ff2-84f0-8d7534305816.txt","175":"b59eb22d-0ffb-4479-a212-e2c92d21e594.txt","176":"cc84c6bd-4858-490a-a9ac-b47bd0738f4f.txt","177":"f3e5a152-e062-49e5-88e0-296438f9bf67.txt","178":"fd235e82-51d6-4d3f-88b2-5b1abdfc0e62.txt","179":"1fe705ca-0998-4104-bd5b-29f46f2d2604.txt","180":"fff82d72-2d7f-43f3-bae3-b9f7b746963e.txt","181":"354a5ea2-68cf-45bf-a8ae-db29a4cce401.txt","182":"7ddd2f82-ce64-4ffb-b1db-525a641eef30.txt","183":"563334fe-6451-45cd-8057-9504d59cccb3.txt","184":"d0a6bd64-3ae3-4861-9d1f-161fbfedbb7d.txt","185":"165f6178-39de-471d-9d78-536a454a3ad3.txt","186":"66f0defc-f93e-4bca-b04c-6cc432a5acaa.txt","187":"bf9cb7b7-b6ab-4a17-9259-1eb61cc48258.txt","188":"156f4366-26ac-410a-a1a1-3f1ea925085a.txt","189":"2aa3bb92-be29-4b73-bbea-61e4a2993c8c.txt","190":"211156bb-9368-413e-9ce3-d591a44525ec.txt","191":"13fa1189-4c75-4506-90b0-238fd5990c53.txt","192":"d2e4d83e-03e0-43c8-9a79-4cf121e60212.txt","193":"20905785-6591-4f05-beaa-0bf612540061.txt","194":"59b7f11e-96b1-4c41-8aeb-90e99c984e23.txt","195":"08a8d481-ce76-44aa-989f-1937375a04bc.txt","196":"0ef03e33-d880-45ab-a3bd-773c33cd40b1.txt","197":"11bb3aca-28c3-452f-8620-d88f51c5d319.txt","198":"6ffd5041-55e0-4061-a381-873fed67368e.txt","199":"f66801aa-7c52-4377-bc52-e7906370c198.txt"}}